<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2015-01-29T20:59:46+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: Scalar 2015]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/22/zapowiedz-konferencji-scalar-2015/"/>
    <updated>2015-01-22T05:45:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/22/zapowiedz-konferencji-scalar-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już 11.04.2015 w&nbsp;Warszawie w&nbsp;Bibliotece Narodowej przy al. Niepodległości 213 odbędzie się II edycja międzynarodowej konferencji <a href="http://scalar-conf.com" target="_blank">Scalar</a> dla zainteresowanych programowaniem w&nbsp;Scali. Udział w tym wydarzeniu jest całkowicie <strong>bezpłatny</strong>.</p>

<p>Organizatorem wydarzenia jest <a href="https://softwaremill.com" target="_blank">SoftwareMill</a> &ndash; firma w&nbsp;100% pracująca zdalnie, o&nbsp;płaskiej strukturze, znana w&nbsp;środowisku programistycznym z&nbsp;zaangażowania w&nbsp;konferencje, społeczności oraz zastosowania nowych technologii w&nbsp;projektach dla klientów z&nbsp;Australii, Afryki, USA i&nbsp;Europy.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://scalar-conf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/scalar-2015.png" alt="Scalar 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Prelegentami będą zarówno zagraniczni goście, autorytety ze świata Scali, zaproszeni przez SoftwareMill jak również osoby wyłonione przez kapitułę konferencji na podstawie <a href="https://docs.google.com/a/softwaremill.pl/forms/d/1LtbOxICVsLtwt0WPkr_k9o5YO3HgrztVv4cGsThI_M0/viewform" target="_blank">call for papers</a>. Zgłoszenia od prelegentów przyjmowane są do 8-go lutego.</p>

<p>W&nbsp;ubiegłym roku 300 bezpłatnych wejściówek rozeszło się w&nbsp;2&nbsp;dni (!!!). Dlatego sugerujemy zapisanie się na newsletter konferencji i&nbsp;śledzenie twittera <a href="https://twitter.com/scalarconf" target="_blank">@scalarconf</a>, żeby nie przegapić tegorocznej rejestracji na Scalara. Więcej na <a href="http://scalar-conf.com" target="_blank">scalar-conf.com</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #9 [2015-01-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/14/spotkanie-9/"/>
    <updated>2015-01-14T05:45:14+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/14/spotkanie-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziewiąte spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 stycznia 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/219822291/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1576490685899588/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Infinispan &ndash; Data Grid do zadań specjalnych</h3>

<p>Projektowanie dzisiejszych aplikacji to nie lada wyzwanie. Jedną z&nbsp;pierwszych rzeczy, o&nbsp;jakie musimy zadbać, to skalowalność. Podczas prezentacji weźmiemy pod lupę styk aplikacji oraz bazy danych i&nbsp;zobaczymy, jak Infinispan może nam w&nbsp;tym pomóc.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4>Sebastian Łaskawiec</h4>

<p>Programista pracujący w&nbsp;Red Hat, na co dzień zajmujący się projektem JBoss Data Grid. Amator projektów OpenSource, czystego kodu i&nbsp;dobrych unit testów. Prywatnie, zapalony narciarz i&nbsp;domowy piwowar.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Jak sobie radzić z&nbsp;zastanym kodem</h3>

<p>W&nbsp;pracy programisty być może więcej czasu poświęcamy na zmianę istniejącego kodu niż na tworzenie nowego. Jesteśmy szczęśliwcami, jeśli musimy zmieniać jedynie swój własny kod. Często jednak zmieniamy słaby kod napisany przez ludzi których już nie ma w&nbsp;naszej organizacji.</p>

<p>W&nbsp;prezentacji chciałbym opowiedzieć o&nbsp;swoich doświadczeniach w&nbsp;pracy z&nbsp;zastanym kodem. Zrobię to od poziomu refaktoringu pojedynczych fragmentów kodu, poprzez zmiany całych komponentów i&nbsp;aplikacji, aż do transformacji złożonych systemów.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/muchewicz-krzysztof.jpg" /></p>

<h4>Krzysztof Muchewicz</h4>

<p>Jestem &ldquo;Architektem Rozwiązań&rdquo; w&nbsp;grupie Allegro. Moim głównym zadaniem jest transformacja PHP-owej platformy Allegro do cywilizowanej postaci. W&nbsp;ciągu dziesięciu lat kariery informatycznej (po)pełniłem każdą możliwą rolę w&nbsp;IT od programisty, poprzez lidera, menadżera, po architekta.</p>

<p>Miałem okazję tworzyć rozwiązania w&nbsp;C++, .NET, Java. Programowałem i&nbsp;projektowałem aplikacje desktopowe, bazodanowe, webowe. Obecnie najbardziej jara mnie Domain Driven Design i&nbsp;architektura Lambda. Prywatnie kręcą mnie buddyzm i&nbsp;podróże.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: JDD. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/13/zapowiedz-konferencji-jdd/"/>
    <updated>2015-01-13T05:35:35+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/13/zapowiedz-konferencji-jdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://jdd.org.pl" target="_blank">JDD</a> jest dwudniową konferencją adresowaną do wszystkich miłośników Java, zarówno w&nbsp;życiu prywatnym, jak i&nbsp;zawodowym. Wydarzenie jest doskonałą okazją do wzięcia udziału w&nbsp;merytorycznych wykładach, rozwijających warsztatach oraz interaktywnych szkoleniach. Nowatorski charakter JDD oraz wykłady w&nbsp;języku angielskim skutecznie przyciągają coraz większą liczbę uczestników z&nbsp;całego świata.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://jdd.org.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/jdd.png" alt="JDD Conference 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Konferencja JDD cieszy się ogromną popularnością i&nbsp;z&nbsp;roku na rok zyskuje nowych sympatyków. Tegoroczna edycja odbędzie się 12-13 października 2015 roku w&nbsp;Krakowie. Wszyscy zainteresowani mogą już dzisiaj zarejestrować się na <a href="https://rejestracja.proidea.org.pl/registration/form.html?conferenceId=6DA370F515629554D9F2E744725CFB1E" target="_blank">stronie konferencji</a>. W&nbsp;tym roku organizator przewiduje jeszcze więcej wyjątkowych atrakcji, połączonych z&nbsp;merytorycznymi dyskusjami w&nbsp;przyjaznej atmosferze.</p>

<p>Organizatorem konferencji jest krakowska firma <a href="http://www.proidea.org.pl" target="_blank">PROIDEA</a>, która specjalizuje się w&nbsp;kompleksowej organizacji eventów na arenie zarówno polskiej, jak i&nbsp;międzynarodowej.</p>

<p>Jako partnerzy konferencji mamy dla Was <strong>15% zniżki</strong>! Żeby ją otrzymać, wystarczy zgłosić się po kod promocyjny do Piotra Prądzyńskiego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: 4Developers. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/12/zapowiedz-konferencji-4developers/"/>
    <updated>2015-01-12T06:05:47+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/12/zapowiedz-konferencji-4developers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Konferencja <a href="http://4developers.org.pl" target="_blank">4Developers</a> to interdyscyplinarna konferencja dla programistów. 4Developers składa się z&nbsp;15 ścieżek tematycznych prowadzonych w&nbsp;kameralnych grupach. Kierowana jest zarówno do wszystkich profesjonalistów, jak i&nbsp;amatorów z&nbsp;branży technologicznej, którzy wymieniając swoje doświadczenia i&nbsp;dzieląc się wiedzą, tworzą wyjątkowe miejsce do konstruktywnej dyskusji. Wydarzenie, z&nbsp;każdą kolejną edycją, zyskuje na prestiżu i&nbsp;rozwija się tak, aby jak najlepiej sprostać trendom i&nbsp;potrzebom środowiska informatycznego.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://4developers.org.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/4developers.png" alt="4Developers" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poprzednia edycja konferencji osiągnęła duży sukces, gromadząc ponad 600 uczestników z&nbsp;kraju i&nbsp;zagranicy. Tegoroczna edycja odbędzie się 20 kwietnia w&nbsp;Hotelu Gromada w&nbsp;Warszawie i&nbsp;zaprezentuje jeszcze szerszy wachlarz poruszanych tematów. Nie zabraknie dyskusji o&nbsp;językach programowania, technologiach mobilnych, usability, tworzeniu architektury oprogramowania i&nbsp;produkcji gier. Ponadto będzie możliwość nabycia praktycznych umiejętności prezentacji i&nbsp;rozmowy z&nbsp;przedstawicielami biznesu oraz z&nbsp;zakresu zarządzania projektami IT. W zbliżającej się edycji 4Developers weźmie udział blisko 700 specjalistów, co czyni ją jedną z&nbsp;najliczniejszych i&nbsp;najbardziej merytorycznych konferencji z&nbsp;branży technologicznej.</p>

<p>Konferencja organizowana jest corocznie, począwszy od 2009 roku, kiedy to odbyła się jej pierwsza edycja. 4Developers organizowany jest przez krakowską firmę <a href="http://www.proidea.org.pl" target="_blank">PROIDEA</a>, która specjalizuje się w kompleksowej organizacji polskich i&nbsp;międzynarodowych eventów z&nbsp;dziedziny IT oraz aktywnie działa na rzecz rozwoju tego rynku w&nbsp;Europie Środkowo-Wschodniej.</p>

<p>Jako partnerzy konferencji mamy dla Was <strong>15% zniżki</strong>! Żeby ją otrzymać, wystarczy zgłosić się po kod promocyjny do Piotra Prądzyńskiego. Zachęcamy do uczestnictwa w&nbsp;kolejnej już edycji 4Developers. Zarejestrować można się na <a href="https://rejestracja.proidea.org.pl/registration/form.html?conferenceId=D8D9237058A5072EFD4E48A8557B8149" target="_blank">stronie konferencji</a>. Niższa cena wejściówek obowiązuje do 9&nbsp;lutego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: GeeCON TDD]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/09/zapowiedz-konferencji-geecon-tdd/"/>
    <updated>2015-01-09T06:05:47+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/09/zapowiedz-konferencji-geecon-tdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>GeeCON wraca do Poznania! Tym razem w&nbsp;zupełnie nowej odsłonie – <a href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">GeeCON TDD</a>.</p>

<p>Oto co mówią organizatorzy na temat tego wydarzenia:</p>

<blockquote>
<p>30 stycznia zapraszamy wszystkich zainteresowanych tematyką testów, a&nbsp;w&nbsp;szczególności Test Driven Development! Oprócz tego będziemy dyskutować o&nbsp;jakości w&nbsp;procesie wytwarzania oprogramowania, testowalności, dobrych technikach programistycznych.</p>
<p>Nie ograniczamy się do Javy, nie ograniczamy się do technologii JVM, chcemy przyjrzeć się tematowi z&nbsp;możliwie szerokiej perspektywy niezależnie od języka programowania, platformy i&nbsp;architektury.</p>
</blockquote>




<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/geecon-tdd-2015.png" alt="GeeCON TDD" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Dostępna jest już <a href="http://2015.tdd.geecon.org/#schedule" target="_blank">wstępna agenda konferencji</a>.</p>

<p>Rejestracja ruszyła kilka dni temu i&nbsp;znajdziecie ją pod adresem: <a href="http://2015.tdd.geecon.org/register/" target="_blank">2015.tdd.geecon.org/register</a>. Nie zwlekajcie! Liczba miejsc jest ograniczona!</p>

<p>Można się już również rejestrować na <a href="http://2015.tdd.geecon.org/workshops/" target="_blank">warsztaty</a>, które odbędą się dzień przed konferencją, 29 stycznia.</p>

<p>Więcej informacji na temat konferencji znajdziecie na: <a href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">2015.tdd.geecon.org</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z ósmego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/07/nagranie-z-osmego-spotkania/"/>
    <updated>2015-01-07T16:55:55+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/07/nagranie-z-osmego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2546" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się wczoraj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8/">ósmego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2546&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Recenzja książki: Java 8 Lambdas]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/05/recenzja-ksiazki-java-8-lambdas/"/>
    <updated>2015-01-05T12:52:21+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/05/recenzja-ksiazki-java-8-lambdas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Witamy Was gorąco w&nbsp;Nowym Roku i&nbsp;życzymy samych słonecznych dni! Na dobry początek proponujemy zapoznać się z&nbsp;recenzją książki <em>Java 8 Lambdas</em>. Autorem książki jest Richard Warburton, autorem recenzji &ndash; <strong>Sebastian Łaskawiec</strong>. To druga recenzja na koncie Sebastiana i&nbsp;jednocześnie <a href="http://torun.jug.pl/news/categories/recenzje/">szósta</a> na koncie wszystkich naszych JUGowiczów.</p>

<!--more-->


<h3>Książka</h3>

<p><img class="no-border book-cover" src="http://torun.jug.pl/images/reviews/books/java-8-lambdas.jpg" />
<strong><em>Java 8 Lambdas: Functional Programming for the Masses</em></strong></p>

<p>If you&rsquo;re a&nbsp;developer with core Java SE skills, this <a href="http://shop.oreilly.com/product/0636920030713.do" target="_blank">hands-on book</a> takes you through the language changes in Java 8 triggered by the addition of lambda expressions. You&rsquo;ll learn through code examples, exercises, and fluid explanations how these anonymous functions will help you write simple, clean, library-level code that solves business problems.</p>

<p>Lambda expressions are a&nbsp;fairly simple change to Java, and the first part of the book shows you how to use them properly. Later chapters show you how lambda functions help you improve performance with parallelism, write simpler concurrent code, and model your domain more accurately, including building better DSLs.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Autor</h3>

<p><strong>Richard Warburton</strong> is an empirical technologist and solver of deep-dive technical problems. He has professionally worked on static analysis problems, verifying part of a&nbsp; compiler and developing advanced automated bug detection technology. More recently his career has been focussed on data analytics for high performance computing. He is a&nbsp;leader in the London Java Community, sits on their JCP Committee and organises the Adopt-a-JSR programs for Lambdas and Date and Time in Java&nbsp;8. Richard is also a&nbsp;known conference speaker, having talked at JavaOne, DevoxxUK and JAX London. He obtained a&nbsp;PhD in Computer Science from The University of Warwick where his research focussed on compiler theory.</p>

<h3>Recenzja</h3>

<blockquote>
  <p>
    <strong>Content</strong>
  </p>
  <p>
    The book describes practical approach to new features introduced in Java&nbsp;8. Most of the book is dedicated to Lambdas but the author also described other language and library add-ons.
  </p>
  <p>
    The first two paragraphs contain introduction to Lambda expressions and explain why Java needs them. Third paragraph presents Stream&#8217;s key concepts. All operations (like map, filter or flatMap) are explained using very descriptive examples. Fourth paragraph goes into the details of other Java&nbsp;8 concepts like Optional, default/static methods in the interfaces and binary compatibility. After introducing those additional concepts the author goes into the details of collections and Collectors (starting from easy topics like element ordering and finishing on advanced like parallelism vs concurrency, debugging or refactoring). The last two paragraphs of the book describes architectural design patterns using Lambda expressions and shows some real life examples for topics like nonblocking I/O.
  </p>
  <p>
    <strong>Writing style</strong>
  </p>
  <p>
    <em>Java&nbsp;8 Lambdas</em> is written using very easy to learn style. All concepts are briefly described theoretically and explained in detail using examples. There is also a&nbsp;GitHub repository with exercises for presented topics. The author focuses on practical approach for Java&nbsp;8 features rather than theoretical aspects.
  </p>
  <p>
    <strong>Conclusion and recommendation</strong>
  </p>
  <p>
    <em>Java&nbsp;8 Lambdas</em> is a&nbsp;must-have book for those who start using new features introduced in Java&nbsp;8. The author clearly assumes basic understanding of previous Java features, so I wouldn&#8217;t recommend this book for beginners. On the other hand an experienced programmer will feel comfortable with key concepts of Lambdas after reading less then forty pages (!!).
  </p>
  <p>
    I highly recommend reading this book in two parts. At first, read basic concepts and get familiar with them (paragraphs 1-4). Do some exercises or ever better - get involved into some project which uses Java&nbsp;8. Finally, finish reading the advanced topics of the book.
  </p>
  <p>Rating: 5/5</p>
</blockquote>


<h3>Recenzent</h3>

<p><img class="no-border reviewer-face" src="http://torun.jug.pl/images/reviews/reviewers/laskawiec-sebastian.jpg" />
<strong>Sebastian Łaskawiec</strong></p>

<p>Senior Software Developer in Red Hat interested in JEE containers and Caching technologies who spends most of his free time on home brewing, ice skating or skiing.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Szukamy kolejnych odważnych</h3>

<p>Jeśli ktoś z&nbsp;Was chciałby otrzymać kopię wybranej przez siebie książki w&nbsp;zamian za jej recenzję, to zapraszamy do odpowiedniego <a href="https://groups.google.com/d/topic/torunjug/QvoMIJhDM0M/discussion" target="_blank">wątku na naszej grupie dyskusyjnej</a>. Dzięki <a href="http://torun.jug.pl/partners/">partnerstwu</a> z&nbsp;wydawnictwami <a href="http://www.manning.com" target="_blank">Manning Publications Co.</a>, <a href="http://oreilly.com" target="_blank">O&#8217;Reilly Media</a> oraz <a href="http://www.packtpub.com" target="_blank">Packt Publishing</a> macie do wyboru bardzo szeroki wachlarz książek o&nbsp;różnorodnej tematyce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie ósmego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/18/podsumowanie-osmego-spotkania/"/>
    <updated>2014-12-18T19:35:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/18/podsumowanie-osmego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wczoraj odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8/">ósme</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom &ndash; Zbyszkowi, za przedstawienie czym jest CQRS oraz Pawłowi, za podzielenie się swoim 9-letnim doświadczeniem w&nbsp;pracy zdalnej. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;<del>Krajinie Piva</del> Tratwie.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/128kTQ9DZKcrXwt4QAPoC9Cfkh1S1VypWRHLKzs9bnCs/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1588538848036269.1073741839.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/25802608/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/8/Pytaj_albo_Rob_czyli_maly_wstep_do_CQRS_by_Zbyszko_Papierski.pdf" target="_blank">
      <em>Pytaj albo Rób, czyli mały wstęp do CQRS</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Zbyszka Papierskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="http://www.slideshare.net/pawelwrzeszcz/9-lat-pracy-zdalnej-czego-si-nauczyem" target="_blank">
      <em>9 lat pracy zdalnej - czego się nauczyłem?</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Pawła Wrzeszcza)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z siódmego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/05/nagranie-z-siodmego-spotkania/"/>
    <updated>2014-12-05T05:49:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/05/nagranie-z-siodmego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2510" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się wczoraj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/13/spotkanie-7/">siódmego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2510&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #8 [2014-12-17]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8/"/>
    <updated>2014-12-04T09:31:34+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ósme spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 17 grudnia 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/219060454/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/639427786165648/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Pytaj albo Rób, czyli mały wstęp do CQRS</h3>

<p>Nie samym kodem człowiek żyje, więc najwyższa pora opowiedzieć troszeczkę na temat fajnych pomysłów na architekturę. Jednym z&nbsp;najbardziej istotnych jest CQRS &ndash; Command Query Responsibility Separation. Idea, choć w&nbsp;swoich podstawach dość prosta, pozwala nam na tworzenie szybkich, łatwo rozszerzalnych aplikacji.</p>

<p>Podczas prezentacji przedstawię podstawowe zastosowanie CQRS, a&nbsp;także postaram się opowiedzieć o&nbsp;tym, za pomocą jakich narzędzi można stworzyć szybko aplikację opartą na zasadach tego wzorca.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/papierski-zbyszko.jpg" /></p>

<h4>Zbyszko Papierski</h4>

<p>Architekt rozwiązań w Grupie Allegro, czciciel JVM i&nbsp;wszystkiego co z&nbsp;nim związane. Pasjonat technologii dookoła wyszukiwarkowych. Prywatnie także gracz i&nbsp;komiksiarz.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>9 lat pracy zdalnej &ndash; czego się nauczyłem? Jak efektywnie pracować w&nbsp;zespole rozproszonym?</h3>

<p>Na przestrzeni ostatnich 9&nbsp;lat pracowałem zdalnie w&nbsp;4&nbsp;zupełnie różnych zespołach &ndash; w&nbsp;korporacji (JBoss/Red Hat), w&nbsp;międzynarodowym startupie (Vocado), we własnej firmie (SoftwareMill) i&nbsp;jako trener/konsultant (BNS IT).</p>

<p>Chciałbym podzielić się swoim doświadczeniem zarówno z&nbsp;perspektywy osoby pracującej zdalnie, jak i&nbsp;z&nbsp;perspektywy wyzwań stojących przed całym zespołem.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/wrzeszcz-pawel.png" /></p>

<h4>Paweł Wrzeszcz</h4>

<p>Trener, konsultant w&nbsp;BNS IT. Współtwórca sukcesu w&nbsp;pełni rozproszonej, zwinnej i&nbsp;pozbawionej managerów firmy SoftwareMill. Mieszka w&nbsp;Warszawie. Pochodzi z&nbsp;Torunia. Blog: <a href="http://pawel.wrzesz.cz" target="_blank">pawel.wrzesz.cz</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[nofluffjobs.com naszym nowym partnerem]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/01/nofluffjobs-naszym-nowym-partnerem/"/>
    <updated>2014-12-01T18:12:13+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/01/nofluffjobs-naszym-nowym-partnerem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Czy widzieliście już portal <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a>? Jeśli nie, to zachęcamy, żebyście przyjrzeli się mu bliżej.</p>

<p>Jak sami o&nbsp;sobie piszą:</p>

<blockquote>
<p><a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a> to portal, który wprowadza nowe standardy rekrutacji IT.</p>
<p>Wszystkie oferty są przejrzyste, porównywalne między sobą oraz zawierają mnóstwo informacji o&nbsp;firmie i&nbsp;projekcie wraz z&nbsp;widełkami płacowymi.</p>
<p>Celem portalu nofluffjobs.com jest stworzenie &#8220;ekosystemu&#8221; znanych, cenionych firm, którym zależy na pełnej otwartości w&nbsp;rekrutacji IT.</p>
</blockquote>




<div class="row text-center" style="margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/no_fluff_jobs_com_logo.jpg" alt="nofluffjobs - oferty praca dla informatykow">
    </a>
  </div>
</div>


<p>Jest nam bardzo miło zakomunikować, że udało nam się porozumieć z&nbsp;twórcami portalu <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a> i&nbsp;podjąć długoterminową współpracę na zasadach obustronnego partnerstwa. Życzymy twórcom samych sukcesów i&nbsp;czekamy na owoce współpracy :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie siódmego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/28/podsumowanie-siodmego-spotkania/"/>
    <updated>2014-11-28T05:23:19+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/11/28/podsumowanie-siodmego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/13/spotkanie-7/">siódme</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom &ndash; Michałowi, za wprowadzenie nas do świata AWS oraz Sławkowi, za prezentacje o&nbsp;tym jak rozpocząć przygodę z&nbsp;AngularJS. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;Krajinie Piva.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1fdxc9puIADKQAzK9GOoGrVFIgG1O3t86kEZagl2_kRY/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1581735912049896.1073741838.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/25762922/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="https://www.slideshare.net/secret/t4uE4WSR1YdlgU" target="_blank">
      <em>Dobre praktyki projektowania systemów dla chmury AWS</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Michała Balińskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/7/Wstep_do_AngularJS_dla_programisty_Java_by_Slawek_Piotrowski.pdf" target="_blank">
      <em>Wstęp do AngularJS dla programisty Java</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Sławka Piotrowskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/sentinelt/angularjs-examples" target="_blank">
      <em>Demówki z prezentacji Sławka</em></a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie GeeCON Prague 2014]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/18/podsumowanie-geecon-prague-2014/"/>
    <updated>2014-11-18T20:41:15+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/11/18/podsumowanie-geecon-prague-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Niecały miesiąc temu, w&nbsp;dniach 23-24&nbsp;października, odbyła się konferencja GeeCON w&nbsp;Pradze. Zgromadziła ona ponad 40 prelegentów i&nbsp;600 uczestników. Podczas tych dwóch dni uczestnicy mogli wziąć udział w&nbsp;50 wykładach o&nbsp;tematyce związanej przede wszystkim z&nbsp;Javą. Chętni mogli uczestniczyć również w&nbsp;<a href="http://geecon.cz/workshops/" target="_blank">warsztatach</a> dotyczących Gradle, Javy&nbsp;8 lub <a href="https://archkatas.herokuapp.com" target="_blank">architektury</a>. Na pozostałe tematy uczestnicy mogli porozmawiać przy piwie na zorganizowanym po pierwszym dniu konferencji rejsie po Wełtawie :)</p>

<p>Harmonogram wykładów dostępny jest stronie konferencji (<a href="http://geecon.cz/schedule/" target="_blank">dzień 1</a>, <a href="http://geecon.cz/schedule-day2/" target="_blank">dzień 2</a>). Do większości wykładów załączone zostały materiały w&nbsp;postaci slajdów (dostępne z&nbsp;poziomu <a href="http://geecon.cz/speakers/" target="_blank">prelegentów</a>). Zdjęcia z&nbsp;konferencji można obejrzeć zarówno na <a href="https://plus.google.com/photos/105850113940545414196/albums/6081210147002808449" target="_blank">Google+</a> jak i&nbsp;na <a href="https://facebook.com/media/set/?set=a.10152891945950701.1073741825.354953985700" target="_blank">Facebooku</a>. Na nagrania wideo niestety jeszcze czekamy &ndash; powiadomimy, gdy się pojawią.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z szóstego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/16/nagranie-z-szostego-spotkania/"/>
    <updated>2014-11-16T19:09:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/11/16/nagranie-z-szostego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kilka dni temu, na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2492" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/15/spotkanie-6/">szóstego spotkania</a> naszej grupy. Film można obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2492&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #7 [2014-11-26]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/13/spotkanie-7/"/>
    <updated>2014-11-13T06:05:05+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/11/13/spotkanie-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Siódme spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 26 listopada 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/218644526/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1514855825439863/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Dobre praktyki projektowania systemów dla chmury AWS</h3>

<p>Prezentacja dobrych praktyk projektowania systemów IT w&nbsp;chmurze obliczeniowej. Jak budować wysoko-dostępne, skalowalne i&nbsp;rozproszone geograficznie aplikacje. Wnioski i&nbsp;przykłady będą zaprezentowane na podstawie wdrożeń wykonanych przez prowadzącego &ndash; m.in. systemu dla linii lotniczych opartego o&nbsp;usługi Amazon Web Services.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/balinski-michal.jpg" /></p>

<h4>Michał Baliński</h4>

<p>Software Architect / IT Manager w&nbsp;firmie AMG.net. Na co dzień zajmuje się Javowymi projektami integracyjnymi (SOA / ESB / REST API), chmurami obliczeniowymi oraz HPC middelware. AWS Certified Solution Architect (Associate).</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3><del>O co chodzi z tym programowanie funkcyjnym?</del></h3>

<p><del>Języki funkcyjne są stare. Przykładowo Erlang pojawił się w&nbsp;1986 roku, a&nbsp;Haskell w&nbsp;1990. Dlaczego dopiero teraz w&nbsp;XXI wieku programiści JVM zainteresowali się tą tematyką? Java w&nbsp;wersji 8 wprowadza sporo elementów programowania funkcyjnego oficjalnie uznając go za wiodący nurt. Czy to po prostu nowy hype? Nowa moda?</del></p>

<p><del>Prezentacja pokaże skąd wzięła się potrzeba na elementy programowania funkcyjnego w&nbsp;Javie i&nbsp;jak odbijają się one na wydajności aplikacji.</del></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/modzelewski-piotr.jpg" /></p>

<h4><del>Piotr Modzelewski</del></h4>

<p><del>Programista Java pracujący przy systemach wymagających wysokiej wydajności i&nbsp;skalowalności. Oprócz programowania zajmuje się architekturą oprogramowania. Wyznawca zasad XP z&nbsp;dużym naciskiem na TDD. Stara się wdrażać zasady software craftsmanship w&nbsp;codziennej pracy. Wierzy w&nbsp;siłę łączenia wielu języków przy jednym projekcie. Bardziej od bogatych i&nbsp;opasłych rozwiązań JEE woli proste i&nbsp;dedykowane rozwiązania.</del></p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Wstęp do AngularJS dla programisty Java</h3>

<p>Historia interfejsów użytkownika w świecie Javy jest historią bez szczęśliwego zakończenia. Mnogość rozwiązań wydaje się być tylko ostatnim krzykiem tonącego. Zamiast jednak płakać nad obecną sytuacją oswójmy się z nadchodzącą rewolucją. W tej prezentacji chciałbym pokazać jak w środowiskach opartych o Javę używać jednej z bardziej udanych bibliotek JavasSriptowych &ndash; AngularJS.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/piotrowski-slawek.jpg" /></p>

<h4>Sławek Piotrowski</h4>

<p>Programista Java, obecnie związany z PayU, gdzie zajmuje się rozwijaniem wiodącej polskiej platformy płatności online, autor kilku projektów open source: EvoInflector, ClassIndex, Moonshine.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie szóstego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/31/podsumowanie-szostego-spotkania/"/>
    <updated>2014-10-31T06:15:15+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/10/31/podsumowanie-szostego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/15/spotkanie-6/">szóste</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom &ndash; Mikołajowi, za wprowadzenie nas do świata aktorów oraz Markowi, za prezentacje o&nbsp;tym jak można efektywnie wykorzystać połączenie Dockera i&nbsp;JBossa. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;Krajinie Piva.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/18Ug5Hh1bn-1Hs0TyJMMp2ye84NHIKvfe80FSDF8_hs4/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1573015389588615.1073741837.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/25497692/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/6/Wprowadzenie_do_modelu_aktorow_na_JVM_by_Mikolaj_Fejzer.pdf" target="_blank">
      <em>Wprowadzenie do modelu aktorów na JVM</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Mikołaja Fejzera)
  </li>
  <li>
    <a href="https://goldmann.pl/presentations/2014-torun-jug-docker/" target="_blank">
      <em>Docker and JBoss – the perfect combination</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Marka Goldmanna)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/goldmann/goldmann.pl/tree/master/.presentations/2014-torun-jug-docker/demos" target="_blank">
      <em>Demówki z prezentacji Marka</em></a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10% zniżki na GeeCON Prague 2014!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/17/znizka-na-geecon-prague-2014/"/>
    <updated>2014-10-17T05:38:45+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/10/17/znizka-na-geecon-prague-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wiadomość z&nbsp;ostatniej chwili! Właśnie otrzymaliśmy informację od organizatorów konferencji GeeCON o&nbsp;przyznaniu nam 10-procentowej zniżki na bilety na jej pierwszą praską edycję.</p>

<p><a href="http://geecon.cz" target="_blank">GeeCON Prague 2014</a> odbędzie się w&nbsp;dniach 23-24 października 2014 roku. Mamy nadzieję, że mimo krótkiego czasu do startu konferencji znajdzie się kilku chętnych na wycieczkę do Pragi.</p>

<p>Jeśli ktoś z&nbsp;Was byłby zainteresowany to zachęcamy do kontaktu z&nbsp;Piotrem Prądzyńskim w&nbsp;celu otrzymania kodu promocyjnego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #6 [2014-10-29]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/15/spotkanie-6/"/>
    <updated>2014-10-15T19:17:25+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/10/15/spotkanie-6</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Szóste spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 29 października 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/213609002/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1497663360507969/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Wprowadzenie do modelu aktorów na JVM</h3>

<p>Chciałbym przedstawić model aktorów jako alternatywę do standardowego modelu współbieżności oraz wielowątkowości &ndash; czyli asynchroniczne przesyłane wiadomości pomiędzy aktorami zamiast semaforów, locków i&nbsp;innych prób walki z&nbsp;wątkami. Prezentacja oparta będzie o&nbsp;framework Akka.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/fejzer-mikolaj.jpg" /></p>

<h4>Mikołaj Fejzer</h4>

<p>Doktorant, zawodowo programista Java, obecnie związany z&nbsp;PayU. Entuzjasta programowania funkcyjnego.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Docker and JBoss – the perfect combination</h3>

<p>In this talk, right after introduction to Docker, Marek will dive into examples how you can leverage this tool to create a&nbsp;deployment environment for your applications. You will see how to cluster WildFly and deploy application to it. Marek will share some tips and tricks too: for example how to manage logs or customize the configuration of WildFly to be able to deploy your applications. Prezentacja będzie po polsku.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/goldmann-marek.jpg" /></p>

<h4>Marek Goldmann</h4>

<p>Marek joined Red Hat in January 2009 and started hacking on Cloud-related JBoss projects. Currently Marek leads the WildFly integration effort with the Fedora operating system, and makes sure that JBoss&#8217; projects run well on Docker.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Recenzja książki: Three.js Essentials]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/14/recenzja-ksiazki-three-js-essentials/"/>
    <updated>2014-10-14T05:26:56+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/10/14/recenzja-ksiazki-three-js-essentials</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejna recenzja książki na koncie toruńskiego JUGowicza! Tym razem <strong>Maciej Mikulski</strong> podzielił się swoimi wrażeniami z&nbsp;lektury <em>Three.js Essentials</em> autorstwa Josa Dirksena.</p>

<!--more-->


<h3>Książka</h3>

<p><img class="no-border book-cover" src="http://torun.jug.pl/images/reviews/books/three-js-essentials.jpg" />
<strong><em>Three.js Essentials</em></strong></p>

<p>Create beautiful visualizations and 3D scenes using Three.js with this practical, <a href="https://www.packtpub.com/web-development/threejs-essentials" target="_blank">example-rich book</a>. Learn all the core concepts of Three.js, and whether you are targeting mobile devices or desktop browsers, you will gain the necessary skills to build a&nbsp;3D application and improve web performance.</p>

<p>From setting up a&nbsp;development environment and creating your first Three.js scene, you will quickly dive into more complex scene-making. Discover a&nbsp;variety of possible scenes from how to make a&nbsp;rotating planet with data overlay to mini games. Through these examples, you will be shown an array of skills from using materials, controls, and lighting to creating particle systems and geometries from scratch.</p>

<p>By the end of this book, you&rsquo;ll be able to effectively and confidently create 3D scenes using different lights and materials, create visualizations using particle systems, animate web pages, and incorporate Blender in your 3D workflow.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Autor</h3>

<p><strong>Jos Dirksen</strong> has worked as a&nbsp;software developer and architect for more than a&nbsp;decade. He has quite a&nbsp;lot of experience in a&nbsp;large range of technologies that range from backend technologies, such as Java and Scala, to frontend development using HTML5, CSS, and JavaScript. Besides working with these technologies, he also regularly speaks at conferences and likes to write about new and interesting technologies on his blog. He also likes to experiment with new technologies and see how they can be best used to create beautiful data visualizations, the results of which you can see on his blog at <a href="http://www.smartjava.org" target="_blank">smartjava.org</a>.</p>

<h3>Recenzja</h3>

<blockquote>
  <p>
    <em>Three.js Essentials</em> by Jos Dirksen (published by PacktPub) is a&nbsp;great introduction to using Three.js library that enables you to render interactive 3D graphics in modern web browsers. Rendering 3D in browsers without plugins become available thanks to WebGL API that has been implemented in all major browsers on desktop computers as well as on mobile ones. Using the API is complicated so the best way to get it running is by using library that takes care of browser differences and gives you unified methods for dealing with common tasks. The best choice is the open source library Three.js and book by Jos Dirkson is the best introduction for this.
  </p>
  <p>
    Author walks through all essential steps needed to build a&nbsp;3D scene in a&nbsp;browser. Every chapter of the book presented in the form of tutorial with accompanying code examples teaches basic techniques and shows direction for further exploration. First chapters shows how to establish basic 3D scenes with lighting and controls, followed by creating models and adding textures, normal maps, specular maps and more. Next you will learn how to create geometries programmatically with help of 3rd party tools like trees or noise generators. On top of this author teaches you how to use Three.js to visualize Audio Data with particle system.
  </p>
  <p>
    Book covers also CSS3DRenderer that allows building 3D views with CSS3 3D Transformations instead of WebGL Renderer.
  </p>
  <p>
    Last chapter describes basic workflow for exporting models and animations from Blender - 3D modeling open source tool. Blender combined with Three.js enables you to bring 3D models and animations to a&nbsp;browser very quickly. For example this is a&nbsp;great way for bringing 3D scanned models into your website.
  </p>
  <p>
    Step by step tutorials from the book help you understanding how Three.js works and quickly build skills needed to use it on your own projects. Only drawback I found while going through the book is that you can find missed steps while going through more advanced tasks, so you have to dive into JavaScript examples attached to the book to find differences between consecutive lessons. On the other hand if you have basic understanding of JavaScript you will find these in no time and this exercise will help you better understand Three.js.
  </p>
  <p>
    In my opinion this book is a&nbsp;great start for everyone interested into bringing 3D to web. I would recommend this book for web developers that want to expand their skill set, 3D designers that would like to present their models directly on the web and game developers researching replacement for plugin based (Flash, Unity) 3D rendering in browsers. Think about the possibilities for combining web 3D with upcoming technologies like Google Cardboard or Samsung VR that will possibly bring 3D viewing experience to casual users.
  </p>
  <p>Rating: 4/5</p>
</blockquote>


<h3>Recenzent</h3>

<p><img class="no-border reviewer-face" src="http://torun.jug.pl/images/reviews/reviewers/mikulski-maciej.jpg" />
<strong>Maciej Mikulski</strong></p>

<p>Web i&nbsp;Android developer działający pod szyldem <a href="http://sparklab.pl" target="_blank">Sparklab.pl</a>. Łączy pasję programistyczną z&nbsp;działalnością biznesową i&nbsp;marketingową. Współzałożyciel <a href="http://missiontorun.org" target="_blank">Mission: ToRun</a> &ndash; toruńskich spotkań dla przedsiębiorców.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Szukamy kolejnych odważnych</h3>

<p>Jeśli ktoś z&nbsp;Was chciałby otrzymać kopię wybranej przez siebie książki w&nbsp;zamian za jej recenzję, to zapraszamy do odpowiedniego <a href="https://groups.google.com/d/topic/torunjug/QvoMIJhDM0M/discussion" target="_blank">wątku na naszej grupie dyskusyjnej</a>. Dzięki <a href="http://torun.jug.pl/partners/">partnerstwu</a> z&nbsp;wydawnictwami <a href="http://www.manning.com" target="_blank">Manning Publications Co.</a>, <a href="http://oreilly.com" target="_blank">O&#8217;Reilly Media</a>, <a href="http://www.packtpub.com" target="_blank">Packt Publishing</a> i&nbsp;<a href="https://www.apress.com" target="_blank">Apress</a> macie do wyboru bardzo szeroki wachlarz książek o&nbsp;różnorodnej tematyce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z piątego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/03/nagranie-z-piatego-spotkania/"/>
    <updated>2014-10-03T22:22:34+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/10/03/nagranie-z-piatego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2451" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/09/10/spotkanie-5/">piątego spotkania</a> naszej grupy. Film można obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2451&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
