<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2015-03-23T17:47:18+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: GeeCON 2015]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/03/23/zapowiedz-konferencji-geecon-2015/"/>
    <updated>2015-03-23T17:45:22+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/03/23/zapowiedz-konferencji-geecon-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://java.pl" target="_blank"><strong>PolishJUG</strong></a> serdecznie zaprasza wszystkich chętnych na konferencję <a href="http://2015.geecon.org" target="_blank">GeeCON 2015</a>. Jest to spotkanie zorganizowane dla specjalistów i&nbsp;programistów technologii <strong>Java</strong> oraz <strong>Java Virtual Machine</strong>. Odbędzie się ona <strong>w&nbsp;dniach 13–15 maja 2015 roku</strong> w&nbsp;<strong>Krakowie</strong> w&nbsp;<strong>Multikinie</strong> przy <strong>ulicy Dobrego Pasterza 128</strong>. W&nbsp;planie imprezy przewidziane są wystąpienia kilkudziesięciu prelegentów, w&nbsp;tym: Angelika Langer, Gerrit Grunwald, Sam Newman, Rafael Winterhalter oraz Nicolas Fränkel.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.geecon.org" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/geecon2015.jpg" alt="GeeCON 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Na miejscu ma się odbyć ponad <strong>80 różnego rodzaju sesji</strong>, a&nbsp;samych prelegentów ma być więcej, niż <strong>75</strong>. Przewiduje się <strong>około 1200 uczestników</strong> podczas <strong>3 dni</strong> imprezy. Konferencja GeeCON 2015 jest płatna i&nbsp;wymaga <a href="http://2015.geecon.org/register/" target="_blank">rejestracji</a>.</p>

<p>Organizatorzy przewidują wiele atrakcji, jak luźne rozmowy, panele dyskusyjne, networking oraz afterparty.</p>

<p>Dzięki uprzejmości organizatorów mamy do rozdania <strong>sześć 20-procentowych zniżek</strong> na zakup wejściówek na konferencję GeeCON 2015! Osoby zainteresowane prosimy o&nbsp;kontakt z&nbsp;Piotrem Prądzyńskim. <strong>Kto pierwszy ten lepszy!</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: DevCrowd'15]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/03/15/zapowiedz-konferencji-devcrowd-15/"/>
    <updated>2015-03-15T11:33:51+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/03/15/zapowiedz-konferencji-devcrowd-15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziś prezentujemy Wam zapowiedź konferencji DevCrowd&#8217;15 przysłaną nam przez organizatorów.</p>

<p><strong>18 kwietnia</strong> w&nbsp;Szczecinie odbędzie się siódma edycja <strong>bezpłatnej</strong> i&nbsp;otwartej dla wszystkich konferencji <a href="http://devcrowd.pl" target="_blank">DevCrowd</a>. Konferencja obraca się głównie wokół tematów związanych z&nbsp;Javą, ale inni pracownicy IT też znajdą coś dla siebie. Na konferencję przyjadą prelegenci <strong>z&nbsp;całej Polski</strong>, by podzielić się swoim bogatym doświadczeniem, zaś po konferencji spotykamy się na <strong>after party</strong>.</p>

<p>Otrzymaliśmy ponad <strong>40 propozycji prelekcji</strong>, spośród których wybierzecie kilkanaście, które pojawią się na konferencji. Głosować na prelekcje można do 20 marca poprzez <a href="http://2015.devcrowd.pl" target="_blank">naszą stronę</a>.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.devcrowd.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/devcrowd15.png" alt="DevCrowd'15" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Przykładowe prelekcje, na które możecie głosować:</p>

<ul>
<li>Adam Bien &ndash; <em>Java EE 7 / Java 8 in 2015</em></li>
<li>Paweł Szulc &ndash; <em>Apache Spark &ndash; Living the post-mapreduce world</em></li>
<li>Bartek &ldquo;Koziołek&rdquo; Kuczyński &ndash; <em>Typy pieniężne w&nbsp;Javie</em></li>
<li>Matt Harasymczuk &ndash; <em>Agile Software Engineering Practices that Helps Deliver Business Values</em></li>
<li>Maciej Walkowiak &ndash; <em>Keep calm and use Spring Boot</em></li>
<li>Sebastian Łaciak &ndash; <em>Clean JavaScript code &ndash; only dream or reality</em></li>
<li>Dominik Przybysz &ndash; <em>Spock, czyli przyjemne testowanie</em></li>
<li>Łukasz Lenart &ndash; <em>Lift, CoffeeScript, SCSS i&nbsp;GitHub PRs w&nbsp;akcji, czyli jazda po bandzie w&nbsp;następnym projekcie</em></li>
</ul>


<p>i&nbsp;wiele innych.</p>

<p>Wszystkie propozycje, wraz z&nbsp;szerszym opisem znajdziecie na <a href="http://2015.devcrowd.pl" target="_blank">naszej stronie</a>.</p>

<p>Wstęp na konferencje będzie otwarty, jednak zarejestrowane osoby mogą liczyć na <strong>gadżety i&nbsp;posiłek</strong>.</p>

<p>Rejestracja, głosowanie na prelekcje oraz więcej informacji znajdziecie na <a href="http://2015.devcrowd.pl" target="_blank">2015.devcrowd.pl</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #11 [2015-03-27]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/03/13/spotkanie-11/"/>
    <updated>2015-03-13T17:14:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/03/13/spotkanie-11</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>To już rok od kiedy co miesiąc spotykamy się w&nbsp;Toruniu i&nbsp;rozmawiamy o&nbsp;tym co nas interesuje w&nbsp;świecie JVM! :)</strong></p>

<p>Jedenaste spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>wyjątkowo w&nbsp;piątek, 27 marca 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/221109474/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek (tym razem <strong>nie tylko</strong> elektronicznych!).</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/949322135078173/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Spotkanie to będzie inne niż wszystkie dotychczasowe &ndash; gościć będziemy jednego prelegenta, który przyjedzie do nas specjalnie z&nbsp;Krakowa, i&nbsp;który swoją prezentacją otworzy nowy rok toruńskiego JUGa. Wcześniej jednak kapituła Toruń JUG przedstawi krótkie podsumowanie ostatnich dwunastu miesięcy i&nbsp;podzieli się pomysłami na kolejny rok. Liczymy również na Wasz udział! Do realizacji większości pomysłów będziemy potrzebować Waszego wsparcia, więc przygotujcie się na to, że kończy się era &ldquo;tylko siedzenia&rdquo; :)</p>

<p>Po spotkaniu tradycyjnie zapraszamy na afterparty do Krajina Piva. Oprócz standardowego networkingu czekać będzie na Was mała <strong>niespodzianka</strong>, ale o&nbsp;tym przekonacie się na miejscu :) Zarezerwujcie sobie ten piątkowy wieczór już dziś.</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>.</p>

<p>Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Czterej jeźdźcy apokalipsy, gdy Armagedon w JVM nadchodzi</h3>

<p>JVM towarzyszy mi w&nbsp;projektach od prawie 15 lat. Łączą nas dobre chwile i&nbsp;złe wspomnienia, którymi będę się chciał z&nbsp;Wami podzielić. Opowiem o&nbsp;4 jeźdźcach apokalipsy którzy zamieszkują maszynę wirtualną i&nbsp;od czasu do czas dają znać o&nbsp;swojej obecności. Podstępnie zakradają się do zakamarków waszego systemu operacyjnego, procesorów i&nbsp;obszarów pamięci RAM, powodując że wasza aplikacja na produkcji zachowuje się jak wygłodniałe, acz powolne zombie.</p>

<p>Kim są Ci odrażający jeźdźcy? To GC, operacje I/O, wątki i&nbsp;interpretowany bytecode. Postaram się na przykładach pokazać narzędzia dostępne w&nbsp;JDK jak i&nbsp;w&nbsp;Waszym systemie operacyjnym, które pozwolą Wam rozpoznać, z&nbsp;którym z&nbsp;nich macie do czynienia, a&nbsp;także techniki radzenia sobie z&nbsp;spadkiem wydajności. Prezentacja będzie pokazywać ekstremalne przypadki, które wymagać będą nietypowych technik, jednak wszystko odbędzie się zgodnie z&nbsp;zasadami sztuki, a&nbsp;pokazane rozwiązania oparte będą na API i&nbsp;technikach dostępnym w&nbsp;każdym JDK.</p>

<p>Więc o&nbsp;czym tak naprawdę będzie?</p>

<p>Usłyszycie słów kilka o&nbsp;&ldquo;off-heap memory&rdquo;, gdy wszystkie rozsądne techniki optymalizacji GC zawiodły.</p>

<p>A&nbsp;także o&nbsp;&ldquo;non-blocking IO&rdquo; i&nbsp;&ldquo;zero-copy buffers&rdquo;, gdy już klasyczne IO zawiodło.</p>

<p>Nie obędzie się bez łagodnego wstępu do java.util.concurrent.atomic.* i&nbsp;&ldquo;lock free programming&rdquo;, gdy już nie radzicie sobie z&nbsp;ilością wątków.</p>

<p>A&nbsp;na koniec opowiem o&nbsp;&ldquo;just-in time compilation&rdquo; i&nbsp;jak pisać kod, który jest &ldquo;JIT friendly&rdquo;.</p>

<p>To wszystko i&nbsp;więcej o&nbsp;wydajności i&nbsp;optymalizacji JVM, dla Waszej radości i&nbsp;uciechy przyszłych pokoleń.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/palka-jaroslaw.jpg" /></p>

<h4>Jarosław Pałka</h4>

<p>Od ponad 10 lat w&nbsp;branży IT, jako administrator baz danych, programista, architekt, manager i&nbsp;&ldquo;inżynier od spraw katastrof&rdquo;. Brałem udział w&nbsp;małych, średnich i&nbsp;nonsensownie dużych projektach, prowadzonych zgodnie zasadami &ldquo;waterfall&rdquo;, Agile oraz przy braku jakichkolwiek metodyk, z&nbsp;tym samym zawsze skutkiem. Co doprowadziło mnie do wniosku, że nie ważne co robisz tak długo, jak robisz to dobrze, w&nbsp;najprostszy z&nbsp;możliwych sposobów i&nbsp;używasz właściwych narzędzi które wykonają pracę za ciebie. W&nbsp;międzyczasie dałem się porwać ideą TDD oraz Software Craftmanship, do granic możliwości wyeksploatować tak piękne w&nbsp;swej prostocie pomysły jak REST, JavaScript i&nbsp;NoSQL, by potem porzucić je by zgłębić tajniki &ldquo;system thinking&rdquo; i&nbsp;zachwycić się siłą jaką niesie z&nbsp;sobą &ldquo;metafora&rdquo; i&nbsp;odkryć, że rządzą nami te same prawa &ldquo;natury&rdquo;. Od czasu do czasu można usłyszeć moje niskiej jakości żarty na temat architektury na konferencjach w&nbsp;Polsce. W&nbsp;chwilach wolnych członek SSEEP i&nbsp;autor bloga na <a href="http://geekyprimitives.wordpress.com" target="_blank">geekyprimitives.wordpress.com</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z dziesiątego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/03/04/nagranie-z-dziesiatego-spotkania/"/>
    <updated>2015-03-04T18:32:56+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/03/04/nagranie-z-dziesiatego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2597" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/02/15/spotkanie-10/">dziesiątego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2597&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dziesiątego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/02/26/podsumowanie-dziesiatego-spotkania/"/>
    <updated>2015-02-26T19:30:23+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/02/26/podsumowanie-dziesiatego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wczoraj odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/02/15/spotkanie-10/">dziesiąte</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za bardzo liczne przybycie. Jeśli nie padł rekord frekwencji, to na pewno było to podium :) Szczególne podziękowania należą się prelegentom &ndash; Mirkowi, za pokazanie jak pisać testy, które są Spock-o i&nbsp;bardziej Groovy oraz Wojtkowi, za podzielenie się swoimi doświadczeniami w&nbsp;rozwoju kariery programisty Java. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;Krajinie Piva. W&nbsp;tym miejscu szczególne podziękowania należą się również firmie <a href="https://www.spartez.com" target="_blank">Spartez</a> za sponsorowanie spotkania. Dziękujemy!</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1zy6i7xqGz8GqawZ4RBcFDnhf5iUYT7HhbJMFgIBdcpE/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1613624588861028.1073741841.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/25941183/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/10/Wykorzystanie_jezyka_Groovy_w_testach_jednostkowych_integracyjnych_i_automatycznych_by_Miroslaw_Golda.pdf" target="_blank">
      <em>Wykorzystanie języka Groovy w&nbsp;testach jednostkowych, integracyjnych i&nbsp;automatycznych</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Mirosława Gołdy)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/mirog/groovy-testing-example/" target="_blank">
      <em>Kod źródłowy prezentowany przez Mirka</em></a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/10/5-10-15-_lat_kariery_Java_developera_by_Wojciech_Seliga.pdf" target="_blank">
      <em>5-10-15-&#8230; lat kariery Java developera</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Wojciecha Seligi)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #10 [2015-02-25]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/02/15/spotkanie-10/"/>
    <updated>2015-02-15T07:26:14+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/02/15/spotkanie-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziesiąte spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 25 lutego 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/220531738/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1004709639543475/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Pierwszy raz w&nbsp;historii toruńskiego JUGa spotkanie będzie sponsorowane. Sponsorem będzie Gdańska firma <a href="https://www.spartez.com" target="_blank">Spartez</a>, partner strategiczny firmy Atlassian. Dzięki temu, <strong>każdy zarejestrowany uczestnik spotkania otrzyma darmowe piwo w&nbsp;trakcie tradycyjnego afterparty</strong> w&nbsp;Krajinie Piva, a dla bardziej aktywnych będą również drobne upominki, m.in. firmowe koszulki Spartez :)</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="https://www.spartez.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/spartez.png" alt="Spartez" />
    </a>
  </div>
</div>


<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>.</p>

<p>Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Wykorzystanie języka Groovy w&nbsp;testach jednostkowych, integracyjnych i&nbsp;automatycznych</h3>

<p>Nikogo nie trzeba chyba przekonywać do tego, jak ważne jest właściwe testowanie aplikacji, zarówno manualne jak i&nbsp;automatyczne. Większość osób zajmujących się na co dzień programowaniem w&nbsp;Javie korzystało z&nbsp;takich bibliotek jak JUnit czy Mockito. Na prezentacji pokażę trochę inny stack technologiczny służący do testowania aplikacji Javowych. Zaprezentuję przykłady testów jednostkowych, integracyjnych oraz automatycznych napisanych z&nbsp;wykorzystaniem Groovy&#8217;ego, Spocka oraz Geb&#8217;a, i&nbsp;opowiem o&nbsp;zaletach (i&nbsp;wadach) tych rozwiązań.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/golda-miroslaw.jpg" /></p>

<h4>Mirosław Gołda</h4>

<p>Programista Java (wcześniej PHP) od 3,5 roku związany z&nbsp;Grupą Allegro. W&nbsp;wolnych chwilach lubi poczytać (głównie książki o&nbsp;programowaniu, na inne nie ma już niestety czasu), pograć w&nbsp;tenisa stołowego, piłkarzyki oraz w&nbsp;backgammona (tryktraka).</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>5-10-15-&hellip; lat kariery Java developera</h3>

<p>Nie ma się co oszukiwać &ndash; żyjemy w&nbsp;czasach wyjątkowo sprzyjających inżynierom IT, a&nbsp;już przede wszystkim software developerom. Zwłaszcza języka Java. Wielkie &ldquo;ssanie&rdquo; na rynku pracy. Setki firm z&nbsp;kraju i&nbsp;zagranicy walczących o&nbsp;pracowników w&nbsp;Polsce. Naprawdę spore pieniądze &ndash; zwłaszcza na tle innych profesji.</p>

<p>Nic, tylko spocząć na laurach i&nbsp;dać się adorować pracodawcom.</p>

<p>Takie podejście to jednak błogi początek raczej szybkiego końca. I&nbsp;widać wiele ofiar takiego stanu rzeczy &ndash; rynek rozpieszczający nas jest de facto naszym największym zagrożeniem.</p>

<p>Jak kolejno 5, 10 i&nbsp;15 lat doświadczenia w&nbsp;branży zmienia naszą percepcję na tę platformę oraz przede wszystkim na nas samych &ndash; nasze miejsce i&nbsp;wartość jako profesjonalnych Java developerów? Jakie są zagrożenia związane z&nbsp;naszym zawodem i&nbsp;naszą ukochaną platformą? Czy jesteśmy wyjątkowi? Co jest ważne, a&nbsp;co nie w&nbsp;naszej profesji? Czy znajomość Javy czyni nas &ldquo;nieśmiertelnymi&rdquo; zawodowo? Czy można być software developerem z&nbsp;30-letnim stażem?</p>

<p>Wojtek postara się odpowiedzieć dosyć szeroko na takie pytania. Rozwieje pewne mity dotyczące profesji Java developera oraz podzieli się różnymi przemyśleniami bazującymi na obserwacjach oraz setkach odbytych rozmów z&nbsp;ludźmi z branży &ndash; od nowicjuszy do ludzi z&nbsp;ponad 30-letnim doświadczeniem zawodowym.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/seliga-wojciech.jpg" /></p>

<h4>Wojciech Seliga</h4>

<p>Jest software developerem z&nbsp;natury (programuje od 6-tego roku życia, a&nbsp;w&nbsp;języku Java od ponad 16 lat), choć w ostatnim czasie pochłania go przede wszystkim rozwijanie firmy Spartez, którą współzałożył w 2007 roku.</p>

<p>Od wielu lat Wojciech zajmuje się różnymi aspektami software developmentu: propagowaniem metodologii agile, prowadzeniem projektów i&nbsp;zespołów software&#8217;owych, zatrudnianiem najlepszych specjalistów z&nbsp;branży, rozwojem biznesowym, mentoringiem i&nbsp;szkoleniami dla developerów, a&nbsp;nocą nadal kodowaniem. Obecnie z&nbsp;blisko 70-tką fantastycznych ludzi w&nbsp;Spartez pracuje nad narzędziami z&nbsp;ekosystemu Atlassiana, takimi jak JIRA, Bamboo, Crucible, FishEye, Agile Cards, TFS4JIRA czy najnowszy produkt firmy &ndash; Ephor.</p>

<p>Wojciech prezentuje (nieraz w&nbsp;dosyć kontrowersyjny sposób) dosyć często na różnych konferencjach w&nbsp;kraju, jak i&nbsp;za granicą (np. Devoxx, 33rd Degree, GeeCON, Confitura, InfoSHARE, Agile, Atlassian Summit czy XPDays).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z dziewiątego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/02/14/nagranie-z-dziewiatego-spotkania/"/>
    <updated>2015-02-14T10:43:37+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/02/14/nagranie-z-dziewiatego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2589" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się wczoraj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/14/spotkanie-9/">dziewiątego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2589&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[BrainCode Mobi #2 już 13 marca!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/02/13/braincode-mobi-2-juz-13-marca/"/>
    <updated>2015-02-13T18:24:25+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/02/13/braincode-mobi-2-juz-13-marca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W <strong>piątek 13 marca 2015r.</strong> wystartuje <strong>druga edycja hackathonu BrainCode Mobi</strong> przygotowana przez Grupę Allegro przy współpracy z najlepszymi uczelniami w Polsce. Ta edycja będzie wyjątkowa, ponieważ odbywać się będzie jednocześnie w czterech miastach: Krakowie, Poznaniu, <strong>Toruniu</strong>, oraz Warszawie.</p>

<p>Już za miesiąc sprawdzimy czy w 24 godziny maksymalnie czteroosobowe zespoły są w stanie zbudować ciekawą i innowacyjną aplikację mobilną.</p>

<p>Spotykamy się w piątek, 13 marca o godzinie 16:00. Po rejestracji uczestników i krótkim wprowadzeniu rozpoczniemy kodowanie, które zakończy się w sobotę o godzinie 17:00. Jury rozpocznie wówczas ocenę projektów. Imprezę zakończymy podsumowaniem oraz nagrodzeniem najlepszych pomysłów. W Toruniu hackaton odbędzie się <strong>na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK, ul. Chopina 12/18</strong>. <!-- more --></p>

<p>Zespoły zmierzą się w dwóch kategoriach:</p>

<ul>
<li><strong>Open</strong> &ndash; najlepsza aplikacja mobilna: stwórz dowolną aplikację korzystając z SDK dostępnego na daną platformę mobilną,</li>
<li><strong>Allegro</strong> &ndash; najlepsze wykorzystanie API Allegro.pl: korzystając z dostępnego API serwisu Allegro.pl stwórz aplikację na dowolną platformę mobilną.
Uczestnicy będą pracować w maksymalnie 4-osobowych zespołach, które uformują się na miejscu wydarzenia po prezentacji pomysłów uczestników.</li>
</ul>


<p>Uczestnicy będą pracować w maksymalnie 4-osobowych zespołach, które uformują się na miejscu wydarzenia po prezentacji pomysłów uczestników.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://braincode.mobi" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/braincode.png" alt="BrainCode Mobi" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Na drugą edycję <strong>BrainCode Mobi</strong> zapraszamy wszystkich zainteresowanych tworzeniem aplikacji mobilnych: zarówno studentów rozpoczynających swoją przygodę z technologiami mobilnymi, jak i osoby, które na co dzień, zawodowo czy hobbystycznie, zajmują się podobnymi zagadnieniami: developerów, testerów i projektantów UX.</p>

<h3>Wiedza i zabawa</h3>

<p>Poza samym konkursem w piątek równolegle planujemy otwarte warsztaty. Będzie można zapoznać się z zaawansowanymi zagadnieniami dotyczącymi tworzenia aplikacji dla wybranych platform mobilnych oraz poznać inne ciekawe technologie.</p>

<p>Na miejscu będzie można spotkać specjalistów od technologii mobilnych i backendowych z Grupy Allegro, koderów na wszystkie platformy mobilne, speców z branży, koleżanki i kolegów po fachu. Dla uczestników przewidzieliśmy w trakcie trwania imprezy gry oraz krótkie konkursy.
Na zespoły, które wykonają oraz zaprezentują najlepsze rozwiązania czekają atrakcyjne nagrody.</p>

<h3>Chętni? Zarejestrujcie się już dziś!</h3>

<p>Udział w wydarzeniu jest <strong>darmowy</strong>, a zapisy potrwają do 6 marca lub do wyczerpania limitu miejsc przypadających na lokalizację.</p>

<p><strong>WAŻNE:</strong> Wszystkim, którzy zapiszą się do 26 lutego włącznie gwarantujemy koszulki w wybranych rozmiarach!</p>

<p>Regulamin, harmonogram oraz pozostałe informacje znajdziecie na stronie <a href="http://braincode.mobi" target="_blank">braincode.mobi</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dziewiątego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/02/02/podsumowanie-dziewiatego-spotkania/"/>
    <updated>2015-02-02T17:53:25+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/02/02/podsumowanie-dziewiatego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/14/spotkanie-9/">dziewiąte</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom &ndash; Sebastianowi, za przedstawienie czym jest Infinispan oraz Krzysztofowi, za podzielenie się swoimi doświadczeniami w&nbsp;radzeniu sobie z&nbsp;zastanym kodem. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;Krajinie Piva.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1gPQf3nrtj7SpEaLfm-wMSnoWHqEYf4nV5zaiW4VgHQA/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1604091103147710.1073741840.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/25880328/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="https://prezi.com/jvh2ktfvbqcu/infinispan/" target="_blank">
      <em>Infinispan – Data Grid do zadań specjalnych</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Sebastiana Łaskawca)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/slaskawi/docker-infinispan-clustered" target="_blank">
      <em>Obrazy Dockera użyte na prezentacji Sebastiana</em></a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/9/Jak_sobie_radzic_z_zastanym_kodem_by_Krzysztof_Muchewicz.pdf" target="_blank">
      <em>Jak sobie radzić z zastanym kodem</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Krzysztofa Muchewicza)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: Scalar 2015]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/22/zapowiedz-konferencji-scalar-2015/"/>
    <updated>2015-01-22T05:45:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/22/zapowiedz-konferencji-scalar-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już 11.04.2015 w&nbsp;Warszawie w&nbsp;Bibliotece Narodowej przy al. Niepodległości 213 odbędzie się II edycja międzynarodowej konferencji <a href="http://scalar-conf.com" target="_blank">Scalar</a> dla zainteresowanych programowaniem w&nbsp;Scali. Udział w tym wydarzeniu jest całkowicie <strong>bezpłatny</strong>.</p>

<p>Organizatorem wydarzenia jest <a href="https://softwaremill.com" target="_blank">SoftwareMill</a> &ndash; firma w&nbsp;100% pracująca zdalnie, o&nbsp;płaskiej strukturze, znana w&nbsp;środowisku programistycznym z&nbsp;zaangażowania w&nbsp;konferencje, społeczności oraz zastosowania nowych technologii w&nbsp;projektach dla klientów z&nbsp;Australii, Afryki, USA i&nbsp;Europy.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://scalar-conf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/scalar-2015.png" alt="Scalar 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Prelegentami będą zarówno zagraniczni goście, autorytety ze świata Scali, zaproszeni przez SoftwareMill jak również osoby wyłonione przez kapitułę konferencji na podstawie <a href="https://docs.google.com/a/softwaremill.pl/forms/d/1LtbOxICVsLtwt0WPkr_k9o5YO3HgrztVv4cGsThI_M0/viewform" target="_blank">call for papers</a>. Zgłoszenia od prelegentów przyjmowane są do 8-go lutego.</p>

<p>W&nbsp;ubiegłym roku 300 bezpłatnych wejściówek rozeszło się w&nbsp;2&nbsp;dni (!!!). Dlatego sugerujemy zapisanie się na newsletter konferencji i&nbsp;śledzenie twittera <a href="https://twitter.com/scalarconf" target="_blank">@scalarconf</a>, żeby nie przegapić tegorocznej rejestracji na Scalara. Więcej na <a href="http://scalar-conf.com" target="_blank">scalar-conf.com</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #9 [2015-01-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/14/spotkanie-9/"/>
    <updated>2015-01-14T05:45:14+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/14/spotkanie-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziewiąte spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 stycznia 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/219822291/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1576490685899588/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Infinispan &ndash; Data Grid do zadań specjalnych</h3>

<p>Projektowanie dzisiejszych aplikacji to nie lada wyzwanie. Jedną z&nbsp;pierwszych rzeczy, o&nbsp;jakie musimy zadbać, to skalowalność. Podczas prezentacji weźmiemy pod lupę styk aplikacji oraz bazy danych i&nbsp;zobaczymy, jak Infinispan może nam w&nbsp;tym pomóc.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4>Sebastian Łaskawiec</h4>

<p>Programista pracujący w&nbsp;Red Hat, na co dzień zajmujący się projektem JBoss Data Grid. Amator projektów OpenSource, czystego kodu i&nbsp;dobrych unit testów. Prywatnie, zapalony narciarz i&nbsp;domowy piwowar.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Jak sobie radzić z&nbsp;zastanym kodem</h3>

<p>W&nbsp;pracy programisty być może więcej czasu poświęcamy na zmianę istniejącego kodu niż na tworzenie nowego. Jesteśmy szczęśliwcami, jeśli musimy zmieniać jedynie swój własny kod. Często jednak zmieniamy słaby kod napisany przez ludzi których już nie ma w&nbsp;naszej organizacji.</p>

<p>W&nbsp;prezentacji chciałbym opowiedzieć o&nbsp;swoich doświadczeniach w&nbsp;pracy z&nbsp;zastanym kodem. Zrobię to od poziomu refaktoringu pojedynczych fragmentów kodu, poprzez zmiany całych komponentów i&nbsp;aplikacji, aż do transformacji złożonych systemów.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/muchewicz-krzysztof.jpg" /></p>

<h4>Krzysztof Muchewicz</h4>

<p>Jestem &ldquo;Architektem Rozwiązań&rdquo; w&nbsp;grupie Allegro. Moim głównym zadaniem jest transformacja PHP-owej platformy Allegro do cywilizowanej postaci. W&nbsp;ciągu dziesięciu lat kariery informatycznej (po)pełniłem każdą możliwą rolę w&nbsp;IT od programisty, poprzez lidera, menadżera, po architekta.</p>

<p>Miałem okazję tworzyć rozwiązania w&nbsp;C++, .NET, Java. Programowałem i&nbsp;projektowałem aplikacje desktopowe, bazodanowe, webowe. Obecnie najbardziej jara mnie Domain Driven Design i&nbsp;architektura Lambda. Prywatnie kręcą mnie buddyzm i&nbsp;podróże.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: JDD. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/13/zapowiedz-konferencji-jdd/"/>
    <updated>2015-01-13T05:35:35+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/13/zapowiedz-konferencji-jdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://jdd.org.pl" target="_blank">JDD</a> jest dwudniową konferencją adresowaną do wszystkich miłośników Java, zarówno w&nbsp;życiu prywatnym, jak i&nbsp;zawodowym. Wydarzenie jest doskonałą okazją do wzięcia udziału w&nbsp;merytorycznych wykładach, rozwijających warsztatach oraz interaktywnych szkoleniach. Nowatorski charakter JDD oraz wykłady w&nbsp;języku angielskim skutecznie przyciągają coraz większą liczbę uczestników z&nbsp;całego świata.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://jdd.org.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/jdd.png" alt="JDD Conference 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Konferencja JDD cieszy się ogromną popularnością i&nbsp;z&nbsp;roku na rok zyskuje nowych sympatyków. Tegoroczna edycja odbędzie się 12-13 października 2015 roku w&nbsp;Krakowie. Wszyscy zainteresowani mogą już dzisiaj zarejestrować się na <a href="https://rejestracja.proidea.org.pl/registration/form.html?conferenceId=6DA370F515629554D9F2E744725CFB1E" target="_blank">stronie konferencji</a>. W&nbsp;tym roku organizator przewiduje jeszcze więcej wyjątkowych atrakcji, połączonych z&nbsp;merytorycznymi dyskusjami w&nbsp;przyjaznej atmosferze.</p>

<p>Organizatorem konferencji jest krakowska firma <a href="http://www.proidea.org.pl" target="_blank">PROIDEA</a>, która specjalizuje się w&nbsp;kompleksowej organizacji eventów na arenie zarówno polskiej, jak i&nbsp;międzynarodowej.</p>

<p>Jako partnerzy konferencji mamy dla Was <strong>15% zniżki</strong>! Żeby ją otrzymać, wystarczy zgłosić się po kod promocyjny do Piotra Prądzyńskiego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: 4Developers. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/12/zapowiedz-konferencji-4developers/"/>
    <updated>2015-01-12T06:05:47+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/12/zapowiedz-konferencji-4developers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Konferencja <a href="http://4developers.org.pl" target="_blank">4Developers</a> to interdyscyplinarna konferencja dla programistów. 4Developers składa się z&nbsp;15 ścieżek tematycznych prowadzonych w&nbsp;kameralnych grupach. Kierowana jest zarówno do wszystkich profesjonalistów, jak i&nbsp;amatorów z&nbsp;branży technologicznej, którzy wymieniając swoje doświadczenia i&nbsp;dzieląc się wiedzą, tworzą wyjątkowe miejsce do konstruktywnej dyskusji. Wydarzenie, z&nbsp;każdą kolejną edycją, zyskuje na prestiżu i&nbsp;rozwija się tak, aby jak najlepiej sprostać trendom i&nbsp;potrzebom środowiska informatycznego.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://4developers.org.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/4developers.png" alt="4Developers" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poprzednia edycja konferencji osiągnęła duży sukces, gromadząc ponad 600 uczestników z&nbsp;kraju i&nbsp;zagranicy. Tegoroczna edycja odbędzie się 20 kwietnia w&nbsp;Hotelu Gromada w&nbsp;Warszawie i&nbsp;zaprezentuje jeszcze szerszy wachlarz poruszanych tematów. Nie zabraknie dyskusji o&nbsp;językach programowania, technologiach mobilnych, usability, tworzeniu architektury oprogramowania i&nbsp;produkcji gier. Ponadto będzie możliwość nabycia praktycznych umiejętności prezentacji i&nbsp;rozmowy z&nbsp;przedstawicielami biznesu oraz z&nbsp;zakresu zarządzania projektami IT. W zbliżającej się edycji 4Developers weźmie udział blisko 700 specjalistów, co czyni ją jedną z&nbsp;najliczniejszych i&nbsp;najbardziej merytorycznych konferencji z&nbsp;branży technologicznej.</p>

<p>Konferencja organizowana jest corocznie, począwszy od 2009 roku, kiedy to odbyła się jej pierwsza edycja. 4Developers organizowany jest przez krakowską firmę <a href="http://www.proidea.org.pl" target="_blank">PROIDEA</a>, która specjalizuje się w kompleksowej organizacji polskich i&nbsp;międzynarodowych eventów z&nbsp;dziedziny IT oraz aktywnie działa na rzecz rozwoju tego rynku w&nbsp;Europie Środkowo-Wschodniej.</p>

<p>Jako partnerzy konferencji mamy dla Was <strong>15% zniżki</strong>! Żeby ją otrzymać, wystarczy zgłosić się po kod promocyjny do Piotra Prądzyńskiego. Zachęcamy do uczestnictwa w&nbsp;kolejnej już edycji 4Developers. Zarejestrować można się na <a href="https://rejestracja.proidea.org.pl/registration/form.html?conferenceId=D8D9237058A5072EFD4E48A8557B8149" target="_blank">stronie konferencji</a>. Niższa cena wejściówek obowiązuje do 9&nbsp;lutego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: GeeCON TDD]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/09/zapowiedz-konferencji-geecon-tdd/"/>
    <updated>2015-01-09T06:05:47+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/09/zapowiedz-konferencji-geecon-tdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>GeeCON wraca do Poznania! Tym razem w&nbsp;zupełnie nowej odsłonie – <a href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">GeeCON TDD</a>.</p>

<p>Oto co mówią organizatorzy na temat tego wydarzenia:</p>

<blockquote>
<p>30 stycznia zapraszamy wszystkich zainteresowanych tematyką testów, a&nbsp;w&nbsp;szczególności Test Driven Development! Oprócz tego będziemy dyskutować o&nbsp;jakości w&nbsp;procesie wytwarzania oprogramowania, testowalności, dobrych technikach programistycznych.</p>
<p>Nie ograniczamy się do Javy, nie ograniczamy się do technologii JVM, chcemy przyjrzeć się tematowi z&nbsp;możliwie szerokiej perspektywy niezależnie od języka programowania, platformy i&nbsp;architektury.</p>
</blockquote>




<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/geecon-tdd-2015.png" alt="GeeCON TDD" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Dostępna jest już <a href="http://2015.tdd.geecon.org/#schedule" target="_blank">wstępna agenda konferencji</a>.</p>

<p>Rejestracja ruszyła kilka dni temu i&nbsp;znajdziecie ją pod adresem: <a href="http://2015.tdd.geecon.org/register/" target="_blank">2015.tdd.geecon.org/register</a>. Nie zwlekajcie! Liczba miejsc jest ograniczona!</p>

<p>Można się już również rejestrować na <a href="http://2015.tdd.geecon.org/workshops/" target="_blank">warsztaty</a>, które odbędą się dzień przed konferencją, 29 stycznia.</p>

<p>Więcej informacji na temat konferencji znajdziecie na: <a href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">2015.tdd.geecon.org</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z ósmego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/07/nagranie-z-osmego-spotkania/"/>
    <updated>2015-01-07T16:55:55+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/07/nagranie-z-osmego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2546" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się wczoraj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8/">ósmego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2546&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Recenzja książki: Java 8 Lambdas]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/05/recenzja-ksiazki-java-8-lambdas/"/>
    <updated>2015-01-05T12:52:21+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/05/recenzja-ksiazki-java-8-lambdas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Witamy Was gorąco w&nbsp;Nowym Roku i&nbsp;życzymy samych słonecznych dni! Na dobry początek proponujemy zapoznać się z&nbsp;recenzją książki <em>Java 8 Lambdas</em>. Autorem książki jest Richard Warburton, autorem recenzji &ndash; <strong>Sebastian Łaskawiec</strong>. To druga recenzja na koncie Sebastiana i&nbsp;jednocześnie <a href="http://torun.jug.pl/news/categories/recenzje/">szósta</a> na koncie wszystkich naszych JUGowiczów.</p>

<!--more-->


<h3>Książka</h3>

<p><img class="no-border book-cover" src="http://torun.jug.pl/images/reviews/books/java-8-lambdas.jpg" />
<strong><em>Java 8 Lambdas: Functional Programming for the Masses</em></strong></p>

<p>If you&rsquo;re a&nbsp;developer with core Java SE skills, this <a href="http://shop.oreilly.com/product/0636920030713.do" target="_blank">hands-on book</a> takes you through the language changes in Java 8 triggered by the addition of lambda expressions. You&rsquo;ll learn through code examples, exercises, and fluid explanations how these anonymous functions will help you write simple, clean, library-level code that solves business problems.</p>

<p>Lambda expressions are a&nbsp;fairly simple change to Java, and the first part of the book shows you how to use them properly. Later chapters show you how lambda functions help you improve performance with parallelism, write simpler concurrent code, and model your domain more accurately, including building better DSLs.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Autor</h3>

<p><strong>Richard Warburton</strong> is an empirical technologist and solver of deep-dive technical problems. He has professionally worked on static analysis problems, verifying part of a&nbsp; compiler and developing advanced automated bug detection technology. More recently his career has been focussed on data analytics for high performance computing. He is a&nbsp;leader in the London Java Community, sits on their JCP Committee and organises the Adopt-a-JSR programs for Lambdas and Date and Time in Java&nbsp;8. Richard is also a&nbsp;known conference speaker, having talked at JavaOne, DevoxxUK and JAX London. He obtained a&nbsp;PhD in Computer Science from The University of Warwick where his research focussed on compiler theory.</p>

<h3>Recenzja</h3>

<blockquote>
  <p>
    <strong>Content</strong>
  </p>
  <p>
    The book describes practical approach to new features introduced in Java&nbsp;8. Most of the book is dedicated to Lambdas but the author also described other language and library add-ons.
  </p>
  <p>
    The first two paragraphs contain introduction to Lambda expressions and explain why Java needs them. Third paragraph presents Stream&#8217;s key concepts. All operations (like map, filter or flatMap) are explained using very descriptive examples. Fourth paragraph goes into the details of other Java&nbsp;8 concepts like Optional, default/static methods in the interfaces and binary compatibility. After introducing those additional concepts the author goes into the details of collections and Collectors (starting from easy topics like element ordering and finishing on advanced like parallelism vs concurrency, debugging or refactoring). The last two paragraphs of the book describes architectural design patterns using Lambda expressions and shows some real life examples for topics like nonblocking I/O.
  </p>
  <p>
    <strong>Writing style</strong>
  </p>
  <p>
    <em>Java&nbsp;8 Lambdas</em> is written using very easy to learn style. All concepts are briefly described theoretically and explained in detail using examples. There is also a&nbsp;GitHub repository with exercises for presented topics. The author focuses on practical approach for Java&nbsp;8 features rather than theoretical aspects.
  </p>
  <p>
    <strong>Conclusion and recommendation</strong>
  </p>
  <p>
    <em>Java&nbsp;8 Lambdas</em> is a&nbsp;must-have book for those who start using new features introduced in Java&nbsp;8. The author clearly assumes basic understanding of previous Java features, so I wouldn&#8217;t recommend this book for beginners. On the other hand an experienced programmer will feel comfortable with key concepts of Lambdas after reading less then forty pages (!!).
  </p>
  <p>
    I highly recommend reading this book in two parts. At first, read basic concepts and get familiar with them (paragraphs 1-4). Do some exercises or ever better - get involved into some project which uses Java&nbsp;8. Finally, finish reading the advanced topics of the book.
  </p>
  <p>Rating: 5/5</p>
</blockquote>


<h3>Recenzent</h3>

<p><img class="no-border reviewer-face" src="http://torun.jug.pl/images/reviews/reviewers/laskawiec-sebastian.jpg" />
<strong>Sebastian Łaskawiec</strong></p>

<p>Senior Software Developer in Red Hat interested in JEE containers and Caching technologies who spends most of his free time on home brewing, ice skating or skiing.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Szukamy kolejnych odważnych</h3>

<p>Jeśli ktoś z&nbsp;Was chciałby otrzymać kopię wybranej przez siebie książki w&nbsp;zamian za jej recenzję, to zapraszamy do odpowiedniego <a href="https://groups.google.com/d/topic/torunjug/QvoMIJhDM0M/discussion" target="_blank">wątku na naszej grupie dyskusyjnej</a>. Dzięki <a href="http://torun.jug.pl/partners/">partnerstwu</a> z&nbsp;wydawnictwami <a href="http://www.manning.com" target="_blank">Manning Publications Co.</a>, <a href="http://oreilly.com" target="_blank">O&#8217;Reilly Media</a> oraz <a href="http://www.packtpub.com" target="_blank">Packt Publishing</a> macie do wyboru bardzo szeroki wachlarz książek o&nbsp;różnorodnej tematyce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie ósmego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/18/podsumowanie-osmego-spotkania/"/>
    <updated>2014-12-18T19:35:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/18/podsumowanie-osmego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wczoraj odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8/">ósme</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom &ndash; Zbyszkowi, za przedstawienie czym jest CQRS oraz Pawłowi, za podzielenie się swoim 9-letnim doświadczeniem w&nbsp;pracy zdalnej. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;<del>Krajinie Piva</del> Tratwie.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/128kTQ9DZKcrXwt4QAPoC9Cfkh1S1VypWRHLKzs9bnCs/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1588538848036269.1073741839.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/25802608/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/8/Pytaj_albo_Rob_czyli_maly_wstep_do_CQRS_by_Zbyszko_Papierski.pdf" target="_blank">
      <em>Pytaj albo Rób, czyli mały wstęp do CQRS</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Zbyszka Papierskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="http://www.slideshare.net/pawelwrzeszcz/9-lat-pracy-zdalnej-czego-si-nauczyem" target="_blank">
      <em>9 lat pracy zdalnej - czego się nauczyłem?</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Pawła Wrzeszcza)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z siódmego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/05/nagranie-z-siodmego-spotkania/"/>
    <updated>2014-12-05T05:49:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/05/nagranie-z-siodmego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2510" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się wczoraj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/13/spotkanie-7/">siódmego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2510&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #8 [2014-12-17]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8/"/>
    <updated>2014-12-04T09:31:34+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ósme spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 17 grudnia 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/219060454/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/639427786165648/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Pytaj albo Rób, czyli mały wstęp do CQRS</h3>

<p>Nie samym kodem człowiek żyje, więc najwyższa pora opowiedzieć troszeczkę na temat fajnych pomysłów na architekturę. Jednym z&nbsp;najbardziej istotnych jest CQRS &ndash; Command Query Responsibility Separation. Idea, choć w&nbsp;swoich podstawach dość prosta, pozwala nam na tworzenie szybkich, łatwo rozszerzalnych aplikacji.</p>

<p>Podczas prezentacji przedstawię podstawowe zastosowanie CQRS, a&nbsp;także postaram się opowiedzieć o&nbsp;tym, za pomocą jakich narzędzi można stworzyć szybko aplikację opartą na zasadach tego wzorca.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/papierski-zbyszko.jpg" /></p>

<h4>Zbyszko Papierski</h4>

<p>Architekt rozwiązań w Grupie Allegro, czciciel JVM i&nbsp;wszystkiego co z&nbsp;nim związane. Pasjonat technologii dookoła wyszukiwarkowych. Prywatnie także gracz i&nbsp;komiksiarz.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>9 lat pracy zdalnej &ndash; czego się nauczyłem? Jak efektywnie pracować w&nbsp;zespole rozproszonym?</h3>

<p>Na przestrzeni ostatnich 9&nbsp;lat pracowałem zdalnie w&nbsp;4&nbsp;zupełnie różnych zespołach &ndash; w&nbsp;korporacji (JBoss/Red Hat), w&nbsp;międzynarodowym startupie (Vocado), we własnej firmie (SoftwareMill) i&nbsp;jako trener/konsultant (BNS IT).</p>

<p>Chciałbym podzielić się swoim doświadczeniem zarówno z&nbsp;perspektywy osoby pracującej zdalnie, jak i&nbsp;z&nbsp;perspektywy wyzwań stojących przed całym zespołem.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/wrzeszcz-pawel.png" /></p>

<h4>Paweł Wrzeszcz</h4>

<p>Trener, konsultant w&nbsp;BNS IT. Współtwórca sukcesu w&nbsp;pełni rozproszonej, zwinnej i&nbsp;pozbawionej managerów firmy SoftwareMill. Mieszka w&nbsp;Warszawie. Pochodzi z&nbsp;Torunia. Blog: <a href="http://pawel.wrzesz.cz" target="_blank">pawel.wrzesz.cz</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[nofluffjobs.com naszym nowym partnerem]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/01/nofluffjobs-naszym-nowym-partnerem/"/>
    <updated>2014-12-01T18:12:13+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/01/nofluffjobs-naszym-nowym-partnerem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Czy widzieliście już portal <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a>? Jeśli nie, to zachęcamy, żebyście przyjrzeli się mu bliżej.</p>

<p>Jak sami o&nbsp;sobie piszą:</p>

<blockquote>
<p><a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a> to portal, który wprowadza nowe standardy rekrutacji IT.</p>
<p>Wszystkie oferty są przejrzyste, porównywalne między sobą oraz zawierają mnóstwo informacji o&nbsp;firmie i&nbsp;projekcie wraz z&nbsp;widełkami płacowymi.</p>
<p>Celem portalu nofluffjobs.com jest stworzenie &#8220;ekosystemu&#8221; znanych, cenionych firm, którym zależy na pełnej otwartości w&nbsp;rekrutacji IT.</p>
</blockquote>




<div class="row text-center" style="margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/no_fluff_jobs_com_logo.jpg" alt="nofluffjobs - oferty praca dla informatykow">
    </a>
  </div>
</div>


<p>Jest nam bardzo miło zakomunikować, że udało nam się porozumieć z&nbsp;twórcami portalu <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a> i&nbsp;podjąć długoterminową współpracę na zasadach obustronnego partnerstwa. Życzymy twórcom samych sukcesów i&nbsp;czekamy na owoce współpracy :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
