<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2016-10-27T18:32:57+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dwudziestego szóstego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/10/27/podsumowanie-dwudziestego-szostego-spotkania/"/>
    <updated>2016-10-27T18:30:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/10/27/podsumowanie-dwudziestego-szostego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/meeting/26/">dwudzieste szóste</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom: Mikołajowi i Pawłowi za podzielenie się swoją wiedzą na temat programowania funkcyjnego. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Carpe Kraft</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="http://bit.ly/26-spotkanie-Torun-JUG-ankieta" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu/photos/?tab=album&album_id=TODO" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/27378595/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/26/FP_vs_OOP_by_Mikolaj_Fejzer.pdf">
      <em>FP vs. OOP</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Mikołaja Fejzera)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/mfejzer/tjug_26_haskell_examples" target="_blank">Link do kodu źródłowego w Haskellu używanego przez Mikołaja</a>
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/mfejzer/tjug_26_jvm_examples" target="_blank">Link do kodu źródłowego w Javie/Scali używanego przez Mikołaja</a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://slides.com/kapware/introduction-to-fp-in-practice">
      <em>Introduction to functional programming in practice</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Pawła Kapały)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/kapware/clj-krakus/" target="_blank">Link do kodu źródłowego używanego przez Pawła</a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #26 [2016-10-26]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/10/09/spotkanie-26/"/>
    <updated>2016-10-09T15:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/10/09/spotkanie-26</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy serdecznie na dwudzieste szóste spotkanie Toruń Java Users Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 26 października 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest <strong>wolny</strong>, obecność na wcześniejszych spotkaniach nie jest wymagana &ndash; pomiędzy spotkaniami nie ma żadnych zależności, do naszej społeczności można dołączyć w <strong>dowolnym</strong> momencie. Na spotkanie możesz przyjść bez rejestracji na portalu Meetup, jednak chcielibyśmy zachęcić Cię do  kliknięcia w RSVP &ndash; osoby, które <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/234645553/" target="_blank">zapiszą się</a> na to spotkanie wezmą udział w losowaniu kilku cennych upominków.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/26/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>). Będzie można pogadać na najróżniejsze tematy, poznać się lepiej i napić najlepszego piwa w Toruniu :)</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/26/afterparty.png" />
  </div>
</div>


<p><strong>UWAGA:</strong> Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>FP vs. OOP</h3>

<p>Chciałbym przedstawić moją odpowiedz na pytanie czy konflikt pomiędzy programowaniem funkcyjnym a obiektowym naprawdę istnieje. W tym celu opowiem o trendach w rozwoju języków programowania oraz sposobach obchodzenia ograniczeń narzuconych przez użycie danego języka. Dodatkowo zaprezentuję różnice w zarządzaniu stanem, obsłudze sytuacji wyjątkowych oraz programowaniu generycznym na wybranych przykładach.</p>

<p>Prezentacja zawierać będzie kod w językach: Haskell, Scala oraz Java, okazyjnie pojawi się też F# i śladowe ilości teorii kategorii. Spróbuję także uzasadnić dlaczego powstały, powstają i raczej będą powstawać takie biblioteki takie jak javaslang, functionaljava czy fugue.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/fejzer-mikolaj.jpg" /></p>

<h4><a href="https://pl.linkedin.com/in/miko%C5%82aj-fejzer-04417391/en" target="_blank">Mikołaj Fejzer</a></h4>

<p>Doktorant trudniący się użyciem uczenia maszynowego i eksploracji danych do wspomagania wytwarzania oprogramowania, entuzjasta programowania funkcyjnego. Zawodowo rozwija systemy płatnościowe oraz bankowe, obecnie w firmie 4Finance IT.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Introduction to functional programming in practice</h3>

<p>Tym razem na deskach Toruńskiego JUGa pokażę jak programować funkcyjnie w praktyce. Będzie to live-coding w REPLu Clojure. Nie jest wymagane żadne doświadczenie w Clojure. Spróbujemy razem opowiedzieć historię i zapisać ją funkcjami. Zapraszam!</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/kapala-pawel.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/kapware" target="_blank">Paweł Kapała</a></h4>

<p>Pragmatic coder @clojure, entrepreneur @kapware, married with JVM since 2006!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dwudziestego piątego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/09/30/podsumowanie-dwudziestego-piatego-spotkania/"/>
    <updated>2016-09-30T07:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/09/30/podsumowanie-dwudziestego-piatego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/meeting/25/">dwudzieste piąte</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom: Sławkowi, za podzielenie swoją wiedzą i doświadczeniami na temat nowoczesnych technik dostarczania oprogramowania oraz Łukaszowi, za przedstawienie bardzo ciekawej techniki, jaką jest Impact Mapping. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Carpe Kraft.</p>

<p>Dziękujemy również firmie <strong>Atos Polska</strong>, która ufundowała upominki książkowe rozdane podczas dzisiejszego spotkania. Toruński oddział tej firmy <a href="http://bit.ly/atos-na-25-spotkaniu-Torun-JUG" target="_blank">cały czas się rozwija i poszukuje zarówno początkujących jak i doświadczonych programistów Java</a>.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="http://bit.ly/25-spotkanie-Torun-JUG-ankieta" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu/photos/?tab=album&album_id=1808512186038933" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/27305490/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/25/Nowoczesne_techniki_dostarczania_oprogramowania_by_Slawek_Piotrowski.pdf">
      <em>Nowoczesne techniki dostarczania oprogramowania</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Sławka Piotrowskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/atteo/jfactory" target="_blank">Link do kody JFactory, o którym opowiadał Sławek</a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/25/Atos_prezentacja_v4_kch.pdf">
      Slajdy z prezentacji na temat firmy Atos (sponsora spotkania)</a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/25/Why_plus_Impact_Mapping_by_Lukasz_Sawicki.pdf">
      <em>Why? + Impact Mapping – czyli jak uciekliśmy spod topora niezrozumiałych wymagań nowego projektu</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Łukasza Sawickiego)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #25 [2016-09-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/09/06/spotkanie-25/"/>
    <updated>2016-09-06T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/09/06/spotkanie-25</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wracamy po wakacyjnej przerwie i serdecznie zapraszamy na dwudzieste piąte spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 września 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/233863863/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/25/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<p>Sponsorem spotkania jest firma Atos &ndash; w puli upominków, które losować będziemy na koniec spotkania znajdzie się kilka papierowych książek ufundowanych przez tę firmę. Poniżej uchylamy rąbka tajemnicy:</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/25/atos-books.jpg" />
  </div>
</div>


<p><a href="http://pl.atos.net" target="_blank"><strong>Atos</strong></a> jest międzynarodową firmą z branży usług informatycznych, osiągającą roczne przychody na poziomie 11 mld EUR i zatrudniającą 93 000 pracowników. Na spotkaniu Sławek przedstawi obecną ofertę zatrudnienia w prężnie rozwijającym się dziale Java w Toruniu.</p>

<h3>Nowoczesne techniki dostarczania oprogramowania</h3>

<p>Proces budowania, testowania, integracji i wdrażania oprogramowania jest prawdopodobnie najbardziej lekceważoną częścią pracy programisty. Jego uruchomienie wymaga wiele wysiłku i doświadczenia, ale jest kluczowym elementem dobrze zorganizowanego zespołu. W tej prezentacji chciałbym przedstawić wam jak powinien wyglądać dobry system CI/CD, a także jak uruchomić go w 5 minut.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/piotrowski-slawek.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/sentinelatteo" target="_blank">Sławek Piotrowski</a></h4>

<p>Sławek jest architektem systemów bankowych w firmie Atos. Przez ostatnie 10 lat tworzył systemy CI/CD w dwóch firmach. Teraz tworzy trzeci &ndash; ostatni ;&ndash;) Jest autorem kilku projektów open source. Wielokrotny mówca na JUGach i konferencjach.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Why? + Impact Mapping &ndash; czyli jak uciekliśmy spod topora niezrozumiałych wymagań nowego projektu</h3>

<p>Jedną z podstawowych cech kilkuletniego przedstawiciela homo-sapiens jest to, że zadaje on nieograniczoną liczbę pytań takich jak: &ldquo;czemu?&lsquo;, &#8220;dlaczego?&rdquo;, &ldquo;po co?&rdquo;, &ldquo;kto?&rdquo;, &ldquo;jak?&rdquo;. Posiadając w domu dwa małe monstra, oprócz próśb o słodycze, w każdej chwili jestem narażony na uderzenie takim niewygodnym pytaniem. Jeżeli odpowiedź na nie będzie nieścisła, niewyraźna czy nieodpowiednia, mogę doświadczyć ataku ze zdwojoną mocą, nie mówiąc o skutkach wychowawczych. Na szczęście, a może i nie, dzieje się to tylko przez pewną chwilę. Potem, za dobrych 20 lat, niektórzy w kuluarach wykrzykują &ldquo;Programming, Motherfucker!&rdquo; wyznając Driven-Development, ale ten z literą R na początku, inni przeczesują strony dokumentacji w cierpieniu i poczuciu niesprawiedliwości, a niektórzy właśnie zaliczają projektową porażkę po spędzeniu kilku miesięcy, które okazują się pomyłką. W prezentacji tej chciałbym wrócić do korzeni, przypomnieć o jednym z podstawowych pytań z dzieciństwa i opowiedzieć o tym jak udało nam się zaoszczędzić wiele nerwów, siwych włosów i nieprzespanych nocy w obliczu nowych wymagań biznesowych do spełnienia w krótkim terminie.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/sawicki-lukasz.jpg" /></p>

<h4><a href="https://pl.linkedin.com/in/%C5%82ukasz-sawicki-4bb4512" target="_blank">Łukasz Sawicki</a></h4>

<p>Programista Java z zacięciem do dobrego kodu testowego i agile&#8217;a w kierunku Scruma. Obecnie pracujący w firmie 4Finance IT. Zwolennik przyjaźni pomiędzy biznesem a IT. Poza godzinami pracy szarpie druty gitary, fotografuje i poszukuje ideału kawy.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z dwudziestego czwartego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/07/15/nagranie-z-dwudziestego-czwartego-spotkania/"/>
    <updated>2016-07-15T21:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/07/15/nagranie-z-dwudziestego-czwartego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=3143" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/meeting/24/">dwudziestego czwartego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=3143&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/c/TorunJUG" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dwudziestego czwartego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/07/03/podsumowanie-dwudziestego-czwartego-spotkania/"/>
    <updated>2016-07-03T15:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/07/03/podsumowanie-dwudziestego-czwartego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/meeting/24/">dwudzieste czwarte</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom: Maciejowi, Wojtkowi, Sebastianowi, Krzysztofowi, Zbyszkowi i Thomasowi za podzielenie się z nami swoją wiedzą. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Carpe Kraft.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="http://bit.ly/24-spotkanie-Torun-JUG-ankieta" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu/photos/?tab=album&album_id=1774686126088206" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/27085053/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="https://github.com/amossoma/notnullannotations" target="_blank">Kod źródłowy wykorzystywany przez Macieja podczas prezentacji</a>
  </li>
  <li>
    <a href="https://docs.google.com/presentation/d/1rQFj2DdwGYi9wbdV_F7sG3Brnk5iYByqr3a_TIihEHE" target="_blank">
      <em>Jest! JavaScriptowe testy jednostkowe wg Facebooka</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Wojciecha Dzikowskiego)
  </li>
    <li>
    <a href="https://prezi.com/_dmxsb_blwtl/versions/" target="_blank">
      <em>X.Y.Z, czyli wszystko o wersjach artefaktów</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Sebastiana Łaskawca)
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/24/The_Power_of_Networking_by_Thomas_Sundberg.pdf">
      <em>The Power of Networking</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Thomasa Sundberga)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #24 [2016-06-29]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/06/18/spotkanie-24/"/>
    <updated>2016-06-18T15:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/06/18/spotkanie-24</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste czwarte spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 29 czerwca 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Tym razem mamy dla was <strong>aż 5 prezentacji, które zostaną wygłoszone w formule lightning talk</strong> (ok. 15-20 minut). Będzie sporo czasu na zadawanie pytań, dlatego zachęcamy do szczegółowego zapoznania się z programem spotkania oraz odnotowania sobie pytań, jakie można będzie zadać prelegentom.</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/230784575/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/24/cover.jpeg" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :)</p>

<p><strong>UWAGA</strong>: czerwcowe spotkanie będzie ostatnim spotkaniem w sezonie 2015/16, udajemy się na krótkie wakacje w lipcu i sierpniu, ale wracamy ze zdwojoną siłą już we wrześniu :) <!-- more --></p>

<h3>@NotNull w Javie</h3>

<p>Celem prezentacji jest pokazanie użycia adnotacji @NotNull oraz @Nullable w celu likwidacji w możliwie wielu miejscach konstrukcji &ldquo;if (abc != null) {&rdquo;. Oraz co najważniejsze dyskusję na temat wad i zalet tego rozwiązania.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/boniewicz-maciej.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/maciejboniewicz" target="_blank">Maciej Boniewicz</a></h4>

<p>Programista (programowanie to przede wszystkim sposób myślenia, a nie język) zatrudniony w MGR Integration Solutions Polska. Z Javą zawodowo związany od 12 lat (w tym 4 lata przerwy na PHP). Miłośnik tenisa stołowego, aikido, koszykówki, książek i gier strategicznych.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Jest! czyli JavaScriptowe testy jednostkowe według Facebooka</h3>

<p>&ldquo;Painless JavaScript Unit Testing&rdquo; to slogan jakim Facebook przedstawia Jest, czyli narzędzie do testów jednostkowych które jest używane i rozwijane przez tę firmę. W prezentacji przedstawię jego główne założenia, które mają za zadanie uprościć środowisko testowe i skrócić czas potrzebny na pisanie testów, oraz oczywiście, uczynić testy jednostkowe bezbolesnymi. Na koniec zobaczymy jak to wygląda w praktyce patrząc na projekty Open Source korzystające z Jesta.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/dzikowski-wojciech.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/DzikowskiW" target="_blank">Wojciech Dzikowski</a></h4>

<p>Fan JavaScriptu i pracy zdalnej. Łączy te dwie rzeczy od kilku lat pracując zdalnie dla technologicznego startupu jako Software Engineer. Szczególnie zainteresowany uniwersalnymi aspektami programowania niezależnymi od konkretnych technologii. Zwolennik czytelnego i możliwie prostego kodu, do czego dąży w swoich projektach.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>X.Y.Z, czyli wszystko o wersjach artefaktów</h3>

<p>Błyskawicznie opowiem Wam, czym jest GAV i jakich zmian można się spodziewać z wersji na wersję bibliotek.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/slaskawi" target="_blank">Sebastian Łaskawiec</a></h4>

<p>Programista zajmujący się Infinispanem w firmie Red Hat. Prywatnie amator ciężkich brzmień z piekła rodem okraszonych domowym piwem.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Żywa dokumentacja RESTa</h3>

<p>Podczas prezentacji powiem co to takiego jest projekt Swagger. Pokaże również jak łatwo go zintegrować z dowolnym projektem springowym. Powiem też w czym  jest lepszy od mechanizmu dokumentowania oferowanego przez Springa w ramach Spring Boot.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/pobozan-krzysztof.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/krzpob" target="_blank">Krzysztof Pobożan</a></h4>

<p>Entuzjasta mikroserwisów i SCRUMa prowadzący własną działalność. Obecnie pracuje min. dla Agora S.A. Z zamiłowania fotograf i programista. Były programista PHP.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>TorunJUG.getSrc() &ndash; raport z placu boju</h3>

<p>Już dwa, a wkrótce trzy spotkania z cyklu TorunJUG.getSrc(). Podczas tego lightning talka opowiem, jak wyglądają nasze spotkania i dlaczego nie ma wielu fajniejszych rzeczy niż pokodować w wolny od pracy dzień.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/papierski-zbyszko.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/ZPapierski" target="_blank">Zbyszko Papierski</a></h4>

<p>Inżynier Allegro, od lat piszący w Javie i językach JVMowych. Duży fan Big Data i technologii wyszukiwarkowych.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>The Power of Networking</h3>

<p>How do you sell yourself as an introvert? The simple answer is that you tend not to.</p>

<p>Why not? Many introverts hate talking to other people, it is uncomfortable and horrible. But what can happen if you do? Thomas will share a few personal stories on how he, an introvert, is able to run his own company and sell himself and his services.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> prezentacja będzie w języku angielskim.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/sundberg-thomas.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/thomassundberg" target="_blank">Thomas Sundberg</a></h4>

<p>An independent consultant and contractor based in Stockholm, Sweden. He has been working as a developer for more than 25 years. Thomas has a Masters degree in Computer Science from the Royal Institute of Technology, KTH, in Stockholm.</p>

<p>He has taught programming at The Royal Institute of Technology, KTH, one of the leading technical universities in Sweden. Thomas has developed an obsession for technical excellence that translates to software craftsmanship, clean code, test automation and continuous deployment. Definition of done according to Thomas is working software, in production.</p>

<p>He runs a blog where he writes about programming, software craftsmanship, tdd, bdd and whatever problem he wants to share a solution for. It can be found at <a href="http://www.thinkcode.se/blog" target="_blank">thinkcode.se/blog</a> Thomas tweets as <a href="https://twitter.com/thomassundberg" target="_blank">@thomassundberg</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TorunJUG.getSrc() // [#3] Xenia Development // [2016-06-25]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/06/16/torunjug-getsrc-3/"/>
    <updated>2016-06-16T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/06/16/torunjug-getsrc-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wspólnie z <a href="http://blpoland.com/torun/" target="_blank">Business Link Toruń</a> mamy przyjemność zaprosić na trzecie wydarzenie z cyklu <strong>TorunJUG.getSrc()</strong>. Jest to inicjatywa, która ma na celu zachęcić i pobudzić naszą lokalną JUGową społeczność do wspólnej pracy przy projektach open source.</p>

<p>Spotkanie odbędzie się <strong>w sobotę 25 czerwca 2016 roku</strong> w godzinach <strong>16:00-20:00</strong> w siedzibie Business Link Toruń przy <a href="https://maps.google.com/maps?f=q&hl=en&q=ul.+W%C5%82adys%C5%82awa+%C5%81okietka+5%2C+Torun%2C+pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span><strong>ulicy Władysława Łokietka 5</strong></a>.</p>

<p>Zamiast gadać o technologiach, będziemy wspólnie kodować. Już od pierwszego spotkania ruszyliśmy z kopyta i na celownik wzięliśmy aplikację, której używamy podczas naszych regularnych spotkań &ndash; Xenię. Jest to aplikacja, która powstała podczas <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/09/07/podsumowanie-pierwszego-hackathornu/">pierwszego Hackathornu</a> i która od tamtego czasu nie przechodziła zbyt wielu aktualizacji. Wspólnymi siłami chcemy przygotować kilka fajnych i użytecznych ficzerów. Wstępną listę rzeczy do zrobienia znajdziecie na specjalnie przygotowanej do tego tablicy <a href="https://trello.com/invite/b/LicUDCaH/7ec11017d8c4148473e554d05e63ffc5/xenia-development" target="_blank">Trello</a>. <!-- more --></p>

<p>Aplikację Xenia można pobrać z GitHuba:</p>

<ul>
<li><a href="https://github.com/TorunJUG/xenia-api">https://github.com/TorunJUG/xenia-api</a> (backend aplikacji)</li>
<li><a href="https://github.com/TorunJUG/xenia-ng">https://github.com/TorunJUG/xenia-ng</a> (frontend aplikacji)</li>
</ul>


<p><strong>UWAGA!</strong> Zapisy na to wydarzenie <strong><a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/231907372/" target="_blank">rozpoczną się w czwartek 16 czerwca o godz. 20:00</a></strong>. O wydarzeniu informujemy jednak wcześniej, aby każdy zainteresowany mógł sobie zarezerwować czas na sobotę. Liczba uczestników tego spotkania jest ograniczona do <strong>12</strong>-tu. Będzie to pierwsze, ale nie ostanie spotkanie tego typu. Wspólnie z Business Link Toruń zależy nam na zrobieniu z <strong>TorunJUG.getSrc()</strong> cyklicznego wydarzenia, które na stałe wpisze się do kalendarza toruńskich imprez o charakterze programistycznym.</p>

<p><strong>Na spotkania TorunJUG.getSrc() każdy przychodzi z własnym laptopem. Na miejscu będzie dostęp do WiFi oraz listw zasilających. Każdy powinien przyjść z wcześniej skonfigurowanym IDE (IntelliJ IDEA, Eclipse, NetBeans). Namiary na kody źródłowe projektów, którymi będziemy się zajmować będą zawsze podawane z wyprzedzeniem &ndash; warto już wcześniej zrobić fork wskazanego repozytorium i przygotować sobie środowisko do pracy.</strong></p>

<p>Pod <a href="http://i.imgur.com/sgTdx5H.png" target="_blank">tym linkiem</a> znajdziecie pomocniczą mapkę dojazdową do Business Link Toruń wraz zaznaczonymi miejscami parkingowymi.</p>

<p>Jeśli macie jakiekolwiek pytania odnośnie wydarzenia lub coś jest niewystarczająco jasno zakomunikowane, piszcie proszę w komentarzach.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z dwudziestego trzeciego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/06/13/nagranie-z-dwudziestego-trzeciego-spotkania/"/>
    <updated>2016-06-13T14:15:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/06/13/nagranie-z-dwudziestego-trzeciego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=3127" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/meeting/23/">dwudziestego trzeciego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=3127&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/c/TorunJUG" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dwudziestego trzeciego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/05/28/podsumowanie-dwudziestego-trzeciego-spotkania/"/>
    <updated>2016-05-28T21:30:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/05/28/podsumowanie-dwudziestego-trzeciego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/meeting/23/">dwudzieste trzecie</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się Nakulowi za przedstawienie koncepcji mikroserwisów i Wojtkowi, za zaprezentowanie jak radzić sobie z integracją istniejących serwisów. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Carpe Kraft.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="http://bit.ly/23-spotkanie-Torun-JUG-ankieta" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu/photos/?tab=album&album_id=1762353977321421" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26995723/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
    <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/23/Microservices_–_applied_by_Nakul_Mishra.pdf" target="_blank">
      <em>Microservices – applied</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Nakula Mishra)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/nklmish/microservice-demo" target="_blank">Kod źródłowy wykorzystywany przez Nakula podczas prezentacji</a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://www.slideshare.net/WojciechOczkowski/apache-camel-62482178" target="_blank">
      <em>Integracja systemów i usług z wykorzystaniem Apache Camel w środowisku ServiceMix</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Wojciecha Oczkowskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/woczkowski/camel-demo" target="_blank">Kod źródłowy wykorzystywany przez Wojtka podczas prezentacji</a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: JavaDay Mińsk 2016]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/05/25/zapowiedz-konferencji-javaday-minsk-2016/"/>
    <updated>2016-05-25T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/05/25/zapowiedz-konferencji-javaday-minsk-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Two tracks, more than a dozen of speakers and lots of interested professionals will gather in &ldquo;Verh&rdquo; loft space to discuss the hottest trends of Java development, fresh technologies and well-known practices. Official JavaDay partner this year is <a href="http://specific-group.by">Specific Group</a>.</p>

<p>In first track we are going to listen to the speakers talking about OOP in Java, JVM Tuning, Java EE, MVC 1.0, improving your Spring expertise and correct use of streams, flows and storms. In short, all you want to know about Java and Java in web to feel yourself a way better specialist.</p>

<p>Second track is dedicated to Kotlin, Scala and Android: RxJava in Android, microservices, functional programming with Java 8 features, the difference between the old and the new Android toolchain and other relevant topics are at your service. <!-- more --></p>

<p>Keynote #JavaDayBy speakers for the moment are:</p>

<ul>
<li>Alex Theedom (Senior Java Developer) &ndash; Java EE revisits design patterns;</li>
<li>Jesper de Jong (Software Architect at Scala) &ndash; Modern Microservices with Scala, Spring Boot and Spring Cloud;</li>
<li>Egor Bugaenko (Founder and CTO at <a href="http://teamed.io">teamed.io</a>) &ndash; Java vs. OOP;</li>
<li>Fernando Cejas (Engineer at SoundCloud) &ndash; The Mayans Lost Guide To RxJava on Android.</li>
</ul>


<p>Ticket price is  BYR1.450.000 or €65. <strong>We do provide visa support for EU citizens and other nationalities&#8217; representatives who need a visa to enter Belarus</strong>.</p>

<p>Information on #JavaDayBy timeline, speakers and tickets is available at <a href="http://javaday.by/en">javaday.by</a>.</p>

<p>Follow us on <a href="http://twitter.com/javadayby">Twitter</a> or <a href="https://www.facebook.com/javadayby">Facebook</a> and use #javadayby hashtag to get all the latest news &ndash; and win some free tickets as well!</p>

<p>Feel free to ask any questions if you have&#8217;em &ndash; Kate Budnikova, our event manager, will happily answer all of them: <a href="mailto:budnikova.kate@gmail.com">budnikova.kate@gmail.com</a>, <a href="tel:375259021603">+375(25)902-16-03</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z dwudziestego drugiego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/05/19/nagranie-z-dwudziestego-drugiego-spotkania/"/>
    <updated>2016-05-19T16:45:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/05/19/nagranie-z-dwudziestego-drugiego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=3080" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/meeting/22/">dwudziestego drugiego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=3080&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/c/TorunJUG" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #23 [2016-05-25]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/05/11/spotkanie-23/"/>
    <updated>2016-05-11T19:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/05/11/spotkanie-23</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste trzecie spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 25 maja 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/230784549/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/23/cover.jpeg" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Microservices &ndash; applied</h3>

<p>Software giants have leveraged stability, effectiveness and flexibility provided by microservices in order to both expand and generate more revenue for their business. Some companies tend to believe that big data and huge traffics are pre-requisites to truly harness and reap the benefits offered by microservices. However there are many problems that are quite common for both large and small size businesses that can be solved by keeping things simple, i.e. applying microservice architecture. Furthermore, getting started with microservices can be a bit daunting and making it production ready requires an arsenal of well tested and production ready tools. In this session we will dive into core concepts behind microservices, address real life scenarios and build bunch of microservices backed by battled tested open source components from Netflix OSS and powered by Spring Cloud.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> prezentacja będzie w języku angielskim.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/mishra-nakul.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/nklmish" target="_blank">Nakul Mishra</a></h4>

<p>Is a Senior Software developer, a consultant around JVM and related technologies. Prefer automation over manual configurations. Keen on continuous delivery, unit testing and code simplicity. Interested in developing applications that requires creativity, imagination, fast-learning and zest for putting theory into code.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Integracja systemów i usług z wykorzystaniem Apache Camel w środowisku ServiceMix</h3>

<p>Integracja systemów i usług jest dziś jednym z podstawowych wymagań stawianych budowanym przez nas aplikacjom. Wiele problemów związanych z tym zagadnieniem jest powtarzalnych niezależnie od specyfiki naszej domeny. Jak to zwykle bywa istnieje zbiór wzorców i dobrych praktyk, które możemy zastosować by radzić sobie w takich sytuacjach. W swojej prezentacji zademonstruję na żywym przykładzie wybrane wzorce z katalogu EIP, pokazując jak zaimplementować je za pomocą biblioteki Apache Camel z wykorzystaniem lekkiego kontenera integracyjnego ServiceMix.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/oczkowski-wojciech.jpg" /></p>

<h4><a href="https://www.linkedin.com/in/wojciechoczkowski" target="_blank">Wojciech Oczkowski</a></h4>

<p>Prowadzący własną działalność specjalista do spraw trudnych, zawodowo rozwiązuje problemy związane z projektowaniem architektury systemów, integracją, wydajnością i jakością kodu. Znajduje obsesyjną wręcz przyjemność w wynajdowaniu sensu w cudzym kodzie. Prywatnie rozwiązuje problemy związane z wychowaniem 2 dzieciaków i znajdowaniem czasu na żeglowanie i czytanie literatury fantastycznej.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TorunJUG.getSrc() // [#2] Xenia Development // [2016-05-14]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/05/05/torunjug-getsrc-2/"/>
    <updated>2016-05-05T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/05/05/torunjug-getsrc-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wspólnie z <a href="http://blpoland.com/torun/" target="_blank">Business Link Toruń</a> mamy przyjemność zaprosić na drugie wydarzenie z cyklu <strong>TorunJUG.getSrc()</strong>. Jest to inicjatywa, która ma na celu zachęcić i pobudzić naszą lokalną JUGową społeczność do wspólnej pracy przy projektach open source.</p>

<p>Spotkanie odbędzie się <strong>w sobotę 14 maja 2016 roku</strong> w godzinach <strong>16:00-20:00</strong> w siedzibie Business Link Toruń przy <a href="https://maps.google.com/maps?f=q&hl=en&q=ul.+W%C5%82adys%C5%82awa+%C5%81okietka+5%2C+Torun%2C+pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span><strong>ulicy Władysława Łokietka 5</strong></a>.</p>

<p>Zamiast gadać o technologiach, będziemy wspólnie kodować. Już od pierwszego spotkania ruszyliśmy z kopyta i na celownik wzięliśmy aplikację, której używamy podczas naszych regularnych spotkań &ndash; Xenię. Jest to aplikacja, która powstała podczas <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/09/07/podsumowanie-pierwszego-hackathornu/">pierwszego Hackathornu</a> i która od tamtego czasu nie przechodziła zbyt wielu aktualizacji. Chcielibyśmy wspólnymi siłami przygotować kilka fajnych i użytecznych ficzerów. Wstępną listę rzeczy do zrobienia znajdziecie na specjalnie przygotowanej do tego tablicy <a href="https://trello.com/invite/b/LicUDCaH/7ec11017d8c4148473e554d05e63ffc5/xenia-development" target="_blank">Trello</a>. <!-- more --></p>

<p>Aplikację Xenia można pobrać z GitHuba:</p>

<ul>
<li><a href="https://github.com/TorunJUG/xenia-api">https://github.com/TorunJUG/xenia-api</a> (backend aplikacji)</li>
<li><a href="https://github.com/TorunJUG/xenia-ng">https://github.com/TorunJUG/xenia-ng</a> (frontend aplikacji)</li>
</ul>


<p><strong>UWAGA!</strong> Zapisy na to wydarzenie <strong><a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/230666233/" target="_blank">rozpoczną się w poniedziałek 9 maja o godz. 19:00</a></strong>. O wydarzeniu informujemy jednak wcześniej, aby każdy zainteresowany mógł sobie zarezerwować czas na sobotę. Liczba uczestników tego spotkania jest ograniczona do <strong>12</strong>-tu. Będzie to pierwsze, ale nie ostanie spotkanie tego typu. Wspólnie z Business Link Toruń zależy nam na zrobieniu z <strong>TorunJUG.getSrc()</strong> cyklicznego wydarzenia, które na stałe wpisze się do kalendarza toruńskich imprez o charakterze programistycznym.</p>

<p><strong>Na spotkania TorunJUG.getSrc() każdy przychodzi z własnym laptopem. Na miejscu będzie dostęp do WiFi oraz listw zasilających. Każdy powinien przyjść z wcześniej skonfigurowanym IDE (IntelliJ IDEA, Eclipse, NetBeans). Namiary na kody źródłowe projektów, którymi będziemy się zajmować będą zawsze podawane z wyprzedzeniem &ndash; warto już wcześniej zrobić fork wskazanego repozytorium i przygotować sobie środowisko do pracy.</strong></p>

<p>Pod <a href="http://i.imgur.com/sgTdx5H.png" target="_blank">tym linkiem</a> znajdziecie pomocniczą mapkę dojazdową do Business Link Toruń wraz zaznaczonymi miejscami parkingowymi.</p>

<p>Jeśli macie jakiekolwiek pytania odnośnie wydarzenia lub coś jest niewystarczająco jasno zakomunikowane, piszcie proszę w komentarzach.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dwudziestego drugiego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/04/29/podsumowanie-dwudziestego-drugiego-spotkania/"/>
    <updated>2016-04-29T06:15:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/04/29/podsumowanie-dwudziestego-drugiego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/meeting/22/">dwudzieste drugie</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się Rafałowi, za wprowadzenie nas do świata Spring Boota i łatwiejszego bootstrapowania aplikacji Springowych. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Carpe Kraft.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="http://bit.ly/22-spotkanie-Torun-JUG-ankieta" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu/photos/?tab=album&album_id=1753668268189992" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26927052/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
    <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/22/Bootstrapping_projects_with_Spring_Boot_by_Rafal_Borowiec.pdf" target="_blank">
      <em>Bootstrapping projects with Spring Boot</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Rafała Borowca)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/kolorobot/spring-boot-demo" target="_blank">Kod źródłowy wykorzystywany przez Rafała podczas prezentacji</a>
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/kolorobot/spring-mvc-quickstart-archetype" target="_blank">Archetype Spring 4 (bez Spring Boot) autorstwa Rafała</a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://blog.codeleak.pl" target="_blank">blog.codeleak.pl</a> - blog Rafała z całą masą informacji na temat Spring Boota
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #22 [2016-04-27]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/04/14/spotkanie-22/"/>
    <updated>2016-04-14T14:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/04/14/spotkanie-22</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste drugie spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 27 kwietnia 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/229280389/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Sponsorem spotkania jest firma <strong>Goyello</strong> &ndash; w puli upominków, które losować będziemy na koniec spotkania znajdzie się kilka papierowych książek ufundowanych przez tę firmę.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/22/cover.jpeg" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Bootstrapping projects with Spring Boot [Live Coding]</h3>

<p>Spring Boot focuses on creating stand-alone, Spring-based applications quickly by favoring convention over configuration, providing a lot of features by default. Is it worth trying? In this presentation I will demo how to get started with Spring Boot. I will also share some lessons learned during several projects we have done / doing with Spring Boot.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/borowiec-rafal.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/kolorobot" target="_blank">Rafał Borowiec</a></h4>

<p>IT professional, open source enthusiast, developer, team leader, <a href="http://blog.codeleak.pl" target="_blank">occasional blogger</a> and knowledge sharer.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Goyello o sobie</h3>

<p><a href="http://goyello.com" target="_blank">Goyello</a> jest polsko-holenderską firmą działającą na rynku IT od 2006 roku. To miejsce dla ludzi z pasją, dla których programowanie znaczy więcej niż praca. Głównym wyzwaniem Goyello jest realizacja innowacyjnych przedsięwzięć biznesowych, tworzenie najlepszych rozwiązań IT, profesjonalne ich wdrażanie i utrzymanie. Rzetelna wiedza, bogate doświadczenie i praca zespołowa to idealne warunki do prowadzenia ambitnych projektów.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/22/goyello.jpeg" />
  </div>
</div>


<p>Nasze ulubione technologie to: .Net, Java, mobile. Praca w Goyello to okazja do ciągłego rozwoju. Chętnie dzielimy się swoją wiedzą i doświadczeniami. Cenimy dobrą atmosferę panującą w naszym biurze. Pomagają nam w tym spotkania integracyjne, liczne wydarzenia specjalnie dla pracowników i otwarta komunikacja między kadrą kierowniczą a pozostałymi pracownikami. Nasz zespół liczy obecnie około 100 osób. Nasza dewiza to: &ldquo;Awesome People &ndash; Awesome Software!&rdquo;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z dwudziestego pierwszego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/04/13/nagranie-z-dwudziestego-pierwszego-spotkania/"/>
    <updated>2016-04-13T19:30:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/04/13/nagranie-z-dwudziestego-pierwszego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=3036" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się wczoraj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/meeting/21/">dwudziestego pierwszego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=3036&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/c/TorunJUG" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dwudziestego pierwszego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/04/01/podsumowanie-dwudziestego-pierwszego-spotkania/"/>
    <updated>2016-04-01T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/04/01/podsumowanie-dwudziestego-pierwszego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2016/03/18/spotkanie-21/">dwudzieste pierwsze</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się Pawłowi, za interesujące wprowadzenie do świata programowania funkcyjnego i teorii kategorii. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Carpe Kraft.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1d9OQDYzNEE6gkJR9k4cRDMpducn2tGrLyhCdgCnMXlM/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1743986502491502.1073741853.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26853962/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://www.slideshare.net/paulszulc/category-theory-is-general-abolute-nonsens" target="_blank">
      <em>Category theory is absolute general nonsense! What is all the fuss with all those monoids and semigroups I keep hearing about?</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Pawła Szulca)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TorunJUG.getSrc() // [#1] Xenia Development // [2016-04-02]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/03/24/torunjug-getsrc-1/"/>
    <updated>2016-03-24T07:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/03/24/torunjug-getsrc-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wspólnie z <a href="http://blpoland.com/torun/" target="_blank">Business Link Toruń</a> mamy przyjemność zaprosić na pierwsze wydarzenie z cyklu <strong>TorunJUG.getSrc()</strong>. Jest to inicjatywa, która ma na celu zachęcić i pobudzić naszą lokalną &ldquo;JUGową&rdquo; społeczność do wspólnej pracy przy projektach open source.</p>

<p>Spotkanie odbędzie się <strong>2 kwietnia 2016 roku</strong> w godzinach <strong>11:00-15:00</strong> w siedzibie Business Link Toruń przy <a href="https://maps.google.com/maps?f=q&hl=en&q=ul.+W%C5%82adys%C5%82awa+%C5%81okietka+5%2C+Torun%2C+pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span><strong>ulicy Władysława Łokietka 5</strong></a>.</p>

<p>Zamiast gadać o technologiach, będziemy wspólnie kodować. Już od pierwszego spotkania chcemy ruszyć z kopyta, dlatego na celownik bierzemy aplikację, której używamy podczas naszych regularnych spotkań &ndash; Xenię. Jest to aplikacja, która powstała podczas <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/09/07/podsumowanie-pierwszego-hackathornu/">pierwszego Hackathornu</a> i która od tamtego czasu nie przechodziła zbyt wielu aktualizacji. Chcielibyśmy wspólnymi siłami przygotować kilka fajnych i użytecznych ficzerów. Wstępną listę rzeczy do zrobienia znajdziecie na specjalnie przygotowanej do tego tablicy <a href="https://trello.com/invite/b/LicUDCaH/7ec11017d8c4148473e554d05e63ffc5/xenia-development" target="_blank">Trello</a>. <!-- more --></p>

<p>Aplikację Xenia można pobrać z GitHuba:</p>

<ul>
<li><a href="https://github.com/TorunJUG/xenia-api">https://github.com/TorunJUG/xenia-api</a> (backend aplikacji)</li>
<li><a href="https://github.com/TorunJUG/xenia-ng">https://github.com/TorunJUG/xenia-ng</a> (frontend aplikacji)</li>
</ul>


<p><strong>UWAGA!</strong> Zapisy na to wydarzenie <strong><a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/229784798/" target="_blank">rozpoczną się we wtorek 29 marca o godz. 19:00</a></strong>. O wydarzeniu informujemy jednak wcześniej, aby każdy zainteresowany mógł sobie zarezerwować czas na sobotę. Liczba uczestników tego spotkania jest ograniczona do <strong>15</strong>-tu. Będzie to pierwsze, ale nie ostanie spotkanie tego typu. Wspólnie z Business Link Toruń zależy nam na zrobieniu z <strong>TorunJUG.getSrc()</strong> cyklicznego wydarzenia, które na stałe wpisze się do kalendarza toruńskich imprez o charakterze programistycznym.</p>

<p><strong>Na spotkania TorunJUG.getSrc() każdy przychodzi z własnym laptopem. Na miejscu będzie dostęp do WiFi oraz listw zasilających. Każdy powinien przyjść z wcześniej skonfigurowanym IDE (IntelliJ IDEA, Eclipse, NetBeans). Namiary na kody źródłowe projektów, którymi będziemy się zajmować będą zawsze podawane z wyprzedzeniem &ndash; warto już wcześniej zrobić fork wskazanego repozytorium i przygotować sobie środowisko do pracy.</strong></p>

<p>Pod <a href="http://i.imgur.com/sgTdx5H.png" target="_blank">tym linkiem</a> znajdziecie pomocniczą mapkę dojazdową do Business Link Toruń wraz zaznaczonymi miejscami parkingowymi.</p>

<p>Jeśli macie jakiekolwiek pytania odnośnie wydarzenia lub coś jest niewystarczająco jasno zakomunikowane, piszcie proszę w komentarzach.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #21 [2016-03-30]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/03/18/spotkanie-21/"/>
    <updated>2016-03-18T08:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/03/18/spotkanie-21</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste pierwsze spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 30 marca 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Dwudzieste pierwsze spotkanie to również <strong>drugie urodziny Toruń JUG</strong> :) Podczas spotkania dokonamy krótkiego podsumowania ostatnich 12 miesięcy, ogłosimy zwycięzcę plebiscytu <strong>Prelegent Roku 2015</strong> oraz rozlosujemy książki upominki spośród osób, które wzięły udział w głosowaniu na najlepszego prelegenta minionego roku.</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/229280382/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/21/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Category theory is absolute general nonsense! What is all the fuss with all those monoids and semigroups I keep hearing about?</h3>

<p>Happened to be part of conversation recently that you did not get or the library which README.md was to obscure because it consistently kept on using those weird phrases? &ldquo;Typeclasses&rdquo;, &ldquo;semigroups&rdquo;, &ldquo;monoids&rdquo;, &ldquo;applicatives&rdquo; &ndash; they all seem so weird, so academic, so pointlessly detached from the real-world problems. But then again, they pop up here and there in conversations (especially if talk to functional programmers). So are they really irrelevant. Is knowing them is just an academic exercise or do they have a real applications? Well, you have to join this talk to see and judge it for yourself.</p>

<p>Intention of this talk is not to give just raw definitions of such terms as &lsquo;monoid&rsquo; or &lsquo;functor&rsquo;. The more important question (rarely explained in other talks &amp; tutorials) is what are the motivations behind those concepts. And this is exactly what we want to discover.</p>

<p>Preferable audience for this talk are people who:</p>

<ul>
<li>want to stay relevant to the continuously changing industry</li>
<li>confuse their wives/husbands/boyfriends/girlfriends (&ldquo;You know honey, a monad is just a monoid in the category of endofunctors&rdquo;)</li>
<li>sound smart on the next job interview</li>
</ul>


<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/szulc-pawel.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/rabbitonweb" target="_blank">Paweł Szulc</a></h4>

<p>Paweł is primarily a programmer. Always was and always will be. Experienced professionally in JVM ecosystem, currently having tons of fun with Scala, Erlang, Clojure and Haskell. By day working on (not that) BigData problems with Akka Stream &amp; Apache Spark, by night hacking whatever he finds interesting at that given moment. Humble apprentice of Functional Programming. Runs a blog <a href="http://www.rabbitonweb.com" target="_blank">rabbitonweb.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
