<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2014-03-21T13:03:28+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #1 [2014-03-26]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/20/spotkanie-1/"/>
    <updated>2014-03-20T19:57:30+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/20/spotkanie-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mamy ogromną przyjemność zaprosić wszystkich na pierwsze spotkanie toruńskiej grupy użytkowników Java! Odbędzie się ono <strong>w najbliższą środę, 26 marca 2014 roku o godzinie 18:00 w sali S3 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>). Wstęp na spotkanie jest wolny. Zapraszamy również na stronę wydarzenia na <a href="https://www.facebook.com/events/676908465705497/" target="_blank">Facebook</a>. <!-- more --></p>

<h3>ClassIndex &ndash; szybka alternatywa dla skanowania klas</h3>

<p>W Javie częstym problemem jest potrzeba wylistowania podklas danej klasy. Choć oficjalnie Java nie wspiera tej funkcjonalności, istnieje wiele bibliotek implementujących skanowanie klas. W tej prezentacji chciałbym przedstawić dużo szybszą alternatywę &ndash; autorski projekt oparty na mechanizmach procesowana adnotacji.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/piotrowski.slawek.jpg" /></p>

<h4>Sławek Piotrowski</h4>

<p>Programista Java, obecnie związany z PayU, gdzie zajmuje się rozwijaniem wiądącej polskiej platformy płatności online, autor kilku projektów open source: EvoInflector, ClassIndex, Moonshine.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Wprowadzenie do wybranych zagadnień JDK 8</h3>

<p>Premiera JDK 8 za nami, nie milkną echa dyskusji trwających już od pierwszej publicznej wersji M1. Java z&nbsp;numerem 8 wprowadza liczne zmiany i udogodnienia, których brak do tej pory zachęcał do korzystania z bardziej nowożytnych języków programowania opartych na JVM (np. Scala, Groovy, Clojure, Ceylon) lub posiłkowania się dodatkowymi bibliotekami (np. Guava).</p>

<p>Prezentacja koncentrować się będzie na kilku wybranych nowościach (m.in. wyrażenia lambda, streams, type annotations), spojrzymy na nie również z perspektywy dotychczasowych rozwiązań oferowanych przez JDK.</p>

<p>Poziom trudności prezentowanych zagadnień &ndash; raczej podstawowy, będzie dużo kodu przedstawiającego konkretne zastosowania.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/stepniak.szymon.jpg" /></p>

<h4>Szymon Stępniak</h4>

<p>Za dnia próbuje pogodzić obowiązki Java/Groovy developera oraz lokalnego szamana w Ideazone. Pasjonat czystego kodu, entuzjasta programowania funkcyjnego, Test-Driven Development stosowałby nawet programując pralki. Z programowaniem związany zawodowo od 2007 roku.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Startujemy!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/18/startujemy/"/>
    <updated>2014-03-18T19:31:25+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/18/startujemy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Witamy wszystkich entuzjastów zarówno języka Java jak i innych języków opartych o JVM. Wyszliśmy z inicjatywą stworzenia grupy użytkowników Java (popularnego JUG-a) w Toruniu mającej na celu rozwój lokalnej społeczności programistów Java i pokrewnych. Projekt nabiera rozpędu i niedługo zostanie zorganizowane pierwsze spotkanie.</p>

<p>Pomysł został zainicjowany na <a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu" target="_blank">Facebooku</a> i tam aktualnie możecie znaleźć najwięcej informacji na jego temat. Z biegiem czasu postaramy się zamieścić wszystkie niezbędne informacje na tej stronie, a także na innych popularnych portalach społecznościowych.</p>

<p>Jeśli macie ochotę pomóc nam w organizacji grupy lub chcielibyście podzielić się swoją wiedzą i wystąpić w roli prelegenta &ndash; piszcie do <a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu" target="_blank">nas</a>!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
