<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2014-06-07T21:57:27+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #4 [2014-06-27]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/06/07/spotkanie-4/"/>
    <updated>2014-06-07T20:01:44+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/06/07/spotkanie-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zgodnie z&nbsp;wcześniejszymi zapowiedziami mamy dla Was niespodziankę &ndash; na czwartym spotkaniu naszej grupy gościć będziemy prawdziwą gwiazdę rocka społeczności Javowej w Polsce &ndash; Jacka Laskowskiego. Z&nbsp;tego względu spotkanie odbędzie się wyjątkowo <strong>w&nbsp;piątek, 27 czerwca 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na&nbsp;Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul.&nbsp;Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na&nbsp;spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/187742972/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na&nbsp;stronę wydarzenia na&nbsp;portalu <a href="https://www.facebook.com/events/285466184967908/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty, tym razem do Krajiny Piva ;)<!-- more --></p>

<h3>Testujemy z Arquillianem</h3>

<p>Im później wykryty błąd &ndash; tym droższy. Ta maksyma przyświeca nam od lat. Każdy z&nbsp;nas pisze testy jednostkowe, większość &ndash; funkcjonalne, ale mało kto &ndash; integracyjne.</p>

<p>Na prezentacji przedstawię narzędzie, które umożliwi pisanie dobrych testów integracyjnych odpalanych na serwerach JEE.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4>Sebastian Łaskawiec</h4>

<p>Architekt i&nbsp;programista pracujący w PayU, interesujący się kontenerami JEE oraz pisaniem dobrego kodu. W&nbsp;wolnym czasie pasjonat nart, łyżew, rolek, a&nbsp;także domowego piwa i&nbsp;dobrych gier.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Akka, Play, Spray, Scalatra, Spark z&nbsp;perspektywy sbt</h3>

<p>Wspólnie poznajmy użyteczne rozwiązania z&nbsp;ekosystemu Scali z&nbsp;perspektywy sbt &ndash; narzędzia do zarządzania budowaniem projektów w&nbsp;Scali i&nbsp;Javie. Może okazać się wielce pouczającym, jak wiele można się dowiedzieć o&nbsp;danym rozwiązaniu zaglądając przez drzwi kuchenne &ndash; przez konfigurację budowania. Zwykle to właśnie dokumentacja i&nbsp;konfiguracja budowania sprawiają projektom znaczne kłopoty, aby znaleźć osoby chętne do pomocy, co przy odpowiedniej znajomości sbt może okazać się wręcz banalne, a&nbsp;sława i&nbsp;chwała jako członka zespołu uznanego projektu godna pozazdroszczenia. Przyjdź i&nbsp;przekonaj się, jak niewiele trzeba, aby okiełznać sbt, a&nbsp;z&nbsp;nim wiele z&nbsp;projektów scalowych, co bezpośrednio przekłada się na Twoją umiejętność programowania w&nbsp;tym języku. A&nbsp;i&nbsp;wejście w&nbsp;język czy jego narzędzia może być łatwiejsze korzystając z&nbsp;wiedzy o &nbsp;sbt i&nbsp;Typesafe Activator.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/laskowski-jacek.jpg" /></p>

<h4>Jacek Laskowski</h4>

<p>Jacek is a&nbsp;Java/Scala software developer with few Scala gigs under his belt. He runs a&nbsp;Scala project &ndash; <a href="https://github.com/jaceklaskowski/scalania" target="_blank">scalania</a> &ndash; on GitHub that gave birth Scala meetings in Warsaw, Poland that ultimately ended up as an initiative under <a href="https://twitter.com/WarszawScaLa" target="_blank">@WarszawScaLa</a> &ndash; a&nbsp;Scala user group in Warsaw. He builds his reputation in the tools he uses daily answering questions on <a href="http://stackoverflow.com/users/1305344/jacek-laskowski" target="_blank">StackOverflow</a> and contributing to open source projects on <a href="https://github.com/jaceklaskowski" target="_blank">GitHub</a>. You can follow him on twitter as <a href="https://twitter.com/jaceklaskowski" target="_blank">@jaceklaskowski</a>. He blogs at <a href="http://japila.pl" target="_blank">japila.pl</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z trzeciego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/06/04/nagranie-z-trzeciego-spotkania/"/>
    <updated>2014-06-04T16:35:24+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/06/04/nagranie-z-trzeciego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2390" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/07/spotkanie-3/">trzeciego spotkania</a> naszej grupy. Film można obejrzeć poniżej. Niestety, ze względy na drobne problemy techniczne, początkowe 10 minut nagrania zostało utracone.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2390&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie trzeciego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/30/podsumowanie-trzeciego-spotkania/"/>
    <updated>2014-05-30T16:51:50+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/05/30/podsumowanie-trzeciego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziękujemy wszystkim i&nbsp;każdemu z&nbsp;osobna za&nbsp;liczne przybycie na&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/07/spotkanie-3/">trzecie spotkanie</a> naszej grupy. Cieszy nas niezmiernie, że&nbsp;liczba uczestników utrzymuje się wciąż na&nbsp;bardzo dobrym poziomie. Szczególne podziękowania należą się Zbyszkowi i&nbsp;Pawłowi za&nbsp;przygotowanie prezentacji. Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie nam sali oraz każdemu, kto w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;Tratwie.</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/3/mug.jpg" alt="Kubek Toruń JUG - upominek dla prelegentów" title="Kubek Toruń JUG - upominek dla prelegentów" style="margin-bottom: 10px;"/>
  </div>
</div>


<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1mXp-SVjWtodnJgLbKtK7j63cuUrHm-SY3zXdswM7F6E/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze&nbsp;środowego meetingu możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1514025038820984.1073741831.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/22193352/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/3/Jak_szukac_-_Kilka_slow_o_Lucene_i_jej_znajomych_by_Zbyszko_Papierski.pdf" target="_blank">
      <em>Jak szukać? – Kilka słów o Lucene i&nbsp;jej znajomych</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Zbyszka Papierskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/maeph/JUG-Lucene" target="_blank">
      Kod źródłowy z prezentacji Zbyszka
    </a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/3/Historia_pewnego_szkieletora_–_Walking_Skeleton_and_ATDD_by_Pawel_Rekowski.pdf" target="_blank">
      <em>Historia pewnego szkieletora – Walking Skeleton &amp;&nbsp;ATDD</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Pawła Rekowskiego)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i do zobaczenia niebawem.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #3 [2014-05-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/07/spotkanie-3/"/>
    <updated>2014-05-07T14:26:30+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/05/07/spotkanie-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Trzecie spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 maja 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S3 na&nbsp;Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul.&nbsp;Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na&nbsp;spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/181665332/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na&nbsp;stronę wydarzenia na&nbsp;portalu <a href="https://www.facebook.com/events/668690036529979/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Gorąca prośba do wszystkich, którzy muszą opuścić spotkanie przed czasem o&nbsp;zajmowanie miejsc w&nbsp;pobliży wyjścia, żeby zbytnio nie rozpraszać prelegentów i&nbsp;innych słuchaczy.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na piwo i pogaduchy &ndash; tym razem do pubu Tratwa :)<!-- more --></p>

<h3>Jak szukać? &ndash; Kilka słów o Lucene i&nbsp;jej znajomych</h3>

<p>Ktoś z&nbsp;was miał (nie)przyjemność użyć LIKE w&nbsp;bazach MySQLowych? A&nbsp;może zastanawialiście się jak działają popularne wyszukiwarki? Może chcielibyście wstawić na swoją stronę własną?
Na tej prezentacji przedstawię Wam najpopularniejszą bibliotekę do wyszukiwania w&nbsp;krainach Javowych i&nbsp;nie tylko &ndash;&nbsp;Lucene. Zaprezentuję też najpopularniejsze silniki wyszukiwania na niej oparte &ndash;&nbsp;Solr i&nbsp;ElasticSearch.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/papierski-zbyszko.jpg" /></p>

<h4>Zbyszko Papierski</h4>

<p>Do niedawna programista Java w&nbsp;Grupie Allegro, aktualnie architekt rozwiązań w&nbsp;tej samej firmie. Czciciel JVM i&nbsp;wszystkiego co z&nbsp;nim związane. Pasjonat technologii dookoła wyszukiwarkowych. Prywatnie także gracz.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Historia pewnego szkieletora &ndash; Walking Skeleton &amp;&nbsp;ATDD</h3>

<p>Każdy, a&nbsp;co najmniej większość z&nbsp;Was miała kiedyś okazje przeżyć chwilę grozy, gdy po zrobieniu projektu &ldquo;na wczoraj&rdquo; okazało się, że jednak będzie trzeba go rozwijać&hellip;
Chciałbym wyciągnąć z&nbsp;szafy metodologie i&nbsp;paradygmaty, które nie są niczym nowym, jednak brak ich znajomości i&nbsp;zastosowania w&nbsp;codziennej pracy grożą niewspółmiernym bólem głowy i&nbsp;utratą przyjemności z&nbsp;tego co wszyscy lubimy najbardziej :)</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/rekowski-pawel.jpg" /></p>

<h4>Paweł &ldquo;Lego&rdquo; Rekowski</h4>

<p>Programista Java (wcześniej PHP) oraz Scrum Master w&nbsp;Grupie Allegro. Miłośnik pełnej automatyzacji wszystkiego co możliwe oraz wirtualizacji środowisk programistycznych. Prywatnie pasjonat zdrowego trybu życia i&nbsp;wszystkiego co jeździ na co najmniej 2&nbsp;kołach :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nowy profiler na pokładzie!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/03/nowy-profiler-na-pokladzie/"/>
    <updated>2014-05-03T11:38:33+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/05/03/nowy-profiler-na-pokladzie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jest nam bardzo miło poinformować, że&nbsp;kolejna firma zgodziła się zostać partnerem naszej grupy. <!-- more --></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://www.yourkit.com" target="_blank" title="YourKit">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/yourkit_logo2.png" alt="YourKit" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Firma <a href="http://www.yourkit.com" target="_blank">YourKit</a>, bo o&nbsp;niej mowa, zajmuje się wytwarzaniem oprogramowania służącego do profilowania aplikacji opartych o&nbsp;platformę .NET oraz JVM. YourKit, w&nbsp;ramach partnerstwa umożliwi nam losowanie jednej licencji oprogramowania <a href="http://www.yourkit.com/overview/" target="_blank">YourKit Java Profiler</a> na&nbsp;każdym naszym spotkaniu.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[33rd Degree 2014]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/01/33rd-degree-2014/"/>
    <updated>2014-05-01T15:12:54+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/05/01/33rd-degree-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Za niedużo ponad miesiąc (w dniach 9-11 czerwca) odbędzie się kolejna (czwarta) edycja konferencji <a href="http://2014.33degree.org" target="_blank">33rd Degree</a>. W&nbsp;tym roku konferencja wraca do Krakowa. Bardzo gorąco zachęcamy do udziału w&nbsp;tym wydarzeniu. Wszystkie poprzednie edycje stały na&nbsp;najwyższym poziomie.</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://33degree.org" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/33rdDegree.png" alt="33rd Degree Conference" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poniżej kilka słów od organizatora, Grzegorza Dudy, o&nbsp;stanie przygotowań do&nbsp;tegorocznej edycji.<!--more--></p>

<blockquote>
<p>Witajcie!</p>
<p>Kilka wartościowych informacji o&nbsp;33rd Degree.</p>
<p>Jest już dostępna prawie cała agenda konferencji. Wśród prelegentów będą już znani z&nbsp;poprzednich edycji Venkat Subramanian, Ted Neward, Ken Sipe, Pratik Patel, Adam Bien, Abdel Remani, Simon Ritter a&nbsp;także nowe nazwiska, które zapewne zrobią na Was niesamowite wrażenie, jak na przykład Daniel Steinberg, Rags, Mike Milinkovich, Denise Jacobs, Mary Poppendieck i&nbsp;wielu innych. To już kolejny rok z&nbsp;rzędu, gdy wyśmienici prelegenci pojawiają się w&nbsp;Polsce po raz pierwszy dzięki konferencji 33rd Degree.</p>
<p>33rd Degree zawsze starało się efektywnie gospodarować zgromadzonymi funduszami z&nbsp;wejściówek i&nbsp;od sponsorów. W&nbsp;tym roku zamiast koszulki, długopisu czy notesu jak to zwykle bywa na konferencjach, każdy z&nbsp;uczestników otrzyma 7&#8221;&nbsp;tablet, 2x1.2&nbsp;GHz, 1&nbsp;GB&nbsp;RAM. To&nbsp;pierwsza konferencja w&nbsp;Polsce, która oferuje tak ciekawy prezent w&nbsp;cenie konferencji. Ze znanych nam konferencji, tylko Google I/O może pozwolić sobie na&nbsp;ciekawszy prezent dla uczestników.</p>
<p>Znana jest już także lokalizacja 33rd Degree w&nbsp;tym roku. Podobnie jak rok temu nie udało się wybudować centrum konferencyjnego w&nbsp;Krakowie, które spełniałoby nasze oczekiwania (w&nbsp;drugiej połowie roku mają zostać otwarte co najmniej 3&nbsp;miejsca, które potencjalnie mogą zostać wybrane w roku 2015). Dlatego też, zdecydowaliśmy się na Multikino Kraków, znane chociażby z&nbsp;konferencji GeeCON. Udało nam się rozwiązać także problem z&nbsp;małym holem w Multikinie. Na przerwy kawowe, obiad oraz stoiska sponsorów zostanie przeznaczona przestrzeń ponad 800 m2, więc będzie sporo miejsca na dyskusje pomiędzy wykładami.</p>
<p>Nasza konferencja z&nbsp;założenia jest dedykowana programistom Java. Niemniej jednak patrzymy na naszą profesję nieco szerzej. Zawsze można było oprócz mocno technicznych wykładów posłuchać także bardziej miękkich. W&nbsp;tym roku idziemy o krok dalej i&nbsp;została zorganizowana cała ścieżka, którą roboczo nazwaliśmy <a href="http://2014.33degree.org/main/agileTrack" target="_blank">Agile track</a>, z&nbsp;prelegentami pokroju Marry Poppendieck, czy Tom Gilb.</p>
<p>Zachęcam także do wzięcia udziału w&nbsp;konkursie na nowe logo konferencji. Obecne budzi nieco kontrowersji, a&nbsp;dodatkowo planujemy także redesign naszej strony konferencyjnej. Są to dwa bardzo dobre powody, żeby wymienić także logo. Końcowe logo będzie przygotowane przez grafika, więc można zgłaszać także szkice i&nbsp;pomysły. Będziemy oceniać pomysł, a&nbsp;nie jakość wykonania. Zwycięzca otrzyma nagrodę w&nbsp;postaci wejściówki na przyszłoroczną edycję 33rd Degree, a&nbsp;każdy z&nbsp;uczestników, którzy zgłoszą niebanalny pomysł, otrzyma miłą nagrodę-niespodziankę.</p>
<p>Kilka nagrań wideo z&nbsp;lat ubiegłych jest dostępnych na <a href="https://www.youtube.com/user/33rdDegreeConference" target="_blank">kanale YouTube</a>. Możecie zobaczyć, czy taka tematyka Wam odpowiada.</p>
<p>Jeśli macie ochotę pomóc szerzyć wiedzę o&nbsp;konferencji, wydrukujcie proszę <a href="http://2014.33degree.org/download/33rdDegree2014Flyer.pdf" target="_blank">ulotki</a> lub <a href="http://2014.33degree.org/download/33rdDegree2014Poster.pdf" target="_blank">plakaty</a> i&nbsp;powieście w pracy, na uczelni czy w&nbsp;innych miejscach. Im więcej osób dowie się o&nbsp;konferencji, tym więcej będzie okazji do&nbsp;wymiany doświadczeń pomiędzy uczestnikami.</p>
<p>Pozdrawiam!</p>
<p><a href="http://www.dworld.pl/page/show/Grzegorz_Duda/" target="_blank">Grzegorz Duda</a></p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z drugiego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/30/nagranie-z-drugiego-spotkania/"/>
    <updated>2014-04-30T10:49:04+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/30/nagranie-z-drugiego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kilka minut temu na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2348" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2/">drugiego spotkania</a> naszej grupy. Film można obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2348&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie drugiego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/24/podsumowanie-drugiego-spotkania/"/>
    <updated>2014-04-24T23:43:50+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/24/podsumowanie-drugiego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziękujemy wszystkim za&nbsp;udział we&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2/">wczorajszym spotkaniu</a>. W&nbsp;szczególności słowa podziękowania należą się Michałowi, Maciejowi oraz Jakubowi za&nbsp;przygotowanie prezentacji! Dziękujemy również <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie nam sali S3 oraz każdemu, kto w&nbsp;dowolnym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mieliśmy wczoraj okazję spotkać się i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;po nim w&nbsp;Krajinie Piva :&ndash;)</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/16Qt7UCP2hZKqgIlXuAgG10cMxxbspQ334XMlfSfq74U/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania.</p>

<p>Zdjęcia z&nbsp;wczorajszego wydarzenia możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1501558150067673.1073741830.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/21459572/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/2/O_fragmentach_w_Androidzie_by_Michal_Wojtyna.pdf" target="_blank">
      <em>O fragmentach w Androidzie</em></a> (slajdy z prezentacji Michała Wojtyny)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/qoobar/fragmentsshowcase" target="_blank">
      Kod źródłowy z prezentacji Michała
    </a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/2/JTwig_czyli_Twig_w_Javie_by_Maciej_Boniewicz.pdf" target="_blank">
      <em>JTwig, czyli Twig w Javie</em></a> (slajdy z prezentacji Macieja Boniewicza)
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/2/JTwig.tar.gz">
      Kod źródłowy z prezentacji Macieja
    </a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/2/Continuous_Delivery_by_Jakub_Westfalewski.pdf" target="_blank">
      <em>Continuous Delivery</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Jakuba Westfalewskiego)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu wczorajszego spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="https://docs.google.com/forms/d/1OkM_2JqnBZPEUNld_9rmOmWYxxSXgsjTpKxvBJcFPa4/viewform" target="_blank">zgłaszania własnych prelekcji</a>.</p>

<p>Do zobaczenia na następnym spotkaniu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[GeeCON 2014 - wyniki konkursu]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/16/geecon-2014-wyniki-konkursu/"/>
    <updated>2014-04-16T08:36:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/16/geecon-2014-wyniki-konkursu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Poniżej zamieszczamy nagranie z&nbsp;rozstrzygnięcia <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania/">konkursu</a>, w&nbsp;którym do&nbsp;wygrania była darmowa wejściówka na&nbsp;<a href="http://2014.geecon.org" target="_blank">tegoroczny GeeCON</a>.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/27iR4BZsZjc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
  </div>
</div>


<p>Zwycięzcy gratulujemy i&nbsp;życzymy owocnej konferencji!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Darmowa wejściówka na&nbsp;tegoroczny GeeCON do&nbsp;wygrania!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania/"/>
    <updated>2014-04-09T06:20:36+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uwaga, uwaga! Rozpoczynamy konkurs z&nbsp;nie lada niespodzianką &ndash; darmową wejściówką na&nbsp;<a href="http://2014.geecon.org" target="_blank">tegoroczny GeeCON</a>! Wejściówka została przekazana nam przez organizatorów konferencji w&nbsp;ramach obustronnego partnerstwa.</p>

<p>Szczegóły na temat konkursu znajdziecie na&nbsp;naszej <a href="https://groups.google.com/group/torunjug" target="_blank">grupie dyskusyjnej</a>. Gorąco zachęcamy do wzięcia udziału! Powodzenia :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #2 [2014-04-23]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2/"/>
    <updated>2014-04-08T15:01:22+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Drugie spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 23 kwietnia 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S3 na&nbsp;Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul.&nbsp;Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na&nbsp;spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/175597572/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na&nbsp;stronę wydarzenia na&nbsp;portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1402971459975866/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Gorąca prośba do wszystkich, którzy muszą opuścić spotkanie przed czasem o&nbsp;zajmowanie miejsc w&nbsp;pobliży wyjścia, żeby zbytnio nie rozpraszać prelegentów i&nbsp;innych słuchaczy.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy na małe <a href="https://www.facebook.com/events/850959914918569/" target="_blank">after party</a> ;) <!-- more --></p>

<h3>O fragmentach w Androidzie</h3>

<p>Polityka korzystania z&nbsp;fragmentów w&nbsp;Androidzie nie jest jednoznacznie zdefiniowana. W&nbsp;oficjalnym tutorialu przedstawione są jedynie przykłady zastosowania technologii, brakuje niestety jednoznacznych &ldquo;best practices&rdquo;. W&nbsp;prezentacji przedstawione zostanie ujęcie fragmentów jako pewnego rodzaju luźno wiązanych komponentów i&nbsp;ich interakcjach z&nbsp;aktywnościami. Dodatkowo zaprezentowanych zostanie parę problemów w&nbsp;korzystaniu z&nbsp;fragmentów, na&nbsp;które może natknąć się programista Java rozpoczynający swoją przygodę z&nbsp;Androidem.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/wojtyna-michal.jpg" /></p>

<h4>Michał Wojtyna</h4>

<p>Doktorant środowiskowych studiów doktoranckich, jednocześnie próbujący rozwinąć swoją własną działalność. Ciągle stara się znaleźć złoty środek między tworzeniem wysokiej jakości oprogramowania, a&nbsp;wymaganiami rynkowymi, mimo tendencji do&nbsp;tworzenia przeprojektowanych rozwiązań.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>JTwig, czyli Twig w Javie</h3>

<p>W&nbsp;Javie brakuje wygodnych systemów templatek. Miło mi będzie zatem przedstawić system templatek, który jest wygodny w&nbsp;użyciu.</p>

<p>Prezentacja będzie pokazywać jak zacząć używać JTwiga w&nbsp;Spring MVC. Opowie o&nbsp;jego możliwościach, zaletach i&nbsp;wadach. Pokazane zostanie jak łatwo rozszerzać JTwig oraz porównana zostanie wydajność i&nbsp;możliwości z&nbsp;innymi systemami templatek (Handlebars, <del>Mustache</del> FreeMarker oraz JSP).</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/boniewicz-maciej.jpg" /></p>

<h4>Maciej Boniewicz</h4>

<p>Programista (programowanie to przede wszystkim sposób myślenia, a&nbsp;nie język) zatrudniony w Allegro. Z&nbsp;Javą zawodowo związany od 10 lat (w&nbsp;tym 4&nbsp;lata przerwy na&nbsp;PHP). Miłośnik tenisa stołowego, aikido, koszykówki, książek i&nbsp;gier strategicznych.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Continuous Delivery</h3>

<p>O&nbsp;tym czym jest Continuous Delivery w&nbsp;duchu agile, jakich elementów wymaga, co dostajemy w&nbsp;zamian? Kilka narzędzi oraz przykładów jak i&nbsp;gdzie to działa.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/westfalewski-jakub.jpg" /></p>

<h4>Jakub Westfalewski</h4>

<p>W&nbsp;internetach znany jako &ldquo;jwest&rdquo;. Programista w&nbsp;Grupie Allegro. Leniwy miłośnik automatyzacji kochający muzykę i&nbsp;kawę.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ćwierkamy]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/cwierkamy/"/>
    <updated>2014-04-08T07:58:27+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/cwierkamy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wszem i&nbsp;wobec ogłaszamy, że od wczoraj <a href="https://twitter.com/TorunJUG" target="_blank">oficjalnie ćwierkamy na Twitterze</a>. Obserwujcie nas, żeby pozostać na&nbsp;bieżąco z&nbsp;tym co dzieje się w&nbsp;naszej grupie. Postaramy się zawsze informować o&nbsp;nadchodzących spotkaniach i&nbsp;innych, godnych uwagi sprawach.</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a href="https://twitter.com/TorunJUG" class="twitter-follow-button" data-show-count="false" data-lang="pl" data-size="large">Obserwuj @TorunJUG</a>
  </div>
</div>




<script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');</script>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Subskrybuj nasz kanał YouTube]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/06/subskrybuj-nasz-kanal-youtube/"/>
    <updated>2014-04-06T09:02:13+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/06/subskrybuj-nasz-kanal-youtube</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jak już <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nagranie-z-pierwszego-spotkania/">wcześniej wspomnieliśmy</a> prezentacje z naszego pierwszego spotkania zostały wrzucone również na nasz świeżo utworzony <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanał YouTube</a>. Dodajcie go do subskrybowanych, dzięki czemu będziecie mogli zawsze w łatwy sposób wrócić do prezentowanych tematów na naszych wcześniejszych spotkaniach.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[centeractive ag naszym nowym partnerem]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/05/centeractive-ag-naszym-nowym-partnerem/"/>
    <updated>2014-04-05T13:42:13+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/05/centeractive-ag-naszym-nowym-partnerem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Właśnie otrzymaliśmy pozytywną odpowiedź od firmy <a href="http://www.centeractive.com" target="_blank">centeractive ag</a>, która zgodziła się zostać kolejnym sponsorem licencji swojego oprogramowania dla uczestników spotkań naszej grupy. <!-- more--></p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://www.centeractive.com" target="_blank" title="centeractive ag">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/centeractive.jpg" alt="centeractive ag" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Firma centeractive ag umożliwi nam losowanie raz w miesiącu jednej licencji oprogramowania <a href="http://www.retrospective.centeractive.com" target="_blank">Retrospective</a> &ndash; kombajnu do przeglądania, zarządzania i analizy logów z różnego rodzaju serwerów, baz danych i innych źródeł na dowolnym z trzech wiodących systemów operacyjnych (Windows, Mac, Linux).</p>

<p>Krótki spot prezentujący możliwości oprogramowania Retrospective możecie znaleźć w serwisie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=1pJn8ZEHRTE" target="_blank">YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pierwsi książkowi partnerzy]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/04/pierwsi-ksiazkowi-partnerzy/"/>
    <updated>2014-04-04T06:21:48+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/04/pierwsi-ksiazkowi-partnerzy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mamy przyjemność ogłosić rozpoczęcie współpracy z naszymi pierwszymi książkowymi partnerami. Są nimi wydawnictwa: <a href="http://www.manning.com" target="_blank">Manning Publications Co.</a> i <a href="http://oreilly.com" target="_blank">O&#8217;Reilly Media</a>. Chyba nikomu nie musimy ich przedstawiać. Obydwie firmy zaproponowały bardzo ciekawą ofertę sponsorską. <!--more--></p>

<h3>Oferta wydawnictwa Manning Publications Co.</h3>

<p>Manning Publications Co. zaoferowało nam:</p>

<ul>
<li>darmowe eBooki do rozlosowania wśród zarejestrowanych uczestników naszych spotkań</li>
<li>​stałą zniżkę w wysokości 36% na dowolne zakupy na stronie <a href="http://www.manning.com" target="_blank">manning.com</a>​ ​</li>
<li>​darmowe ​eBooki dla grupy w zamian za ich recenzje</li>
</ul>


<h3>Oferta wydawnictwa O&#8217;Reilly Media</h3>

<p>O&#8217;Reilly Media zaproponowało:</p>

<ul>
<li>40% zniżki na książki drukowane i 50% zniżki na eBooki ze strony <a href="http://oreilly.com" target="_blank">oreilly.com</a></li>
<li>darmowe książki (w wersji drukowanej lub elektronicznej) dla grupy (również od ich partnerów: Pragmatic Bookshelf, Maker Media and Rocky Nook) w zamian za ich recenzje</li>
</ul>


<h3>Jak odebrać zniżkę?</h3>

<p>W celu uzyskania kodu promocyjnego, na którąś z powyższych zniżek, wystarczy zapisać się do naszej grupy na portalu <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank">Meetup</a> i skontaktować się tam z Piotrem Prądzyńskim. On udzieli wszelkich niezbędnych informacji w tej sprawie.</p>

<h3>Piszesz recenzje? Skorzystaj z oferty!</h3>

<p>Jeśli pisałeś kiedyś, piszesz lub dopiero zamierzasz zabrać się za pisanie recenzji książek, skorzystaj z oferty naszych partnerów. Wystarczy, że dołączysz do naszej <a href="https://groups.google.com/group/torunjug" target="_blank">grupy dyskusyjnej</a>. Tam znajdziesz odpowiedni wątek, który dostarczy wszystkich niezbędnych informacji na ten temat.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z pierwszego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nagranie-z-pierwszego-spotkania/"/>
    <updated>2014-04-03T11:39:14+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nagranie-z-pierwszego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kilka minut temu na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2332" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/20/spotkanie-1/">pierwszego spotkania</a> naszej grupy. Film można obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2332&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dwie firmy wspierające proces poprawiania jakości oprogramowania naszymi nowymi partnerami]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nowi-partnerzy/"/>
    <updated>2014-04-03T06:25:52+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nowi-partnerzy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Śpieszymy donieść, że właśnie pozyskaliśmy kolejnych sponsorów licencji do rozlosowania wśród osób uczestniczących w naszych spotkaniach. <!--more--></p>

<p>W gronie naszych partnerów witamy:</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-xs-12">
    <a class="no-text-decoration" href="https://www.ej-technologies.com" target="_blank" title="ej-technologies">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/ej-technologies.png" alt="ej-technologies" style="width: 400px; padding-bottom: 10px;" />
    </a>  
  </div>
</div>


<p>Firma, która znana jest przede wszystkim z oprogramowania <a href="http://www.ej-technologies.com/products/jprofiler/overview.html" target="_blank">JProfiler</a> służącego do dynamicznej analizy programów opartych o JVM. Przy jego pomocy możemy zbadać m.in. wykorzystanie pamięci programu lub częstotliwość wywoływania i czas wykonywania poszczególnych funkcji. Dzięki uprzejmości firmy ej-technologies będziemy mogli wylosować co miesiąc jednego szczęśliwca, który otrzyma właśnie licencję oprogramowania JProfiler.</p>

<p>Witamy również firmę:</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-xs-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://www.jarchitect.com" target="_blank" title="CoderGears">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/codergears.png" alt="CoderGears" style="width: 200px; padding-bottom: 10px;" />
    </a>  
  </div>
</div>


<p>CoderGears, wśród programistów języka Java, jest znana głównie z oprogramowania <a href="http://www.jarchitect.com" target="_blank">JArchitect</a> służącego do statycznej analizy kodu. Jest ono szczególnie pomocne gdy dążymy do podnoszenia jakości naszego kodu źródłowego. Dzięki uprzejmości firmy CoderGears będziemy mieli możliwość rozlosowania licencji narzędzia JArchitect wśród uczestników naszych spotkań.</p>

<p>Jeśli chcecie wziąć udział w losowaniu tych licencji lub innych ciekawych upominków, to przypominamy, że będą one losowane tylko wśród osób, które zarejestrują się na odpowiednie wydarzenie na portalu <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank">Meetup</a> i przyjdą na nasze spotkanie.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie pierwszego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/27/podsumowanie-pierwszego-spotkania/"/>
    <updated>2014-03-27T11:33:31+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/27/podsumowanie-pierwszego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziękujemy wszystkim za tak liczne przybycie na wczorajsze spotkanie. Frekwencja przerosła nasze najśmielsze oczekiwania. Było nas w sumie około 70 osób!</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/1/meeting-1.jpg" alt="Zdjęcie na zakończenie pierwszego spotkania" style="margin-bottom: 10px;"/>
  </div>
</div>


<p>Dzięki temu wiemy, że było warto. To Wy tworzycie tę grupę!</p>

<!--more-->


<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/1/ClassIndex_-_szybka_alternatywa_dla_skanowania_klas_by_Slawek_Piotrowski.pdf" target="_blank">
      <em>ClassIndex – szybka alternatywa dla skanowania klas</em></a> (slajdy z prezentacji Sławka Piotrowskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/atteo/classindex" target="_blank">
      Kod źródłowy biblioteki ClassIndex
    </a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/1/Wprowadzenie_do_wybranych_zagadnien_JDK_8_by_Szymon_Stepniak.pdf" target="_blank">
      <em>Wprowadzenie do wybranych zagadnień JDK 8</em></a> (slajdy z prezentacji Szymona Stępniaka)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/wololock/jdk8-demo" target="_blank">
      Kod źródłowy z prezentacji Szymona
    </a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na temat przebiegu wczorajszego spotkania, to piszcie o tym w komentarzach.</p>

<p>Do zobaczenia na następnym meetingu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pierwsi sponsorzy!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/26/pierwsi-sponsorzy/"/>
    <updated>2014-03-26T15:07:30+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/26/pierwsi-sponsorzy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mamy przyjemność zaanonsować, że pozyskaliśmy pierwszych sponsorów licencji dla naszej grupy. Pierwszym z nich jest:</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://structure101.com" target="_blank" title="Structure101">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/structure101.png" alt="Structure101" style="padding-bottom: 25px;"/>
    </a>
  </div>
</div>


<p>Firma produkująca oprogramowanie do analizy, monitorowania i kontroli architektury projektu. Na każdym spotkaniu, jeden wylosowany szczęśliwiec otrzyma na własność licencje tego oprogramowania.</p>

<p>Drugim sponsorem jest:</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://jetbrains.com" target="_blank" title="JetBrains">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/jetbrains.gif" alt="JetBrains" style="width: 300px; padding-bottom: 10px;" />
    </a>  
  </div>
</div>


<p>Firma, której raczej nikomu nie trzeba przedstawiać. Również w tym przypadku będziemy mogli, na każdym spotkaniu, rozlosować jedną licencję oprogramowania IntelliJ IDEA produkowanego przez firmę JetBrains.</p>

<h3>Uwaga!</h3>

<p>Licencje będą losowane tylko wśród uczestników, którzy zarejestrują się na dane spotkanie na portal Meetup i będą na nim obecni. Zaczynamy od dziś! <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/173040582/" target="_blank">Rejestrujcie się</a> i przybywajcie :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dołącz do nas na portalu Meetup]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/24/dolacz-do-nas-na-portalu-meetup/"/>
    <updated>2014-03-24T09:28:38+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/24/dolacz-do-nas-na-portalu-meetup</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na portalu Meetup założyliśmy <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank">grupę dedykowaną dla Toruń JUG</a>. Zachęcamy wszystkich do dołączenia do niej. A jeśli już tam będziecie, to dołączcie do <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/173040582/" target="_blank">pierwszego spotkania</a>. Rejestracja na kolejne spotkania, będzie wymagana właśnie przez portal Meetup. Warto więc zarejestrować się tam już teraz.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
