<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2014-05-01T19:09:26+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[33rd Degree 2014]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/01/33rd-degree-2014/"/>
    <updated>2014-05-01T15:12:54+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/05/01/33rd-degree-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Za niedużo ponad miesiąc (w dniach 9-11 czerwca) odbędzie się kolejna (czwarta) edycja konferencji <a href="http://2014.33degree.org" target="_blank">33rd Degree</a>. W&nbsp;tym roku konferencja wraca do Krakowa. Bardzo gorąco zachęcamy do udziału w&nbsp;tym wydarzeniu. Wszystkie poprzednie edycje stały na&nbsp;najwyższym poziomie.</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://33degree.org" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/33rdDegree.png" alt="33rd Degree Conference" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poniżej kilka słów od organizatora, Grzegorza Dudy, o&nbsp;stanie przygotowań do&nbsp;tegorocznej edycji.<!--more--></p>

<blockquote>
<p>Witajcie!</p>
<p>Kilka wartościowych informacji o&nbsp;33rd Degree.</p>
<p>Jest już dostępna prawie cała agenda konferencji. Wśród prelegentów będą już znani z&nbsp;poprzednich edycji Venkat Subramanian, Ted Neward, Ken Sipe, Pratik Patel, Adam Bien, Abdel Remani, Simon Ritter a&nbsp;także nowe nazwiska, które zapewne zrobią na Was niesamowite wrażenie, jak na przykład Daniel Steinberg, Rags, Mike Milinkovich, Denise Jacobs, Mary Poppendieck i&nbsp;wielu innych. To już kolejny rok z&nbsp;rzędu, gdy wyśmienici prelegenci pojawiają się w&nbsp;Polsce po raz pierwszy dzięki konferencji 33rd Degree.</p>
<p>33rd Degree zawsze starało się efektywnie gospodarować zgromadzonymi funduszami z&nbsp;wejściówek i&nbsp;od sponsorów. W&nbsp;tym roku zamiast koszulki, długopisu czy notesu jak to zwykle bywa na konferencjach, każdy z&nbsp;uczestników otrzyma 7&#8221;&nbsp;tablet, 2x1.2&nbsp;GHz, 1&nbsp;GB&nbsp;RAM. To&nbsp;pierwsza konferencja w&nbsp;Polsce, która oferuje tak ciekawy prezent w&nbsp;cenie konferencji. Ze znanych nam konferencji, tylko Google I/O może pozwolić sobie na&nbsp;ciekawszy prezent dla uczestników.</p>
<p>Znana jest już także lokalizacja 33rd Degree w&nbsp;tym roku. Podobnie jak rok temu nie udało się wybudować centrum konferencyjnego w&nbsp;Krakowie, które spełniałoby nasze oczekiwania (w&nbsp;drugiej połowie roku mają zostać otwarte co najmniej 3&nbsp;miejsca, które potencjalnie mogą zostać wybrane w roku 2015). Dlatego też, zdecydowaliśmy się na Multikino Kraków, znane chociażby z&nbsp;konferencji GeeCON. Udało nam się rozwiązać także problem z&nbsp;małym holem w Multikinie. Na przerwy kawowe, obiad oraz stoiska sponsorów zostanie przeznaczona przestrzeń ponad 800 m2, więc będzie sporo miejsca na dyskusje pomiędzy wykładami.</p>
<p>Nasza konferencja z&nbsp;założenia jest dedykowana programistom Java. Niemniej jednak patrzymy na naszą profesję nieco szerzej. Zawsze można było oprócz mocno technicznych wykładów posłuchać także bardziej miękkich. W&nbsp;tym roku idziemy o krok dalej i&nbsp;została zorganizowana cała ścieżka, którą roboczo nazwaliśmy <a href="http://2014.33degree.org/main/agileTrack" target="_blank">Agile track</a>, z&nbsp;prelegentami pokroju Marry Poppendieck, czy Tom Gilb.</p>
<p>Zachęcam także do wzięcia udziału w&nbsp;konkursie na nowe logo konferencji. Obecne budzi nieco kontrowersji, a&nbsp;dodatkowo planujemy także redesign naszej strony konferencyjnej. Są to dwa bardzo dobre powody, żeby wymienić także logo. Końcowe logo będzie przygotowane przez grafika, więc można zgłaszać także szkice i&nbsp;pomysły. Będziemy oceniać pomysł, a ]&nbsp;nie jakość wykonania. Zwycięzca otrzyma nagrodę w&nbsp;postaci wejściówki na przyszłoroczną edycję 33rd Degree, a&nbsp;każdy z&nbsp;uczestników, którzy zgłoszą niebanalny pomysł, otrzyma miłą nagrodę-niespodziankę.</p>
<p>Kilka nagrań wideo z&nbsp;lat ubiegłych jest dostępnych na <a href="https://www.youtube.com/user/33rdDegreeConference" target="_blank">kanale YouTube</a>. Możecie zobaczyć, czy taka tematyka Wam odpowiada.</p>
<p>Jeśli macie ochotę pomóc szerzyć wiedzę o&nbsp;konferencji, wydrukujcie proszę <a href="http://2014.33degree.org/download/33rdDegree2014Flyer.pdf" target="_blank">ulotki</a> lub <a href="http://2014.33degree.org/download/33rdDegree2014Poster.pdf" target="_blank">plakaty</a> i&nbsp;powieście w pracy, na uczelni czy w&nbsp;innych miejscach. Im więcej osób dowie się o&nbsp;konferencji, tym więcej będzie okazji do&nbsp;wymiany doświadczeń pomiędzy uczestnikami.</p>
<p>Pozdrawiam!</p>
<p><a href="http://www.dworld.pl/page/show/Grzegorz_Duda/" target="_blank">Grzegorz Duda</a></p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z drugiego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/30/nagranie-z-drugiego-spotkania/"/>
    <updated>2014-04-30T10:49:04+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/30/nagranie-z-drugiego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kilka minut temu na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2348" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2/">drugiego spotkania</a> naszej grupy. Film można obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2348&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie drugiego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/24/podsumowanie-drugiego-spotkania/"/>
    <updated>2014-04-24T23:43:50+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/24/podsumowanie-drugiego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziękujemy wszystkim za&nbsp;udział we&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2/">wczorajszym spotkaniu</a>. W&nbsp;szczególności słowa podziękowania należą się Michałowi, Maciejowi oraz Jakubowi za&nbsp;przygotowanie prezentacji! Dziękujemy również <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie nam sali S3 oraz każdemu, kto w&nbsp;dowolnym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mieliśmy wczoraj okazję spotkać się i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;po nim w&nbsp;Krajinie Piva :&ndash;)</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/16Qt7UCP2hZKqgIlXuAgG10cMxxbspQ334XMlfSfq74U/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania.</p>

<p>Zdjęcia z&nbsp;wczorajszego wydarzenia możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1501558150067673.1073741830.1472639746292847&type=1" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/21459572/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/2/O_fragmentach_w_Androidzie_by_Michal_Wojtyna.pdf" target="_blank">
      <em>O fragmentach w Androidzie</em></a> (slajdy z prezentacji Michała Wojtyny)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/qoobar/fragmentsshowcase" target="_blank">
      Kod źródłowy z prezentacji Michała
    </a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/2/JTwig_czyli_Twig_w_Javie_by_Maciej_Boniewicz.pdf" target="_blank">
      <em>JTwig, czyli Twig w Javie</em></a> (slajdy z prezentacji Macieja Boniewicza)
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/2/JTwig.tar.gz">
      Kod źródłowy z prezentacji Macieja
    </a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/2/Continuous_Delivery_by_Jakub_Westfalewski.pdf" target="_blank">
      <em>Continuous Delivery</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Jakuba Westfalewskiego)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu wczorajszego spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="https://docs.google.com/forms/d/1OkM_2JqnBZPEUNld_9rmOmWYxxSXgsjTpKxvBJcFPa4/viewform" target="_blank">zgłaszania własnych prelekcji</a>.</p>

<p>Do zobaczenia na następnym spotkaniu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[GeeCON 2014 - wyniki konkursu]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/16/geecon-2014-wyniki-konkursu/"/>
    <updated>2014-04-16T08:36:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/16/geecon-2014-wyniki-konkursu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Poniżej zamieszczamy nagranie z&nbsp;rozstrzygnięcia <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania/">konkursu</a>, w&nbsp;którym do&nbsp;wygrania była darmowa wejściówka na&nbsp;<a href="http://2014.geecon.org" target="_blank">tegoroczny GeeCON</a>.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/27iR4BZsZjc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
  </div>
</div>


<p>Zwycięzcy gratulujemy i&nbsp;życzymy owocnej konferencji!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Darmowa wejściówka na&nbsp;tegoroczny GeeCON do&nbsp;wygrania!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania/"/>
    <updated>2014-04-09T06:20:36+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uwaga, uwaga! Rozpoczynamy konkurs z&nbsp;nie lada niespodzianką &ndash; darmową wejściówką na&nbsp;<a href="http://2014.geecon.org" target="_blank">tegoroczny GeeCON</a>! Wejściówka została przekazana nam przez organizatorów konferencji w&nbsp;ramach obustronnego partnerstwa.</p>

<p>Szczegóły na temat konkursu znajdziecie na&nbsp;naszej <a href="https://groups.google.com/group/torunjug" target="_blank">grupie dyskusyjnej</a>. Gorąco zachęcamy do wzięcia udziału! Powodzenia :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #2 [2014-04-23]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2/"/>
    <updated>2014-04-08T15:01:22+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Drugie spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 23 kwietnia 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S3 na&nbsp;Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul.&nbsp;Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na&nbsp;spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/175597572/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na&nbsp;stronę wydarzenia na&nbsp;portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1402971459975866/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Gorąca prośba do wszystkich, którzy muszą opuścić spotkanie przed czasem o&nbsp;zajmowanie miejsc w&nbsp;pobliży wyjścia, żeby zbytnio nie rozpraszać prelegentów i&nbsp;innych słuchaczy.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy na małe <a href="https://www.facebook.com/events/850959914918569/" target="_blank">after party</a> ;) <!-- more --></p>

<h3>O fragmentach w Androidzie</h3>

<p>Polityka korzystania z&nbsp;fragmentów w&nbsp;Androidzie nie jest jednoznacznie zdefiniowana. W&nbsp;oficjalnym tutorialu przedstawione są jedynie przykłady zastosowania technologii, brakuje niestety jednoznacznych &ldquo;best practices&rdquo;. W&nbsp;prezentacji przedstawione zostanie ujęcie fragmentów jako pewnego rodzaju luźno wiązanych komponentów i&nbsp;ich interakcjach z&nbsp;aktywnościami. Dodatkowo zaprezentowanych zostanie parę problemów w&nbsp;korzystaniu z&nbsp;fragmentów, na&nbsp;które może natknąć się programista Java rozpoczynający swoją przygodę z&nbsp;Androidem.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/wojtyna-michal.jpg" /></p>

<h4>Michał Wojtyna</h4>

<p>Doktorant środowiskowych studiów doktoranckich, jednocześnie próbujący rozwinąć swoją własną działalność. Ciągle stara się znaleźć złoty środek między tworzeniem wysokiej jakości oprogramowania, a&nbsp;wymaganiami rynkowymi, mimo tendencji do&nbsp;tworzenia przeprojektowanych rozwiązań.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>JTwig, czyli Twig w Javie</h3>

<p>W&nbsp;Javie brakuje wygodnych systemów templatek. Miło mi będzie zatem przedstawić system templatek, który jest wygodny w&nbsp;użyciu.</p>

<p>Prezentacja będzie pokazywać jak zacząć używać JTwiga w&nbsp;Spring MVC. Opowie o&nbsp;jego możliwościach, zaletach i&nbsp;wadach. Pokazane zostanie jak łatwo rozszerzać JTwig oraz porównana zostanie wydajność i&nbsp;możliwości z&nbsp;innymi systemami templatek (Handlebars, <del>Mustache</del> FreeMarker oraz JSP).</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/boniewicz-maciej.jpg" /></p>

<h4>Maciej Boniewicz</h4>

<p>Programista (programowanie to przede wszystkim sposób myślenia, a&nbsp;nie język) zatrudniony w Allegro. Z&nbsp;Javą zawodowo związany od 10 lat (w&nbsp;tym 4&nbsp;lata przerwy na&nbsp;PHP). Miłośnik tenisa stołowego, aikido, koszykówki, książek i&nbsp;gier strategicznych.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Continuous Delivery</h3>

<p>O&nbsp;tym czym jest Continuous Delivery w&nbsp;duchu agile, jakich elementów wymaga, co dostajemy w&nbsp;zamian? Kilka narzędzi oraz przykładów jak i&nbsp;gdzie to działa.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/westfalewski-jakub.jpg" /></p>

<h4>Jakub Westfalewski</h4>

<p>W&nbsp;internetach znany jako &ldquo;jwest&rdquo;. Programista w&nbsp;Grupie Allegro. Leniwy miłośnik automatyzacji kochający muzykę i&nbsp;kawę.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ćwierkamy]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/cwierkamy/"/>
    <updated>2014-04-08T07:58:27+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/cwierkamy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wszem i&nbsp;wobec ogłaszamy, że od wczoraj <a href="https://twitter.com/TorunJUG" target="_blank">oficjalnie ćwierkamy na Twitterze</a>. Obserwujcie nas, żeby pozostać na&nbsp;bieżąco z&nbsp;tym co dzieje się w&nbsp;naszej grupie. Postaramy się zawsze informować o&nbsp;nadchodzących spotkaniach i&nbsp;innych, godnych uwagi sprawach.</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a href="https://twitter.com/TorunJUG" class="twitter-follow-button" data-show-count="false" data-lang="pl" data-size="large">Obserwuj @TorunJUG</a>
  </div>
</div>




<script>!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');</script>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Subskrybuj nasz kanał YouTube]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/06/subskrybuj-nasz-kanal-youtube/"/>
    <updated>2014-04-06T09:02:13+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/06/subskrybuj-nasz-kanal-youtube</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jak już <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nagranie-z-pierwszego-spotkania/">wcześniej wspomnieliśmy</a> prezentacje z naszego pierwszego spotkania zostały wrzucone również na nasz świeżo utworzony <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanał YouTube</a>. Dodajcie go do subskrybowanych, dzięki czemu będziecie mogli zawsze w łatwy sposób wrócić do prezentowanych tematów na naszych wcześniejszych spotkaniach.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[centeractive ag naszym nowym partnerem]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/05/centeractive-ag-naszym-nowym-partnerem/"/>
    <updated>2014-04-05T13:42:13+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/05/centeractive-ag-naszym-nowym-partnerem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Właśnie otrzymaliśmy pozytywną odpowiedź od firmy <a href="http://www.centeractive.com" target="_blank">centeractive ag</a>, która zgodziła się zostać kolejnym sponsorem licencji swojego oprogramowania dla uczestników spotkań naszej grupy. <!-- more--></p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://www.centeractive.com" target="_blank" title="centeractive ag">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/centeractive.jpg" alt="centeractive ag" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Firma centeractive ag umożliwi nam losowanie raz w miesiącu jednej licencji oprogramowania <a href="http://www.retrospective.centeractive.com" target="_blank">Retrospective</a> &ndash; kombajnu do przeglądania, zarządzania i analizy logów z różnego rodzaju serwerów, baz danych i innych źródeł na dowolnym z trzech wiodących systemów operacyjnych (Windows, Mac, Linux).</p>

<p>Krótki spot prezentujący możliwości oprogramowania Retrospective możecie znaleźć w serwisie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=1pJn8ZEHRTE" target="_blank">YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pierwsi książkowi partnerzy]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/04/pierwsi-ksiazkowi-partnerzy/"/>
    <updated>2014-04-04T06:21:48+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/04/pierwsi-ksiazkowi-partnerzy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mamy przyjemność ogłosić rozpoczęcie współpracy z naszymi pierwszymi książkowymi partnerami. Są nimi wydawnictwa: <a href="http://www.manning.com" target="_blank">Manning Publications Co.</a> i <a href="http://oreilly.com" target="_blank">O&#8217;Reilly Media</a>. Chyba nikomu nie musimy ich przedstawiać. Obydwie firmy zaproponowały bardzo ciekawą ofertę sponsorską. <!--more--></p>

<h3>Oferta wydawnictwa Manning Publications Co.</h3>

<p>Manning Publications Co. zaoferowało nam:</p>

<ul>
<li>darmowe eBooki do rozlosowania wśród zarejestrowanych uczestników naszych spotkań</li>
<li>​stałą zniżkę w wysokości 36% na dowolne zakupy na stronie <a href="http://www.manning.com" target="_blank">manning.com</a>​ ​</li>
<li>​darmowe ​eBooki dla grupy w zamian za ich recenzje</li>
</ul>


<h3>Oferta wydawnictwa O&#8217;Reilly Media</h3>

<p>O&#8217;Reilly Media zaproponowało:</p>

<ul>
<li>40% zniżki na książki drukowane i 50% zniżki na eBooki ze strony <a href="http://oreilly.com" target="_blank">oreilly.com</a></li>
<li>darmowe książki (w wersji drukowanej lub elektronicznej) dla grupy (również od ich partnerów: Pragmatic Bookshelf, Maker Media and Rocky Nook) w zamian za ich recenzje</li>
</ul>


<h3>Jak odebrać zniżkę?</h3>

<p>W celu uzyskania kodu promocyjnego, na którąś z powyższych zniżek, wystarczy zapisać się do naszej grupy na portalu <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank">Meetup</a> i skontaktować się tam z Piotrem Prądzyńskim. On udzieli wszelkich niezbędnych informacji w tej sprawie.</p>

<h3>Piszesz recenzje? Skorzystaj z oferty!</h3>

<p>Jeśli pisałeś kiedyś, piszesz lub dopiero zamierzasz zabrać się za pisanie recenzji książek, skorzystaj z oferty naszych partnerów. Wystarczy, że dołączysz do naszej <a href="https://groups.google.com/group/torunjug" target="_blank">grupy dyskusyjnej</a>. Tam znajdziesz odpowiedni wątek, który dostarczy wszystkich niezbędnych informacji na ten temat.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z pierwszego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nagranie-z-pierwszego-spotkania/"/>
    <updated>2014-04-03T11:39:14+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nagranie-z-pierwszego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kilka minut temu na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2332" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/20/spotkanie-1/">pierwszego spotkania</a> naszej grupy. Film można obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2332&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dwie firmy wspierające proces poprawiania jakości oprogramowania naszymi nowymi partnerami]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nowi-partnerzy/"/>
    <updated>2014-04-03T06:25:52+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/03/nowi-partnerzy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Śpieszymy donieść, że właśnie pozyskaliśmy kolejnych sponsorów licencji do rozlosowania wśród osób uczestniczących w naszych spotkaniach. <!--more--></p>

<p>W gronie naszych partnerów witamy:</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-xs-12">
    <a class="no-text-decoration" href="https://www.ej-technologies.com" target="_blank" title="ej-technologies">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/ej-technologies.png" alt="ej-technologies" style="width: 400px; padding-bottom: 10px;" />
    </a>  
  </div>
</div>


<p>Firma, która znana jest przede wszystkim z oprogramowania <a href="http://www.ej-technologies.com/products/jprofiler/overview.html" target="_blank">JProfiler</a> służącego do dynamicznej analizy programów opartych o JVM. Przy jego pomocy możemy zbadać m.in. wykorzystanie pamięci programu lub częstotliwość wywoływania i czas wykonywania poszczególnych funkcji. Dzięki uprzejmości firmy ej-technologies będziemy mogli wylosować co miesiąc jednego szczęśliwca, który otrzyma właśnie licencję oprogramowania JProfiler.</p>

<p>Witamy również firmę:</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-xs-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://www.jarchitect.com" target="_blank" title="CoderGears">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/codergears.png" alt="CoderGears" style="width: 200px; padding-bottom: 10px;" />
    </a>  
  </div>
</div>


<p>CoderGears, wśród programistów języka Java, jest znana głównie z oprogramowania <a href="http://www.jarchitect.com" target="_blank">JArchitect</a> służącego do statycznej analizy kodu. Jest ono szczególnie pomocne gdy dążymy do podnoszenia jakości naszego kodu źródłowego. Dzięki uprzejmości firmy CoderGears będziemy mieli możliwość rozlosowania licencji narzędzia JArchitect wśród uczestników naszych spotkań.</p>

<p>Jeśli chcecie wziąć udział w losowaniu tych licencji lub innych ciekawych upominków, to przypominamy, że będą one losowane tylko wśród osób, które zarejestrują się na odpowiednie wydarzenie na portalu <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank">Meetup</a> i przyjdą na nasze spotkanie.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie pierwszego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/27/podsumowanie-pierwszego-spotkania/"/>
    <updated>2014-03-27T11:33:31+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/27/podsumowanie-pierwszego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziękujemy wszystkim za tak liczne przybycie na wczorajsze spotkanie. Frekwencja przerosła nasze najśmielsze oczekiwania. Było nas w sumie około 70 osób!</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/1/meeting-1.jpg" alt="Zdjęcie na zakończenie pierwszego spotkania" style="margin-bottom: 10px;"/>
  </div>
</div>


<p>Dzięki temu wiemy, że było warto. To Wy tworzycie tę grupę!</p>

<!--more-->


<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/1/ClassIndex_-_szybka_alternatywa_dla_skanowania_klas_by_Slawek_Piotrowski.pdf" target="_blank">
      <em>ClassIndex – szybka alternatywa dla skanowania klas</em></a> (slajdy z prezentacji Sławka Piotrowskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/atteo/classindex" target="_blank">
      Kod źródłowy biblioteki ClassIndex
    </a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/1/Wprowadzenie_do_wybranych_zagadnien_JDK_8_by_Szymon_Stepniak.pdf" target="_blank">
      <em>Wprowadzenie do wybranych zagadnień JDK 8</em></a> (slajdy z prezentacji Szymona Stępniaka)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/wololock/jdk8-demo" target="_blank">
      Kod źródłowy z prezentacji Szymona
    </a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na temat przebiegu wczorajszego spotkania, to piszcie o tym w komentarzach.</p>

<p>Do zobaczenia na następnym meetingu!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pierwsi sponsorzy!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/26/pierwsi-sponsorzy/"/>
    <updated>2014-03-26T15:07:30+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/26/pierwsi-sponsorzy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mamy przyjemność zaanonsować, że pozyskaliśmy pierwszych sponsorów licencji dla naszej grupy. Pierwszym z nich jest:</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://structure101.com" target="_blank" title="Structure101">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/structure101.png" alt="Structure101" style="padding-bottom: 25px;"/>
    </a>
  </div>
</div>


<p>Firma produkująca oprogramowanie do analizy, monitorowania i kontroli architektury projektu. Na każdym spotkaniu, jeden wylosowany szczęśliwiec otrzyma na własność licencje tego oprogramowania.</p>

<p>Drugim sponsorem jest:</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://jetbrains.com" target="_blank" title="JetBrains">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/jetbrains.gif" alt="JetBrains" style="width: 300px; padding-bottom: 10px;" />
    </a>  
  </div>
</div>


<p>Firma, której raczej nikomu nie trzeba przedstawiać. Również w tym przypadku będziemy mogli, na każdym spotkaniu, rozlosować jedną licencję oprogramowania IntelliJ IDEA produkowanego przez firmę JetBrains.</p>

<h3>Uwaga!</h3>

<p>Licencje będą losowane tylko wśród uczestników, którzy zarejestrują się na dane spotkanie na portal Meetup i będą na nim obecni. Zaczynamy od dziś! <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/173040582/" target="_blank">Rejestrujcie się</a> i przybywajcie :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dołącz do nas na portalu Meetup]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/24/dolacz-do-nas-na-portalu-meetup/"/>
    <updated>2014-03-24T09:28:38+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/24/dolacz-do-nas-na-portalu-meetup</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na portalu Meetup założyliśmy <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank">grupę dedykowaną dla Toruń JUG</a>. Zachęcamy wszystkich do dołączenia do niej. A jeśli już tam będziecie, to dołączcie do <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/173040582/" target="_blank">pierwszego spotkania</a>. Rejestracja na kolejne spotkania, będzie wymagana właśnie przez portal Meetup. Warto więc zarejestrować się tam już teraz.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Grupa dyskusyjna]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/23/grupa-dyskusyjna/"/>
    <updated>2014-03-23T20:56:59+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/23/grupa-dyskusyjna</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Część z was pewnie już zauważyła. Pozostałym chcielibyśmy zwrócić uwagę, że utworzyliśmy na Google Groups specjalną <a href="https://groups.google.com/group/torunjug" target="_blank">grupę dyskusyjną Toruń JUG</a>. Zachęcamy wszystkich do dzielenia się tam swoimi przemyśleniami, uwagami i pomysłami zawiązanymi z technologiami JVM i nie tylko.</p>

<p>Jeśli macie jakieś uwagi odnośnie działania naszej grupy, chcielibyście zaoferować swoją pomoc, zgłosić się na prelegenta lub zaproponować temat, o którym chcielibyście posłuchać, to ta grupa dyskusyjna jest idealnym miejscem, żeby to przekazać.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #1 [2014-03-26]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/20/spotkanie-1/"/>
    <updated>2014-03-20T19:57:30+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/20/spotkanie-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mamy ogromną przyjemność zaprosić wszystkich na pierwsze spotkanie toruńskiej grupy użytkowników Java! Odbędzie się ono <strong>w najbliższą środę, 26 marca 2014 roku o godzinie 18:00 w sali S3 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>). Wstęp na spotkanie jest wolny. Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/676908465705497/" target="_blank">Facebook</a>. <!-- more --></p>

<h3>ClassIndex &ndash; szybka alternatywa dla skanowania klas</h3>

<p>W Javie częstym problemem jest potrzeba wylistowania podklas danej klasy. Choć oficjalnie Java nie wspiera tej funkcjonalności, istnieje wiele bibliotek implementujących skanowanie klas. W tej prezentacji chciałbym przedstawić dużo szybszą alternatywę &ndash; autorski projekt oparty na mechanizmach procesowana adnotacji.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/piotrowski-slawek.jpg" /></p>

<h4>Sławek Piotrowski</h4>

<p>Programista Java, obecnie związany z PayU, gdzie zajmuje się rozwijaniem wiodącej polskiej platformy płatności online, autor kilku projektów open source: EvoInflector, ClassIndex, Moonshine.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Wprowadzenie do wybranych zagadnień JDK 8</h3>

<p>Premiera JDK 8 za nami, nie milkną echa dyskusji trwających już od pierwszej publicznej wersji M1. Java z&nbsp;numerem 8 wprowadza liczne zmiany i udogodnienia, których brak do tej pory zachęcał do korzystania z bardziej nowożytnych języków programowania opartych na JVM (np. Scala, Groovy, Clojure, Ceylon) lub posiłkowania się dodatkowymi bibliotekami (np. Guava).</p>

<p>Prezentacja koncentrować się będzie na kilku wybranych nowościach (m.in. wyrażenia lambda, streams, type annotations), spojrzymy na nie również z perspektywy dotychczasowych rozwiązań oferowanych przez JDK.</p>

<p>Poziom trudności prezentowanych zagadnień &ndash; raczej podstawowy, będzie dużo kodu przedstawiającego konkretne zastosowania.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/stepniak-szymon.jpg" /></p>

<h4>Szymon Stępniak</h4>

<p>Za dnia próbuje pogodzić obowiązki Java/Groovy developera oraz lokalnego szamana w Ideazone. Pasjonat czystego kodu, entuzjasta programowania funkcyjnego, Test-Driven Development stosowałby nawet programując pralki. Z programowaniem związany zawodowo od 2007 roku.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Startujemy!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/18/startujemy/"/>
    <updated>2014-03-18T19:31:25+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/18/startujemy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Witamy wszystkich entuzjastów zarówno języka Java jak i innych języków opartych o JVM. Wyszliśmy z inicjatywą stworzenia grupy użytkowników Java (popularnego JUG-a) w Toruniu mającej na celu rozwój lokalnej społeczności programistów Java i pokrewnych. Projekt nabiera rozpędu i niedługo zostanie zorganizowane pierwsze spotkanie.</p>

<p>Pomysł został zainicjowany na <a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu" target="_blank">Facebooku</a> i tam aktualnie możecie znaleźć najwięcej informacji na jego temat. Z biegiem czasu postaramy się zamieścić wszystkie niezbędne informacje na tej stronie, a także na innych popularnych portalach społecznościowych.</p>

<p>Jeśli macie ochotę pomóc nam w organizacji grupy lub chcielibyście podzielić się swoją wiedzą i wystąpić w roli prelegenta &ndash; piszcie do <a href="https://www.facebook.com/tak.dla.juga.w.toruniu" target="_blank">nas</a>!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
