<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2016-02-26T06:32:56+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dwudziestego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/26/podsumowanie-dwudziestego-spotkania/"/>
    <updated>2016-02-26T06:45:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/26/podsumowanie-dwudziestego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/13/spotkanie-20/">dwudzieste</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się naszym prelegentom &ndash; Bolkowi i Andrzejowi, którzy w bardzo ciekawy i praktyczny sposób zaprezentowali jak działa Keycloak, a także Kubie ze pokazanie, że pisanie dokumentacji nie musi być nudne. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Carpe Kraft.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/184ShF7kgaDat1OSZPr6zift5z-CrIPd5NxyCop4rpZA/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1731264910430328.1073741851.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26769141/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/20/Keycloak_by_Boleslaw_Dawidowicz_and_Andrzej_Golawski.pdf" target="_blank">
      <em>Keycloak - prosty sposób na bezpieczeństwo i uwierzytelnianie w nowoczesnych aplikacjach</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Bolesława Dawidowicza i Andrzeja Goławskiego)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/kubamarchwicki/asciidoctor-jug" target="_blank">
      <em>W poszukiwaniu bożków dokumentacji</em></a> (materiały z&nbsp;prezentacji Jakuba Marchwickiego)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Głosowanie na Prelegenta Roku 2015]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/23/glosowanie-na-prelegenta-roku-2015/"/>
    <updated>2016-02-23T06:45:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/23/glosowanie-na-prelegenta-roku-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wczoraj ruszyło <a href="https://docs.google.com/forms/d/1MOCGbg4f04XBoYFFGefGERxzElsfwdBHk-AasMT1gAA/viewform" target="_blank">głosowanie</a> na Prelegenta Roku 2015 Toruń JUG! W konkursie biorą udział wszyscy prelegenci, którzy wystąpili na deskach toruńskiego JUGa w roku 2015.</p>

<p>Zasady głosowania są proste: możesz wskazać do 3 prelegentów, którym przydzielić możesz 1, 2 lub 3 punkty odpowiednio. Im wyższa ilość punktów, tym dany prelegent zasługuje Twoim zdaniem bardziej na tytuł Prelegent Roku 2015. Uwaga: wybraną ilość punktów możesz przydzielić tylko jednemu prelegentowi, tj. nie możesz dać 3 punktów trzem czy dwóm prelegentom.</p>

<p>Zwycięzcą zostanie prelegent, który po zsumowaniu wszystkich punktów będzie posiadał ich najwięcej na swoim koncie. Każdy może zagłosować jeden raz, ale istnieje możliwość zmiany swojego głosu.</p>

<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/1MOCGbg4f04XBoYFFGefGERxzElsfwdBHk-AasMT1gAA/viewform" target="_blank">Głosowanie</a> potrwa do 23 marca 2016 r. Udział w głosowaniu jest dobrowolny i wymaga jedynie posiadania konta Google. Ogłoszenie wyników głosowania odbędzie się 30 marca 2016 r. podczas urodzinowego spotkania Toruń JUG.</p>

<p>UWAGA: na czwartej stronie ankiety znajdziecie miejsce na wklejenie linku do Waszego profilu Meetup.com w grupie Torun-JUG (wejdź na <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank"><a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/">http://www.meetup.com/Torun-JUG/</a></a> i w prawym rogu znajdziesz link &ldquo;My Profile&rdquo; &ndash; o link do tej strony chodzi). Osoby, które wkleją link do swojego profilu mogą wziąć udział w dwóch losowaniach:</p>

<ol>
<li>losowaniu upominków książkowych (będziemy mieć dla Was 6 książek do wylosowania)</li>
<li>losowaniu jednej wejściówki na konferencję <a href="http://2016.mceconf.com" target="_blank">MCE 2016</a></li>
</ol>


<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/1MOCGbg4f04XBoYFFGefGERxzElsfwdBHk-AasMT1gAA/viewform" target="_blank">ZAGŁOSUJ JUŻ TERAZ!</a> Niech wygra najlepszy prelegent! :&ndash;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: Mobile Central Europe 2016. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/16/zapowiedz-konferencji-mobile-central-europe-2016/"/>
    <updated>2016-02-16T06:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/16/zapowiedz-konferencji-mobile-central-europe-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Najlepsze aplikacje mobilne i ich twórcy na wyciągnięcie ręki &ndash; poznaj ich na MCE<sup>3</sup>!</p>

<p>Już 21-23 kwietnia warszawska Kinoteka zapełni się ponad połową tysiąca specjalistów z branży mobilnej. Developerzy, designerzy, specjaliści od User Experience czy produktu oraz managerowie z branży mobilnej już po raz trzeci spotkają się w sercu Europy na jednej z największych imprez w branży mobilnej &ndash; MCE<sup>3</sup>.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2016.mceconf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/mce2016.png" alt="Mobile Central Europe 2016" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Rosnąca z roku na rok, w 2015 licząca 550 uczestników z całego świata, impreza skupi się na wszystkim, co warto wiedzieć w świecie mobilnym &ndash; podczas trzech ścieżek tematycznych &ndash; Engineering, Design i (po raz pierwszy!) Product uczestnicy konferencji będą mieli okazję poszerzyć swoją wiedzę dzięki doświadczeniom, którymi podzieli się ponad 40 prelegentów, będących ekspertami w branży.</p>

<!--more-->


<p>Dodatkowo całość wzbogacą warsztaty Jitter odbywające się po konferencji &ndash; w zeszłym roku miały one formę całodniowego hackathonu, łączącego nowe pomysły z praktyczną aplikacją. Te wszystkie atrakcje to jednak dopiero początek!</p>

<p>Przygotowania do konferencji trwają, a więcej informacji już wkrótce &ndash; sprawdzajcie na bieżąco <a href="http://2016.mceconf.com" target="_blank">stronę wydarzenia</a>!</p>

<p>Dzięki życzliwości organizatorów każdy toruński JUGowicz może otrzymać 15% zniżki na wejściówkę. Jedyne co trzeba zrobić, to podczas rejestracji wpisać kod promocyjny, który możecie otrzymać kontaktując się z&nbsp;<a href="https://twitter.com/prondzyn" target="_blank">Piotrem Prądzyńskim</a>. Do dzieła!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z dziewiętnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/15/nagranie-z-dziewietnastego-spotkania/"/>
    <updated>2016-02-15T18:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/15/nagranie-z-dziewietnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2976" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się wczoraj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2016/01/20/spotkanie-19/">dziewiętnastego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2976&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/c/TorunJUG" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #20 [2016-02-24]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/13/spotkanie-20/"/>
    <updated>2016-02-13T15:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/13/spotkanie-20</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 24 lutego 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/228803946/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/meetings/20/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Keycloak – prosty sposób na bezpieczeństwo i uwierzytelnianie w nowoczesnych aplikacjach</h3>

<p>Bezpieczeństwo stało się tematem, który jest na ustach wszystkich. Publiczna wyszukiwarka obrazów kamer z nie zabezpieczonych urządzeń IoT to jeden z najnowszych przykładów. Kradzieże lub wycieki haseł z dużych firm opisywane są praktycznie co miesiąc. Zabezpieczenie danych w chmurze staje się jednym z podstawowych problemów. Jeżeli pracujesz z nowoczesnymi technologiami i aplikacjami nie możesz sobie już dłużej pozwolić na brak podstawowej wiedzy w tej dziedzinie. W czasie tej prezentacji postaramy się jej dostarczyć.</p>

<p>Przedstawimy podstawowe koncepcje i technologie używane obecnie do zabezpieczania nowoczesnych aplikacji. Ze szczególnym uwzględnieniem aplikacji typu &ldquo;client side&rdquo;, mobilnych oraz (mikro) usług. Omówimy dwa podstawowe obecnie standard uwierzytelniania i delegacji – SAML2 oraz OAuth2 / OpenID Connect. Wyjaśnimy jak działają protokoły uwierzytelniania i autoryzacji oparte na tokenach i dlaczego są one obecnie powszechnie stosowane. Pokażemy jak wygląda typowy token i co się z nim dzieje.</p>

<p>Zaprezentujemy także projekt Keycloak, który w znacznym stopniu upraszcza stosowanie wyżej wymienionych technologi.  Wykorzystując to rozwiązanie zademonstrujmy na żywo jak w szybki i prosty sposób możemy zabezpieczyć typową aplikację oraz usługi z których ona korzysta. W oparciu o nowoczesne technologie, integrując się z istniejącą infrastrukturą oraz nie narażając się na popełnienie podstawowych błędów.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/dawidowicz-boleslaw.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/bdawidowicz" target="_blank">Bolesław Dawidowicz</a></h4>

<p>Od 2005 roku współpracuje z firmą Red Hat (dawniej JBoss). Od zawsze związany z oprogramowaniem OpenSource. Preferuje pracę zdalną. Obecnie Engineering Manager oraz Platform Architect odpowiedzialny za projekty związane z bezpieczeństwem w warstwie middleware (m.in Keycloak). Wcześniej najpierw jako developer a potem architekt przez wiele lat rozwijał produkt JBoss Portal Platform oraz współkierował projektem GateIn Portal. Współtwórca projektu PicketLink. Członek &ldquo;Expert Group&rdquo; w JSR 351 oraz JSR 362. Niegdyś aktywny członek i jeden z liderów Warszawa JUG – obecnie w stanie spoczynku. Współorganizował konferencję Javarsovia/Confitura (edycję 2007) oraz Warsjawa w latach 2008, 2012 i 2013. W chwili obecnej współtworzy Warsaw JBoss User Group.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/golawski-andrzej.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/andiPansa" target="_blank">Andrzej Goławski</a></h4>

<p>Od prawie 15 lat programista i projektant systemów wspomagających zarządzenia ruchem lotniczym (na ziemi i w powietrzu :D). Zawodowo związany z Portami Lotniczymi, Agencją Żeglugi Powietrznej o raz firmą OSEC, w której prowadzi szkolenia związane z technologiami JBoss. Prywatnie i zawodowo pasjonuje się Javą oraz technologiami pokrewnymi. Współzałożyciel  Warsaw JBoss User Group. Szczęśliwy mąż i  tata :)</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>W poszukiwaniu bożków dokumentacji</h3>

<p>Jeden z moich profesorów na Politechnice Gdańskiej mawiał &ldquo;Programistom płacimy za pisanie dokumentacji, pisanie kodu to dla nich przyjemność!&rdquo;. Rzeczywistość jednak okazuje się brutalna&hellip; dokumentacja to ostatnie z czym chcielibyśmy mieć cokolwiek wspólnego w projekcie. Bo nuda, bo word, bo zupełnie inny flow, bo nie widać kto co zmienił&hellip;</p>

<p>Na tej sesji chciałbym Wam pokazać że można inaczej, że dokumentacja może być łatwa i przyjemna &ndash; jak napisanie maila, jak kilka linijek kodu. Takie przynajmniej są założenia AsciiDoc (jak i innych: Markdown, RestructuredText) &ndash; prosta, minimalna, nieinwazyjna składnia, tekstowe dokumenty, czytelne bez dodatkowych narzędzi.</p>

<p>Podczas sesji pragnę przybliżyć AsciiDoc&#8217;a (oraz cały ekosystem narzędzi z nim związanych). Ale przede wszystkim chciałbym Was zarazić najlepszym możliwym sposobem dokumentowania, notowania &ndash; za pomocą prostych i ogólnodostępnych narzędzi, łatwo współdzieląc efekty naszej pracy. nie wychodząc poza nasz codzienny, programistyczny rytuał.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/marchwicki-jakub.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/kubem" target="_blank">Jakub Marchwicki</a></h4>

<p>Programista od kilkunastu lat, architekt od kilku, czasami analityk, gdy potrzeba – konsultant, manager z wyboru, trener z zamiłowania, wannabe entrepreneur z marzeń, lider JUG w Gdańsku. Z oprogramowaniem związany przez całe życie zawodowe. Przez ostatnie lata realizował ambicje managerskie, m.in. jako dyrektor techniczny w 250 osobowej firmie. Uważa, że najlepszym sposobem pracy ze specjalistami jest aktywne dzielenie się własną wiedzą oraz aktywnie słuchać innych. Przekazuje doświadczenie w formie wykładów, wystąpień na konferencjach oraz szkoleń. W wolnych chwilach pisuje na <a href="http://jakub.marchwicki.pl" target="_blank">jakub.marchwicki.pl</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: PolyConf16]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/04/zapowiedz-konferencji-polyconf16/"/>
    <updated>2016-02-04T06:45:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/04/zapowiedz-konferencji-polyconf16</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W tym roku odbędzie się trzecia edycja <a href="http://polyconf.com" target="_blank">PolyConf</a>, 3-dniowej konferencji skupiającej się na obszarze zaawansowanych technologii dla fanów poliglotycznego podejścia do programowania.</p>

<p>Historia konferencji sięga 2006 roku, kiedy to odbyła się pierwsza edycja RuPy, czyli konferencji zrzeszającej zwolenników dwóch języków programowania: Ruby i Python. Przez 8 lat RuPy wędrował po świecie (Brno, Sao Paolo, Budapeszt), żeby na dobre zadomowić się w Poznaniu w nowej odsłonie jako PolyConf. Tematykę rozszerzono o różne, często mniej popularne języki, ale głównym celem było promowanie poliglotycznego podejścia. <!--more--></p>

<p>Forma konferencji jest prosta: 3 dni, 6 warsztatów, 40 intensywnych, zaawansowanych, poliglotycznych talków, ale również 3 wieczorne imprezy oraz bieg na 5 kilometrów :)</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://polyconf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="http://torun.jug.pl/images/partners/polyconf16.png" alt="PolyConf16" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Wśród speakerów poprzednich edycji znaleźli się m.in. Ryan Dahl &ndash; twórca node.js, Robert Virding &ndash; współtwórca Erlanga, Stefan Karpinski &ndash; współtwórca Julii oraz John Hughes &ndash; współtwórca Haskella.</p>

<p>W tym roku swoją obecność potwierdzili m.in.: <a href="https://twitter.com/rachelreese" target="_blank">Rachel Reese</a>, <a href="https://twitter.com/guybedford" target="_blank">Guy Bedford</a>, Andreas Rumpf oraz <a href="https://twitter.com/jo_liss" target="_blank">Jo Liss</a>.</p>

<p>Jeśli chcecie dołączyć do grona tegorocznych speakerów, CFP jest otwarte! Swoje prezentacje można zgłaszać za pośrednictwem portalu <a href="http://eventil.com/events/polyconf-16" target="_blank">Eventil</a>.</p>

<p>Konferencję poprzedzać będą satelitarne wydarzenia oraz imprezy towarzyszące m.in. w Warszawie, Berlinie i Paryżu. Aktualności możecie śledzić na <a href="https://twitter.com/polyconfhq" target="_blank">Twitterze</a>, <a href="https://facebook.com/polyconf" target="_blank">Facebooku</a> oraz na stronie <a href="http://polyconf.com" target="_blank">polyconf.com</a>.</p>

<p>Kiedy: 30 czerwca &ndash; 2 lipca 2016<br/>
Gdzie: POZnań, budynek Wydziału Prawa i Administracji UAM</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie dziewiętnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/01/30/podsumowanie-dziewietnastego-spotkania/"/>
    <updated>2016-01-30T20:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/01/30/podsumowanie-dziewietnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2016/01/20/spotkanie-19/">dziewiętnaste</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się Tomkowi, który bardzo fajnie przedstawił pojęcie modelu spójności pamięci w Javie. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Carpe Kraft.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1ZGWm9hOO2Hq0WwoGGRc7Qeh5AZZNbmQXhEXWfNuvIP0/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1722466807976805.1073741850.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26698472/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="https://speakerdeck.com/littleancientforestkami/model-spojnosci-pamieci-w-javie" target="_blank">
      <em>Model spójności pamięci w Javie</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Tomasza Borka)
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #19 [2016-01-27]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/01/20/spotkanie-19/"/>
    <updated>2016-01-20T18:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/01/20/spotkanie-19</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na dziewiętnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 27 stycznia 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/228205885/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty, tym razem do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Java Memory Consistency Model &ndash; context and concepts</h3>

<p>Every now and then you hear about concurrency, threads, locks, semaphores, mutexes, multiple cores, synchronized and other hard/low multithreading or mechanical sympathy things. This is the talk that actually sorts it out and brings clarity to it all.</p>

<p>I&rsquo;ll tell you why some people claimed that it&rsquo;s time for multithreaded programming already half a century ago. Why it&rsquo;s becoming a hot topic again. What it&rsquo;s really about and where (if?) it matters. I&rsquo;ll show few people you may want to dig if you plan on knowing more about this stuff. I&rsquo;ll explain why close concepts like concurrency and multithreading are being often mixed up. I&rsquo;ll tell how it matters in Java. This is for people who want clarity, who want to know what&rsquo;s really in it and why should they dig&hellip; and what should they dig. Because, there are two kinds of people. Those with guns, and those, who dig. And you don&rsquo;t wanna dig. ;&ndash;)</p>

<p>In simple words: context for multithreaded programming in Java, concepts that are important there, language support and overall big picture (including programming languages, not just Java). And lots of links / people for you to read and follow later.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/borek-tomasz.jpg" /></p>

<h4>Tomasz Borek</h4>

<p>Koder* z Polski, mający nadzieję nauczyć się czegoś nowego każdego dnia.</p>

<p>Wdzięczny każdemu, kto pomógł w mej drodze. Dumny z: <a href="http://sckrk.com">sckrk.com</a> oraz <a href="http://geecon.org">geecon.org</a>.
Pomaga przy: SCKRK, Polskim JUGu i krakowskiej Loży Lambda.</p>

<p>Przyznaję się do mych wad i ułomności.</p>

<p>Lubię: ludzi, programy, muzykę, gry wyobraźni, uczciwość, naukę.
Nie lubię: robić rzeczy niepotrzebnie, robić “bo mogę”.</p>

<p><em>*Po rodzicach. Oni kodowali, to i ja koduję…</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z osiemnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/01/14/nagranie-z-osiemnastego-spotkania/"/>
    <updated>2016-01-14T06:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/01/14/nagranie-z-osiemnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2921" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się wczoraj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/12/07/spotkanie-18/">osiemnastego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2921&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/c/TorunJUG" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie osiemnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/12/19/podsumowanie-osiemnastego-spotkania/"/>
    <updated>2015-12-19T17:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/12/19/podsumowanie-osiemnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/12/07/spotkanie-18/">osiemnaste</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się Jarkowi, który podzielił się z nami swoją wiedzą na temat Neo4j. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Cybermachina.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1ty1vpN_PmAR6mrqnpfXP45W4cFUMCQdYq_AWyZS4two/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1710330182523801.1073741849.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26619290/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/18/W_gaszczu_grafow_by_Jaroslaw_Palka.pdf" target="_blank">
      <em>W gąszczu grafów, czyli jak zostać bohaterem swoich danych w Neo4j</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Jarosława Pałki)
  </li>
  <li>
    <a href="https://www.dropbox.com/s/si0c42f3el78y3l/recograph-setup.zip" target="_blank">
      Dane do zabawy od Jarka</a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z siedemnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/12/14/nagranie-z-siedemnastego-spotkania/"/>
    <updated>2015-12-14T21:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/12/14/nagranie-z-siedemnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2844" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/11/15/spotkanie-17/">siedemnastego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2844&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/c/TorunJUG" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #18 [2015-12-16]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/12/07/spotkanie-18/"/>
    <updated>2015-12-07T19:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/12/07/spotkanie-18</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na osiemnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 16 grudnia 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/227270961/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>W gąszczu grafów, czyli jak zostać bohaterem swoich danych w Neo4j</h3>

<p>Zapraszam na przejażdkę w świat grafów podczas której zapoznamy się z teorią grafów i bazą danych Neo4j, by następnie po krótkim teoretycznym wstępie zapoznać się z językiem Cypher. Będziemy budować, materializować i przemierzać grafy, od tych małych do tych dużych. Zapoznamy się z algorytmami i technikami analizy sieci społecznościowych i nauczymy się podstaw silników rekomendacji. Wszystko to z pomocą języka który powstał na potrzeby bazy Neo4j, który łaczy ekspresyjność starego dobrego SQL i potęgę wyszukiwania wzorców w grafach, a wszystko to będzie wyglądało jak stary dobry &ldquo;ASCII art&rdquo;. Mam nadzieję, że po tym warsztacie raz na zawsze zapomnimy o klauzuli JOIN i iloczynie kartezjańskim.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/palka-jaroslaw.jpg" /></p>

<h4>Jarosław Pałka</h4>

<p>Od ponad 15 lat w branży IT, jako administrator baz danych, programista, architekt, manager i „inżynier od spraw katastrof”. Brałem udział w małych, średnich i nonsensownie dużych projektach, prowadzonych zgodnie zasadami „waterfall”, Agile oraz przy braku jakichkolwiek metodyk, z tym samym zawsze skutkiem. Co doprowadziło mnie do wniosku, że nie ważne co robisz tak długo, jak robisz to dobrze, w najprostszy z możliwych sposobów i używasz właściwych narzędzi które wykonają pracę za ciebie. W międzyczasie dałem się porwać ideą TDD oraz Software Craftmanship, do granic możliwości wyeksploatować tak piękne w swej prostocie pomysły jak REST i NoSQL, by potem porzucić je by zgłębić tajniki „system thinking” i zachwycić się siłą jaką niesie z sobą „metafora” i odkryć, że rządzą nami te same prawa „natury”. Niepokorny wyznawca kościoła JVM, badacz bytecode&#8217;u i JIT oraz wszelkiej maści parserów, interpeterów i kompilatorów.  Od czasu do czasu można usłyszeć moje niskiej jakości żarty na temat architektury na konferencjach w Polsce. W wolnych chwilach trener w <a href="http://symentis.pl" target="_blank">symentis.pl</a> i autor bloga na <a href="http://geekyprimitives.wordpress.com/" target="_blank">geekyprimitives.wordpress.com</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie siedemnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/11/26/podsumowanie-siedemnastego-spotkania/"/>
    <updated>2015-11-26T22:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/11/26/podsumowanie-siedemnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/11/15/spotkanie-17/">siedemnaste</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się Dominikowi, który przyjechał do nas z Warszawy, żeby poopowiadać co piszczy w dziewiątej wersji Java oraz Pawłowi, który podzielił się wskazówkami na temat tego jak zacząć przygodę z Clojure. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Cybermachina.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1qGP4RO3CtVafrX21Yq5aonPP00AL4eV4pFdpSnxzcBE/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1705459696344183.1073741848.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26577402/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/17/Na_co_czekamy_w_Javie_9_by_Dominik_Przybysz.pdf" target="_blank">
      <em>Na co czekamy w Javie 9</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Dominika Przybysza)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/alien11689/whats-new-in-java-9" target="_blank">
      Przykładowy kod źródłowy z prezentacji Dominika</a>
  </li>
  <li>
    <a href="http://torun.jug.pl/materials/meetings/17/Clojure_okiem_neofity_by_Pawel_Kapala.pdf" target="_blank">
      <em>Clojure okiem neofity</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Pawła Kapały)
  </li>
  <li>
    <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/226787041/comments/458018087/" target="_blank">
      Niematerialny upominek od Pawła</a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #17 [2015-11-25]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/11/15/spotkanie-17/"/>
    <updated>2015-11-15T18:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/11/15/spotkanie-17</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na siedemnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 25 listopada 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/226787041/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Na co czekamy w Javie 9</h3>

<p>Całkiem niedawno pojawiła się Java 8 przynosząc nam wyrażenia lambda, nowe API dla czasu i wiele innych. A my już czekamy na to, co zobaczymy w następnej wersji. Na prezentacji opowiem jakie nowości przyniesie Java 9, co to jest project Jigsaw, jak będziemy liczyć pieniądze oraz o kilku innych.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/przybysz-dominik.jpg" /></p>

<h4>Dominik Przybysz</h4>

<p>Większość życia spędził pisząc w javie i groovym, ale zdarzało mu się oskryptowywać różne rzeczy w pythonie lub shellu. Aktualnie developer w TouKu i użytkownik scali. Uwielbia testowanie (szczególnie z pomocą Spocka) oraz wszelką automatyzację w procesie wytwarzania oprogramowania. Stara się dbać o czystość kodu (własnego i cudzego) poprzez częste code review.
<span class="clearfix"></span></p>

<h3>Clojure okiem neofity</h3>

<p>Jeżeli kodujesz już od lat, to pewnie nie raz były przed Tobą podobne pytania:<br />
&ndash; Dlaczego miałbyś nauczyć się nowego języka? Jakiego?<br />
&ndash; FP? A może &ldquo;OOP is my life&rdquo;?<br />
&ndash; Który programista przejmuje się ROI?<br />
&ndash; Dlaczego warto zrobić krok &ldquo;w kierunku historii&rdquo; i nauczyć się LISPa?<br /></p>

<p>W prezentacji postaram się powiedzieć na te pytania i dlaczego odpowiadam na nie: Clojure. A jaka jest Twoja odpowiedź?</p>

<p>Zachęcam do zabrania ze sobą urządzeń elektronicznych (niekoniecznie laptopów, telefon z przeglądarką wystarczy).</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/kapala-pawel.jpg" /></p>

<h4>Paweł Kapała</h4>

<p>Pragmatyczny koder-poliglota, startupowy deweloper, entuzjasta przedsiębiorczości. Ewangelista prostoty i dekompozycji. (reduce code <a href="https://twitter.com/kapware" target="_blank">@kapware</a>)
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z szesnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/11/06/nagranie-z-szesnastego-spotkania/"/>
    <updated>2015-11-06T18:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/11/06/nagranie-z-szesnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2780" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/10/17/spotkanie-16/">szesnastego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2780&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/c/TorunJUG" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie szesnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/10/30/podsumowanie-szesnastego-spotkania/"/>
    <updated>2015-10-30T21:45:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/10/30/podsumowanie-szesnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/10/17/spotkanie-16/">szesnaste</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się Sebastianowi, za świetną prezentację na temat JGroups. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Cybermachina.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1awZzf8KSYE-NQ25610HdfF9Qo6WHVMi3hdNAAIt2P_s/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1698902856999867.1073741847.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26515110/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Poniżej znajdują się odnośniki do materiałów z&nbsp;prezentacji:</p>

<ul>
  <li>
    <a href="http://redhat.slides.com/slaskawi/jgroups?token=5ZJs7jhV" target="_blank">
      <em>JGroups – efektywny framework do komunikacji w klastrze</em></a> (slajdy z&nbsp;prezentacji Sebastiana Łaskawca)
  </li>
  <li>
    <a href="https://github.com/slaskawi/jgroups-presentation" target="_blank">
      Przykładowy kod źródłowy z prezentacji Sebastiana</a>
  </li>
</ul>


<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #16 [2015-10-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/10/17/spotkanie-16/"/>
    <updated>2015-10-17T18:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/10/17/spotkanie-16</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na szesnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 października 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/226121516/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>JGroups &ndash; efektywny framework do komunikacji w klastrze</h3>

<p>Pisanie bezstanowych aplikacji komunikujących się po HTTP to chleb powszechni każdego programisty. Dzisiaj chciałbym Was zabrać w inną podróż &ndash; do świata klastrów, protokołów sieciowych i wywołań RPC. Zapnijcie pasy &ndash; będzie niezła zabawa!</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4>Sebastian Łaskawiec</h4>

<p>Programista pracujący w Red Hat, na co dzień zajmujący się projektem JBoss Data Grid. Niepoprawny optymista wierzący, że klastry się nie rozpadają, amator prostego kodu oraz domowego piwa.
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nagranie z piętnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/10/12/nagranie-z-pietnastego-spotkania/"/>
    <updated>2015-10-12T19:15:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/10/12/nagranie-z-pietnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na stronie <a href="http://tv.umk.pl/?id=2756" target="_blank">UMK TV</a> pojawiło się dzisiaj nagranie <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/09/18/spotkanie-15/">piętnastego spotkania</a> naszej grupy. Można je obejrzeć poniżej.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <object type="application/x-shockwave-flash" data="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf" width="640" height="379">
      <param name="movie" value="http://tv.umk.pl/extp/ExtPlayer.swf"/>
      <param name="allowScriptAccess" value="always" />
      <param name="flashVars" value="movieID=2756&amp;width=640" />
    </object>
  </div>
</div>


<p>Serdeczne podziękowania dla Pawła Wojdyło i&nbsp;całego <a href="http://www.ucntn.umk.pl" target="_blank">UCNTN</a> za realizację nagrania.</p>

<p>Nagrania z&nbsp;prezentacji pojawią się wkrótce również na naszym <a href="https://www.youtube.com/channel/UCLuHypXd9ODOivs7gRpxNZg" target="_blank">kanale YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie piętnastego spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/10/02/podsumowanie-pietnastego-spotkania/"/>
    <updated>2015-10-02T22:15:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/10/02/podsumowanie-pietnastego-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;minioną środę odbyło się <a href="http://torun.jug.pl/news/2015/09/18/spotkanie-15/">piętnaste</a> spotkanie naszej grupy. Bardzo dziękujemy wszystkim obecnym za przybycie. Szczególne podziękowania należą się prelegentom &ndash; Rafałowi, Piotrowi i Maciejowi za podzielenie się swoimi doświadczeniami z codziennej pracy ze Scrumem. Ze swojej strony obiecujemy, że będziemy starać się niwelować wszelkie niedociągnięcia, które nam zgłaszacie.</p>

<p>Dziękujemy również władzom <a href="https://www.mat.umk.pl" target="_blank">WMiI UMK</a> za&nbsp;udostępnienie sali oraz każdemu, kto choćby w&nbsp;najmniejszym stopniu przyczynił się do tego, że&nbsp;mogliśmy spotkać się po raz kolejny i&nbsp;porozmawiać, zarówno w&nbsp;trakcie meetingu jak i&nbsp;na afterparty w&nbsp;pubie Cybermachina.</p>

<p>Wszystkich obecnych na&nbsp;spotkaniu prosimy o&nbsp;wypełnienie <a href="https://docs.google.com/forms/d/1VvYP7_Na-_miVZTRqueB7j9sX1nZagKBK3q5cjRa2iE/viewform" target="_blank">ankiety pospotkaniowej</a>. Zebrany w&nbsp;ten sposób feedback pomoże prelegentom rozwijać swój warsztat, a&nbsp;nam lepiej przygotować kolejne spotkania. <!--more--></p>

<p>Zdjęcia ze spotkania możecie obejrzeć na&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1692598607630292.1073741846.1472639746292847" target="_blank">Facebooku</a> i&nbsp;<a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/photos/26445923/" target="_blank">Meetupie</a>.</p>

<p>Jeśli macie jakiekolwiek uwagi na&nbsp;temat przebiegu spotkania, to&nbsp;piszcie o&nbsp;tym w&nbsp;komentarzach.</p>

<p>Gorąco zachęcamy wszystkich do dzielenia się swoją wiedzą i&nbsp;<a href="http://torun.jug.pl/speakers/">zgłaszania własnych prelekcji</a>. Każdy prelegent może liczyć na drobny upominek :)</p>

<p>Dzięki serdeczne i&nbsp;do zobaczenia wkrótce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #15 [2015-09-30]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/09/18/spotkanie-15/"/>
    <updated>2015-09-18T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/09/18/spotkanie-15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG wraca po letniej przerwie i zaprasza na piętnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 30 września 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/225429610/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<p><strong>KAŻDY OBECNY NA SPOTKANIU UCZESTNIK OTRZYMA SKROMNY UPOMINEK-NIESPODZIANKĘ, ALE CO TO BĘDZIE &ndash; NIE POWIEMY :&ndash;)</strong></p>

<h3>Scrum na co dzień</h3>

<p>Scrum Master, Product Owner i Developer przygotowali dla was coś czego jeszcze nie widzieliście. Nie będzie to kolejna opowiastka o teorii Scrum’a, ale o tym, jak praca z nim wygląda na co dzień.</p>

<p>Poruszymy wszystkie te niewygodne i niedomówione tematy, które zazwyczaj na prezentacjach się omija. Podzielimy się z wami naszymi patentami i technikami na zwinne tworzenie oprogramowania w nieidealnych warunkach życia codziennego.</p>

<p>Dodatkowo to Ty, siedząc na sali, będziesz miał wpływ na to o czym usłyszysz, więc przyjdź i bądź częścią tego niecodziennego wydarzenia.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/bryk-rafal.jpg" /></p>

<h4>Rafał Bryk</h4>

<p>Scrum Master z backgroundem technologicznym. Pasjonat wytwarzania dobrego software&#8217;u dobrze. Na co dzień pracuje z ludźmi rozwijającymi oprogramowanie polskiego e-commerce&#8217;u, wspomagając procesy podejmowania optymalnych decyzji. Prywatnie miłośnik nowych technologii, gier planszowych i rekreacyjnych wypraw rowerowych.
<span class="clearfix"></span></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/modzelewski-piotr.jpg" /></p>

<h4>Piotr Modzelewski</h4>

<p>Programista z wieloletnim stażem. Entuzjasta zwinnego wytwarzania oprogramowania. Na co dzień pracuje z systemami przetwarzającymi duże ilości danych w czasie rzeczywistym. Wielokrotnie wspomagał wprowadzanie zwinnej metodyki pracy w różnych zespołach. W wolnym czasie oprocz programowania pasjonują go Sci-fi oraz gry te bardziej i mniej wirtualne
<span class="clearfix"></span></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="http://torun.jug.pl/images/speakers/taflinski-maciej.jpg" /></p>

<h4>Maciej Tafliński</h4>

<p>Product Owner który lubi swoją pracę :) Lubi tworzyć produkty które są użyteczne i używalne zarazem, niekoniecznie muszą być ładne. Aktualnie pracuje nad rozwiązaniami big data oraz raportowaniem. W czasie prywatnym backlog wypełniają mu dzieci i od czasu do czasu sport.
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
