<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Konferencje | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/konferencje/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2015-01-27T05:53:34+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: Scalar 2015]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/22/zapowiedz-konferencji-scalar-2015/"/>
    <updated>2015-01-22T05:45:45+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/22/zapowiedz-konferencji-scalar-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Już 11.04.2015 w&nbsp;Warszawie w&nbsp;Bibliotece Narodowej przy al. Niepodległości 213 odbędzie się II edycja międzynarodowej konferencji <a href="http://scalar-conf.com" target="_blank">Scalar</a> dla zainteresowanych programowaniem w&nbsp;Scali. Udział w tym wydarzeniu jest całkowicie <strong>bezpłatny</strong>.</p>

<p>Organizatorem wydarzenia jest <a href="https://softwaremill.com" target="_blank">SoftwareMill</a> &ndash; firma w&nbsp;100% pracująca zdalnie, o&nbsp;płaskiej strukturze, znana w&nbsp;środowisku programistycznym z&nbsp;zaangażowania w&nbsp;konferencje, społeczności oraz zastosowania nowych technologii w&nbsp;projektach dla klientów z&nbsp;Australii, Afryki, USA i&nbsp;Europy.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://scalar-conf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/scalar-2015.png" alt="Scalar 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Prelegentami będą zarówno zagraniczni goście, autorytety ze świata Scali, zaproszeni przez SoftwareMill jak również osoby wyłonione przez kapitułę konferencji na podstawie <a href="https://docs.google.com/a/softwaremill.pl/forms/d/1LtbOxICVsLtwt0WPkr_k9o5YO3HgrztVv4cGsThI_M0/viewform" target="_blank">call for papers</a>. Zgłoszenia od prelegentów przyjmowane są do 8-go lutego.</p>

<p>W&nbsp;ubiegłym roku 300 bezpłatnych wejściówek rozeszło się w&nbsp;2&nbsp;dni (!!!). Dlatego sugerujemy zapisanie się na newsletter konferencji i&nbsp;śledzenie twittera <a href="https://twitter.com/scalarconf" target="_blank">@scalarconf</a>, żeby nie przegapić tegorocznej rejestracji na Scalara. Więcej na <a href="http://scalar-conf.com" target="_blank">scalar-conf.com</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: JDD. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/13/zapowiedz-konferencji-jdd/"/>
    <updated>2015-01-13T05:35:35+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/13/zapowiedz-konferencji-jdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://jdd.org.pl" target="_blank">JDD</a> jest dwudniową konferencją adresowaną do wszystkich miłośników Java, zarówno w&nbsp;życiu prywatnym, jak i&nbsp;zawodowym. Wydarzenie jest doskonałą okazją do wzięcia udziału w&nbsp;merytorycznych wykładach, rozwijających warsztatach oraz interaktywnych szkoleniach. Nowatorski charakter JDD oraz wykłady w&nbsp;języku angielskim skutecznie przyciągają coraz większą liczbę uczestników z&nbsp;całego świata.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://jdd.org.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/jdd.png" alt="JDD Conference 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Konferencja JDD cieszy się ogromną popularnością i&nbsp;z&nbsp;roku na rok zyskuje nowych sympatyków. Tegoroczna edycja odbędzie się 12-13 października 2015 roku w&nbsp;Krakowie. Wszyscy zainteresowani mogą już dzisiaj zarejestrować się na <a href="https://rejestracja.proidea.org.pl/registration/form.html?conferenceId=6DA370F515629554D9F2E744725CFB1E" target="_blank">stronie konferencji</a>. W&nbsp;tym roku organizator przewiduje jeszcze więcej wyjątkowych atrakcji, połączonych z&nbsp;merytorycznymi dyskusjami w&nbsp;przyjaznej atmosferze.</p>

<p>Organizatorem konferencji jest krakowska firma <a href="http://www.proidea.org.pl" target="_blank">PROIDEA</a>, która specjalizuje się w&nbsp;kompleksowej organizacji eventów na arenie zarówno polskiej, jak i&nbsp;międzynarodowej.</p>

<p>Jako partnerzy konferencji mamy dla Was <strong>15% zniżki</strong>! Żeby ją otrzymać, wystarczy zgłosić się po kod promocyjny do Piotra Prądzyńskiego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: 4Developers. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/12/zapowiedz-konferencji-4developers/"/>
    <updated>2015-01-12T06:05:47+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/12/zapowiedz-konferencji-4developers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Konferencja <a href="http://4developers.org.pl" target="_blank">4Developers</a> to interdyscyplinarna konferencja dla programistów. 4Developers składa się z&nbsp;15 ścieżek tematycznych prowadzonych w&nbsp;kameralnych grupach. Kierowana jest zarówno do wszystkich profesjonalistów, jak i&nbsp;amatorów z&nbsp;branży technologicznej, którzy wymieniając swoje doświadczenia i&nbsp;dzieląc się wiedzą, tworzą wyjątkowe miejsce do konstruktywnej dyskusji. Wydarzenie, z&nbsp;każdą kolejną edycją, zyskuje na prestiżu i&nbsp;rozwija się tak, aby jak najlepiej sprostać trendom i&nbsp;potrzebom środowiska informatycznego.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://4developers.org.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/4developers.png" alt="4Developers" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poprzednia edycja konferencji osiągnęła duży sukces, gromadząc ponad 600 uczestników z&nbsp;kraju i&nbsp;zagranicy. Tegoroczna edycja odbędzie się 20 kwietnia w&nbsp;Hotelu Gromada w&nbsp;Warszawie i&nbsp;zaprezentuje jeszcze szerszy wachlarz poruszanych tematów. Nie zabraknie dyskusji o&nbsp;językach programowania, technologiach mobilnych, usability, tworzeniu architektury oprogramowania i&nbsp;produkcji gier. Ponadto będzie możliwość nabycia praktycznych umiejętności prezentacji i&nbsp;rozmowy z&nbsp;przedstawicielami biznesu oraz z&nbsp;zakresu zarządzania projektami IT. W zbliżającej się edycji 4Developers weźmie udział blisko 700 specjalistów, co czyni ją jedną z&nbsp;najliczniejszych i&nbsp;najbardziej merytorycznych konferencji z&nbsp;branży technologicznej.</p>

<p>Konferencja organizowana jest corocznie, począwszy od 2009 roku, kiedy to odbyła się jej pierwsza edycja. 4Developers organizowany jest przez krakowską firmę <a href="http://www.proidea.org.pl" target="_blank">PROIDEA</a>, która specjalizuje się w kompleksowej organizacji polskich i&nbsp;międzynarodowych eventów z&nbsp;dziedziny IT oraz aktywnie działa na rzecz rozwoju tego rynku w&nbsp;Europie Środkowo-Wschodniej.</p>

<p>Jako partnerzy konferencji mamy dla Was <strong>15% zniżki</strong>! Żeby ją otrzymać, wystarczy zgłosić się po kod promocyjny do Piotra Prądzyńskiego. Zachęcamy do uczestnictwa w&nbsp;kolejnej już edycji 4Developers. Zarejestrować można się na <a href="https://rejestracja.proidea.org.pl/registration/form.html?conferenceId=D8D9237058A5072EFD4E48A8557B8149" target="_blank">stronie konferencji</a>. Niższa cena wejściówek obowiązuje do 9&nbsp;lutego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: GeeCON TDD]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/09/zapowiedz-konferencji-geecon-tdd/"/>
    <updated>2015-01-09T06:05:47+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/09/zapowiedz-konferencji-geecon-tdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>GeeCON wraca do Poznania! Tym razem w&nbsp;zupełnie nowej odsłonie – <a href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">GeeCON TDD</a>.</p>

<p>Oto co mówią organizatorzy na temat tego wydarzenia:</p>

<blockquote>
<p>30 stycznia zapraszamy wszystkich zainteresowanych tematyką testów, a&nbsp;w&nbsp;szczególności Test Driven Development! Oprócz tego będziemy dyskutować o&nbsp;jakości w&nbsp;procesie wytwarzania oprogramowania, testowalności, dobrych technikach programistycznych.</p>
<p>Nie ograniczamy się do Javy, nie ograniczamy się do technologii JVM, chcemy przyjrzeć się tematowi z&nbsp;możliwie szerokiej perspektywy niezależnie od języka programowania, platformy i&nbsp;architektury.</p>
</blockquote>




<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/geecon-tdd-2015.png" alt="GeeCON TDD" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Dostępna jest już <a href="http://2015.tdd.geecon.org/#schedule" target="_blank">wstępna agenda konferencji</a>.</p>

<p>Rejestracja ruszyła kilka dni temu i&nbsp;znajdziecie ją pod adresem: <a href="http://2015.tdd.geecon.org/register/" target="_blank">2015.tdd.geecon.org/register</a>. Nie zwlekajcie! Liczba miejsc jest ograniczona!</p>

<p>Można się już również rejestrować na <a href="http://2015.tdd.geecon.org/workshops/" target="_blank">warsztaty</a>, które odbędą się dzień przed konferencją, 29 stycznia.</p>

<p>Więcej informacji na temat konferencji znajdziecie na: <a href="http://2015.tdd.geecon.org" target="_blank">2015.tdd.geecon.org</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie GeeCON Prague 2014]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/18/podsumowanie-geecon-prague-2014/"/>
    <updated>2014-11-18T20:41:15+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/11/18/podsumowanie-geecon-prague-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Niecały miesiąc temu, w&nbsp;dniach 23-24&nbsp;października, odbyła się konferencja GeeCON w&nbsp;Pradze. Zgromadziła ona ponad 40 prelegentów i&nbsp;600 uczestników. Podczas tych dwóch dni uczestnicy mogli wziąć udział w&nbsp;50 wykładach o&nbsp;tematyce związanej przede wszystkim z&nbsp;Javą. Chętni mogli uczestniczyć również w&nbsp;<a href="http://geecon.cz/workshops/" target="_blank">warsztatach</a> dotyczących Gradle, Javy&nbsp;8 lub <a href="https://archkatas.herokuapp.com" target="_blank">architektury</a>. Na pozostałe tematy uczestnicy mogli porozmawiać przy piwie na zorganizowanym po pierwszym dniu konferencji rejsie po Wełtawie :)</p>

<p>Harmonogram wykładów dostępny jest stronie konferencji (<a href="http://geecon.cz/schedule/" target="_blank">dzień 1</a>, <a href="http://geecon.cz/schedule-day2/" target="_blank">dzień 2</a>). Do większości wykładów załączone zostały materiały w&nbsp;postaci slajdów (dostępne z&nbsp;poziomu <a href="http://geecon.cz/speakers/" target="_blank">prelegentów</a>). Zdjęcia z&nbsp;konferencji można obejrzeć zarówno na <a href="https://plus.google.com/photos/105850113940545414196/albums/6081210147002808449" target="_blank">Google+</a> jak i&nbsp;na <a href="https://facebook.com/media/set/?set=a.10152891945950701.1073741825.354953985700" target="_blank">Facebooku</a>. Na nagrania wideo niestety jeszcze czekamy &ndash; powiadomimy, gdy się pojawią.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
