<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Konferencje | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/konferencje/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2016-07-03T14:30:09+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: JavaDay Mińsk 2016]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/05/25/zapowiedz-konferencji-javaday-minsk-2016/"/>
    <updated>2016-05-25T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/05/25/zapowiedz-konferencji-javaday-minsk-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Two tracks, more than a dozen of speakers and lots of interested professionals will gather in &ldquo;Verh&rdquo; loft space to discuss the hottest trends of Java development, fresh technologies and well-known practices. Official JavaDay partner this year is <a href="http://specific-group.by">Specific Group</a>.</p>

<p>In first track we are going to listen to the speakers talking about OOP in Java, JVM Tuning, Java EE, MVC 1.0, improving your Spring expertise and correct use of streams, flows and storms. In short, all you want to know about Java and Java in web to feel yourself a way better specialist.</p>

<p>Second track is dedicated to Kotlin, Scala and Android: RxJava in Android, microservices, functional programming with Java 8 features, the difference between the old and the new Android toolchain and other relevant topics are at your service. <!-- more --></p>

<p>Keynote #JavaDayBy speakers for the moment are:</p>

<ul>
<li>Alex Theedom (Senior Java Developer) &ndash; Java EE revisits design patterns;</li>
<li>Jesper de Jong (Software Architect at Scala) &ndash; Modern Microservices with Scala, Spring Boot and Spring Cloud;</li>
<li>Egor Bugaenko (Founder and CTO at <a href="http://teamed.io">teamed.io</a>) &ndash; Java vs. OOP;</li>
<li>Fernando Cejas (Engineer at SoundCloud) &ndash; The Mayans Lost Guide To RxJava on Android.</li>
</ul>


<p>Ticket price is  BYR1.450.000 or €65. <strong>We do provide visa support for EU citizens and other nationalities' representatives who need a visa to enter Belarus</strong>.</p>

<p>Information on #JavaDayBy timeline, speakers and tickets is available at <a href="http://javaday.by/en">javaday.by</a>.</p>

<p>Follow us on <a href="http://twitter.com/javadayby">Twitter</a> or <a href="https://www.facebook.com/javadayby">Facebook</a> and use #javadayby hashtag to get all the latest news &ndash; and win some free tickets as well!</p>

<p>Feel free to ask any questions if you have'em &ndash; Kate Budnikova, our event manager, will happily answer all of them: <a href="mailto:budnikova.kate@gmail.com">budnikova.kate@gmail.com</a>, <a href="tel:375259021603">+375(25)902-16-03</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: Mobile Central Europe 2016. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/16/zapowiedz-konferencji-mobile-central-europe-2016/"/>
    <updated>2016-02-16T06:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/16/zapowiedz-konferencji-mobile-central-europe-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Najlepsze aplikacje mobilne i ich twórcy na wyciągnięcie ręki &ndash; poznaj ich na MCE<sup>3</sup>!</p>

<p>Już 21-23 kwietnia warszawska Kinoteka zapełni się ponad połową tysiąca specjalistów z branży mobilnej. Developerzy, designerzy, specjaliści od User Experience czy produktu oraz managerowie z branży mobilnej już po raz trzeci spotkają się w sercu Europy na jednej z największych imprez w branży mobilnej &ndash; MCE<sup>3</sup>.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2016.mceconf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/mce2016.png" alt="Mobile Central Europe 2016" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Rosnąca z roku na rok, w 2015 licząca 550 uczestników z całego świata, impreza skupi się na wszystkim, co warto wiedzieć w świecie mobilnym &ndash; podczas trzech ścieżek tematycznych &ndash; Engineering, Design i (po raz pierwszy!) Product uczestnicy konferencji będą mieli okazję poszerzyć swoją wiedzę dzięki doświadczeniom, którymi podzieli się ponad 40 prelegentów, będących ekspertami w branży.</p>

<!--more-->


<p>Dodatkowo całość wzbogacą warsztaty Jitter odbywające się po konferencji &ndash; w zeszłym roku miały one formę całodniowego hackathonu, łączącego nowe pomysły z praktyczną aplikacją. Te wszystkie atrakcje to jednak dopiero początek!</p>

<p>Przygotowania do konferencji trwają, a więcej informacji już wkrótce &ndash; sprawdzajcie na bieżąco <a href="http://2016.mceconf.com" target="_blank">stronę wydarzenia</a>!</p>

<p>Dzięki życzliwości organizatorów każdy toruński JUGowicz może otrzymać 15% zniżki na wejściówkę. Jedyne co trzeba zrobić, to podczas rejestracji wpisać kod promocyjny, który możecie otrzymać kontaktując się z&nbsp;<a href="https://twitter.com/prondzyn" target="_blank">Piotrem Prądzyńskim</a>. Do dzieła!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: PolyConf16]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/04/zapowiedz-konferencji-polyconf16/"/>
    <updated>2016-02-04T06:45:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/04/zapowiedz-konferencji-polyconf16</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W tym roku odbędzie się trzecia edycja <a href="http://polyconf.com" target="_blank">PolyConf</a>, 3-dniowej konferencji skupiającej się na obszarze zaawansowanych technologii dla fanów poliglotycznego podejścia do programowania.</p>

<p>Historia konferencji sięga 2006 roku, kiedy to odbyła się pierwsza edycja RuPy, czyli konferencji zrzeszającej zwolenników dwóch języków programowania: Ruby i Python. Przez 8 lat RuPy wędrował po świecie (Brno, Sao Paolo, Budapeszt), żeby na dobre zadomowić się w Poznaniu w nowej odsłonie jako PolyConf. Tematykę rozszerzono o różne, często mniej popularne języki, ale głównym celem było promowanie poliglotycznego podejścia. <!--more--></p>

<p>Forma konferencji jest prosta: 3 dni, 6 warsztatów, 40 intensywnych, zaawansowanych, poliglotycznych talków, ale również 3 wieczorne imprezy oraz bieg na 5 kilometrów :)</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://polyconf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/polyconf16.png" alt="PolyConf16" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Wśród speakerów poprzednich edycji znaleźli się m.in. Ryan Dahl &ndash; twórca node.js, Robert Virding &ndash; współtwórca Erlanga, Stefan Karpinski &ndash; współtwórca Julii oraz John Hughes &ndash; współtwórca Haskella.</p>

<p>W tym roku swoją obecność potwierdzili m.in.: <a href="https://twitter.com/rachelreese" target="_blank">Rachel Reese</a>, <a href="https://twitter.com/guybedford" target="_blank">Guy Bedford</a>, Andreas Rumpf oraz <a href="https://twitter.com/jo_liss" target="_blank">Jo Liss</a>.</p>

<p>Jeśli chcecie dołączyć do grona tegorocznych speakerów, CFP jest otwarte! Swoje prezentacje można zgłaszać za pośrednictwem portalu <a href="http://eventil.com/events/polyconf-16" target="_blank">Eventil</a>.</p>

<p>Konferencję poprzedzać będą satelitarne wydarzenia oraz imprezy towarzyszące m.in. w Warszawie, Berlinie i Paryżu. Aktualności możecie śledzić na <a href="https://twitter.com/polyconfhq" target="_blank">Twitterze</a>, <a href="https://facebook.com/polyconf" target="_blank">Facebooku</a> oraz na stronie <a href="http://polyconf.com" target="_blank">polyconf.com</a>.</p>

<p>Kiedy: 30 czerwca &ndash; 2 lipca 2016<br/>
Gdzie: POZnań, budynek Wydziału Prawa i Administracji UAM</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wspólny wyjazd na JDD - 30% zniżki na wyjzd grupowy]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/09/15/wspolny-wyjazd-jdd/"/>
    <updated>2015-09-15T20:05:05+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/09/15/wspolny-wyjazd-jdd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://jdd.org.pl" target="_blank">JDD</a> jest dwudniową konferencją adresowaną do wszystkich miłośników Java, zarówno w&nbsp;życiu prywatnym, jak i&nbsp;zawodowym. Wydarzenie jest doskonałą okazją do wzięcia udziału w&nbsp;merytorycznych wykładach, rozwijających warsztatach oraz interaktywnych szkoleniach. Nowatorski charakter JDD oraz wykłady w&nbsp;języku angielskim skutecznie przyciągają coraz większą liczbę uczestników z&nbsp;całego świata.<!--more--></p>

<p>Kilka miesięcy temu <a href="{{root_url}}/news/2015/01/13/zapowiedz-konferencji-jdd/">pisaliśmy o konferencji JDD</a>, która odbędzie się w&nbsp;dniach 12-13 października w Krakowie. Dzisiaj mamy dla Was kolejną dobrą wiadomość &ndash; otrzymaliśmy <strong>30% zniżki</strong> na wyjzd grupowy (5+ osób).</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://jdd.org.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/jdd.png" alt="JDD Conference 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>W jaki sposób można skorzystać ze zniżki? Bardzo prosto &ndash; wystarczy wpisać się na listę ochotników w <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/messages/boards/thread/49246666" target="_blank">tym wątku na forum dyskusyjnym</a>. Na zgłoszenia czekamy do 25 września. W razie jakichkolwiek pytań, piszcie na forum, żadne pytanie nie pozostanie bez odpowiedzi.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: GeeCON Microservices w Sopocie. Skorzystaj z 10% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/08/24/zapowiedz-konferencji-geecon-microservices-sopot/"/>
    <updated>2015-08-24T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/08/24/zapowiedz-konferencji-geecon-microservices-sopot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.microservices.geecon.org/" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/geecon-microservices-2015.jpg" alt="GeeCON Microservices" />
    </a>
  </div>
</div>


<p><a href="http://2015.microservices.geecon.org" target="_blank"><strong>GeeCON Microservices</strong></a> to 1-dniowa, jednowątkowa konferencja w&nbsp;pełni poświęcona tematyce mikrousług. Organizatorzy zadbali, aby program konferencji wypełniły osoby, które posiadają bogate praktyczne doświadczenie w&nbsp;projektowaniu, budowaniu oraz testowaniu mikrousług. Jest to świetna okazja do tego, aby dopiero poznać, dowiedzieć się więcej lub podzielić się własnymi spostrzeżeniami i&nbsp;doświadczeniami na temat tej zdobywającej coraz więcej zwolenników (oraz przeciwników) architektury. Przyjedź do Sopotu i skorzystaj z tej niesamowitej okazji do zdobycia wiedzy!</p>

<p>Mamy dla was również kod rabatowy -10% do wykorzystania podczas <a href="http://2015.microservices.geecon.org/register/" target="_blank"><strong>rejestracji</strong></a> &ndash; wpiszcie <strong>GEECON_MICRO10</strong>, a zaoszczędzone w ten sposób pieniądze wykorzystajcie np. podczas pokonferencyjnego after party :&ndash;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
