<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Konferencje | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/konferencje/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2015-07-18T07:38:50+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: AgileByExample 2015. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/07/17/zapowiedz-konferencji-agilebyexample-2015/"/>
    <updated>2015-07-17T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/07/17/zapowiedz-konferencji-agilebyexample-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mamy przyjemność ogłosić, że już drugi rok z&nbsp;rzędu wspieramy konferencję AgileByExample.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.agilebyexample.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/agile-by-example-2015.jpg" alt="AgileByExample 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poniżej kilka słów od organizatorów na temat tegorocznej edycji.</p>

<!--more-->




<blockquote>
<p>Witajcie!</p>
<p>Rejestracja na <strong>AgileByExample 2015</strong> jest już otwarta! Konferencja odbędzie się <strong>28-30 września w&nbsp;Warszawie</strong>.</p>
<p>Do końca sierpnia bilety w doskonałej cenie 1000 zł (+VAT). W&nbsp;cenie dwa dni prezentacji, okraszone open spacem, lightning talkami, coaching clinic oraz panelem dyskusyjnym. Pierwsze 150 osób może się również zarejestrować na Lean Agile Dojo (300 zł (+VAT)), czyli dzień warsztatowy na dobry początek. Zapraszamy na <a href="http://2015.agilebyexample.com/tickets/" target="_blank">http://2015.agilebyexample.com/tickets/</a>.</p>
<p>Oczywiście dla zaprzyjaźnionych społeczności <strong>mamy 15% zniżki</strong>. Wystarczy podczas rejestracji użyć kodu, po który należy zgłosić się do Piotra Prądzyńskiego. Kupon rabatowy zadziała dla pierwszych pięciu osób, więc nie zwlekajcie z&nbsp;rezerwacją.</p>
<p>Tym razem, podążając za opiniami po poprzedniej edycji, Dojo robimy pierwszego dnia - tak żebyście mieli okazję się poznać, energicznie wejść w&nbsp;nastrój kaizen i&nbsp;w&nbsp;ogóle wynieść z&nbsp;ABE jak najwięcej :)</p>
<p>Z&nbsp;innych nowości - szykujemy tym razem trzy ścieżki:
<ul>
<li>Zespół (planowanie, retro, przywództwo, coaching,... )</li>
<li>Produkt (Lean Startup, EVO, UX, Impact Mapping,... )</li>
<li>Zarządzanie (skalowanie, management 3.0, metryki, kontrakty,...)</li></ul></p>
<p>Jeśli chodzi o&nbsp;prelegentów - już teraz wiemy, że ABE15 to będzie najlepsze ABE do tej pory, a&nbsp;staramy się, żeby było lepsze niż wszystkie dotychczasowe konferencje z&nbsp;Polski razem wzięte. Swój udział już potwierdzili:
<ul>
<li>Bjarte Bogsnes</li>
<li>Jim Benson</li>
<li>Vasco Duarte</li>
<li>Karl Scotland</li>
<li>Gojko Adzic</li>
</ul>
i&nbsp;wielu innych (<a href="http://2015.agilebyexample.com/speakers/" target="_blank">http://2015.agilebyexample.com/speakers/</a>). Prawie wszyscy z&nbsp;nich zazwyczaj robią keynote'y, mamy nadzieję, że wybór konkretnych prezentacji do obejrzenia będzie w&nbsp;tym roku na ABE trudny. Będą też konkretne historie znanych firm, spodziewajcie się usłyszeć np. o&nbsp;Spotify, Lego, Google i&nbsp;Telefonice.</p>
<p>Zaraz po ABE (1-2 października) organizujemy też kilka szkoleń. Informacje na ten temat już wkrótce na stronie.</p>
<p>Szukamy też polskich prelegentów i&nbsp;trenerów - Call4Speakers jest już otwarte: <a href="http://2015.agilebyexample.com/c4p/" target="_blank">http://2015.agilebyexample.com/c4p/</a>. Przede wszystkim liczymy na trenerów - potrzebujemy 3-3.5 godzinnych warsztatów na Dojo (28.09). Prezentacje będą krótkie i&nbsp;do rzeczy - 15-20 minut to w&nbsp;sam raz by dokładnie omówić jedną praktykę albo technikę. Najbardziej zależy nam na prezentacjach praktycznych: "By Example".</p>
<p>Pracujemy pełną parą by również w&nbsp;tym roku znaleźć się w&nbsp;pierwszej dziesiątce (sic!) najlepszych agile'owych konferencji na świecie (ranking autorstwa Vasco Duarte: <a href="http://softwaredevelopmenttoday.com/2015/01/the-top-50-agile-conferences-including-lean-kanba-scrum/" target="_blank">http://softwaredevelopmenttoday.com/2015/01/the-top-50-agile-conferences-including-lean-kanba-scrum/</a>)</p>
<p>Więcej szczegółów już wkrótce!</p>
<p>Ukłony<br/>
Zespół AgileByExample 2015<br/>
Piotr Burdyło, Michał Prządka, Mateusz Srebrny, Piotr Szczygieł, Łukasz Szóstek i&nbsp;Paweł Wyszyński
</p>
<p>PS. Na stronie: <a href="http://2015.agilebyexample.com/spread-the-word/" target="_blank">http://2015.agilebyexample.com/spread-the-word/</a> znajdziecie mnóstwo bannerów do promowania AgileByExample - zapraszamy :)</p>
<p>PS2. Polubcie nasz <a href="https://www.facebook.com/AgileByExample" target="_blank">fanpage na Facebooku</a>, <a href="https://twitter.com/AgileByExample" target="_blank">kanał Twittera</a> albo <a href="http://agilebyexample.us2.list-manage.com/subscribe?u=b7f55bf68e01d408bb1ab4ac0&id=f013c289c4" target="_blank">zasubskrybujcie newsletter</a>.</p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: Mobilization^5]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/07/15/zapowiedz-konferencji-mobilization-5/"/>
    <updated>2015-07-15T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/07/15/zapowiedz-konferencji-mobilization-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>17-go października odbędzie się piąta edycja konferencji <a href="http://www.mobilization.pl" target="_blank">Mobilization</a>. Wydarzenie jest organizowane przez <a href="http://www.juglodz.pl" target="_blank">Java User Group Łódź</a> i&nbsp;będzie miało miejsce w&nbsp;Łodzi, przy alei Politechniki 4, w&nbsp;budynku Centrum Konferencyjno-Wystawienniczego Międzynarodowych Targów Łódzkich.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.mobilization.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/mobilization5.png" alt="Mobilization^5" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Mobilization to największa w&nbsp;Polsce, darmowa konferencja poświęcona w&nbsp;całości tematyce urządzeń mobilnych. Poprzednie edycje stały na bardzo wysokim poziomie, warto więc zarezerwować sobie czas 17-go października i&nbsp;wybrać się na to wydarzenie.</p>

<p>Więcej informacji na temat konferencji znajdziecie na: <a href="http://www.mobilization.pl" target="_blank">mobilization.pl</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: Codepot]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/06/08/zapowiedz-konferencji-codepot/"/>
    <updated>2015-06-08T14:30:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/06/08/zapowiedz-konferencji-codepot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 style="margin-top:0px;">Czym jest Codepot?</h3>


<p><strong>Codepot</strong> jest konferencją o&nbsp;formule warsztatowej, przeznaczoną dla programistów JVM, designerów, androidowców, iosowców, webowców, agilersów, devopsów i&nbsp;innych programistów lub osób związanych ze światem IT. Warsztaty są prowadzone przez ekspertów, którzy chcą podzielić się swoją wiedzą i&nbsp;doświadczeniami. Konferencja jest dwudniowym wydarzeniem <strong>w dniach 28-29 sierpnia</strong>.</p>

<h3>Skąd pomysł?</h3>

<p>Uczestniczyliśmy w&nbsp;wielu konferencjach, zarówno jako organizatorzy, ale też wolontariusze i&nbsp;uczestnicy. Formułą każdej z&nbsp;nich był kilkudziesięciominutowy wykład. Brakowało nam spożytkowania tej wiedzy w&nbsp;praktyce. Stąd pomysł by zrobić konferencje, w&nbsp;którym głównym celem będzie uczenie przez działanie. Doceniamy przekazywanie wiedzy poprzez prowadzenie wykładów. Chcemy być ciekawym uzupełnieniem konferencji, które preferują wykładową formę przekazywania wiedzy. <!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://codepot.pl" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/codepot.png" alt="Codepot" />
    </a>
  </div>
</div>


<h3>Kto organizuje?</h3>

<p>Jesteśmy tak jak większość uczestników programistami, liderami zespołów, devopsami. Jednym słowem pracujemy nad wytwarzaniem oprogramowania. Organizacja konferencji to dla nas rozrywka oraz duże wyzwanie. Ale konferencja to nie tylko nasza kilku osobowa grupka osób. Konferencja to przede wszystkim uczestnicy, partnerzy, sponsorzy, którzy tworzą wspaniałą atmosferę wymiany wiedzy.</p>

<h3>Co będzie się działo?</h3>

<p>Planujemy przygotować 72 warsztaty, w&nbsp;12 równoległych ścieżkach. Wszystkich naszych prelegentów można znaleźć na stronie <a href="https://codepot.pl" target="_blank">codepot.pl</a>. Jest już tam silna reprezentacja osób ze świata JVM oraz ze świata mobilnego. Znajdziemy tam też osoby z&nbsp;innych branż. Komponujemy ścieżkę webową, agilową, pythonową, znajdzie się też coś dla zwolenników Rubiego oraz devopsów. Obecnie trwa <a href="https://codepot.pl/call-for-papers" target="_blank">Call 4 Papers</a>, na którym na pewno znajdzie się wiele ciekawych tematów i&nbsp;propozycji.</p>

<h3>Cena?</h3>

<p>Nasze doświadczenie pokazało, że wydarzenie takiego typu musi być płatne. Poprzez zapłacenie symbolicznej kwoty, chcemy zmotywować uczestników do stawienia się na wybranych przez siebie warsztatach. Kwota, jaką będzie trzeba zapłacić za wstęp, będzie oscylowała w&nbsp;granicach kilkogodzinnego wynagrodzenia programisty. Jako dodatkową formę atrakcji planujemy zdradzić nasz budżet, czyli podzielić się informacjami ile i&nbsp;na co wydaliśmy.</p>

<h3>Dlaczego warto tam być?</h3>

<p>Chcemy sprawić aby Codepot był świętem dla programistów. Wierzymy, że ta inicjatywa przerodzi się w&nbsp;tętniące życiem miejsce do wymiany doświadczeń. Naszym celem, oprócz doskonalenia się w&nbsp;znanych technologiach, jest również aktywne poznawanie nowych zagadnień w&nbsp;stylu learn-by-doing. Nasza impreza zgromadzi ponad 70 specjalistów, którzy chcą podzielić się swoją wiedzą. Codepot to nie tylko warsztaty oraz nauka. To także szansa do zupełnego oderwania się od rzeczywistości przy warsztatach miękkich. Nieoderwalnym i&nbsp;jednym z&nbsp;ważniejszych elementem tej konferencji będzie także networking wśród nowo poznanych znajomych, do którego klimat konferencji będzie zachęcał.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: PolyConf15]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/04/21/zapowiedz-konferencji-polyconf15/"/>
    <updated>2015-04-21T20:15:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/04/21/zapowiedz-konferencji-polyconf15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy do Poznania na konferencję <a href="http://polyconf.com" target="_blank">PolyConf15</a>, która odbędzie się w&nbsp;dniach od&nbsp;2 do&nbsp;4 lipca w&nbsp;samym centrum przy Alei Niepodległości 53 w&nbsp;nowoczesnym budynku Collegium Iuridicum UAM.</p>

<p>PolyConf15 to 3-dniowa, jednowątkowa konferencja multidyscyplinarna w&nbsp;obszarze zaawansowanych technologii dla fanów poliglotycznego podejścia do programowania.</p>

<p>To już 2&nbsp;edycja konferencji, która odbyła się w&nbsp;listopadzie zeszłego roku. Tutaj można zobaczyć krótkie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=D4ilxziffl8" target="_blank">video</a> podsumowujące wydarzenie.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://polyconf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/polyconf15.png" alt="PolyConf15" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>PolyConf15 koncentruje się na Clojure, Haskell, Erlang i&nbsp;Go, poruszając się w&nbsp;obszarze głównego nurtu technologicznego na równi z&nbsp;ezoterycznymi językami takie jak Prolog, Shen, Elm i&nbsp;LFE. Naszym celem jest połączenie i&nbsp;skonfrontowanie różnych technologii programowania oraz umożliwienie wymiany myśli i&nbsp;umiejętności pomiędzy członkami społeczności technicznych.</p>

<p>Wśród prelegentów są: Robert Virding, Stefan Karpinski, Bodil Stokke, Jessica Kerr and Phil Nash. Konferencja jest płatna. W&nbsp;ramach biletu wstęp na warsztaty, imprezy towarzyszące oraz codzienne wieczorne party. Gorąco polecamy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: GeeCON 2015. Mamy dla Was 20% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/03/23/zapowiedz-konferencji-geecon-2015/"/>
    <updated>2015-03-23T17:45:22+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/03/23/zapowiedz-konferencji-geecon-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://java.pl" target="_blank"><strong>PolishJUG</strong></a> serdecznie zaprasza wszystkich chętnych na konferencję <a href="http://2015.geecon.org" target="_blank">GeeCON 2015</a>. Jest to spotkanie zorganizowane dla specjalistów i&nbsp;programistów technologii <strong>Java</strong> oraz <strong>Java Virtual Machine</strong>. Odbędzie się ona <strong>w&nbsp;dniach 13–15 maja 2015 roku</strong> w&nbsp;<strong>Krakowie</strong> w&nbsp;<strong>Multikinie</strong> przy <strong>ulicy Dobrego Pasterza 128</strong>. W&nbsp;planie imprezy przewidziane są wystąpienia kilkudziesięciu prelegentów, w&nbsp;tym: Angelika Langer, Gerrit Grunwald, Sam Newman, Rafael Winterhalter oraz Nicolas Fränkel.<!--more--></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2015.geecon.org" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/geecon2015.jpg" alt="GeeCON 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Na miejscu ma się odbyć ponad <strong>80 różnego rodzaju sesji</strong>, a&nbsp;samych prelegentów ma być więcej, niż <strong>75</strong>. Przewiduje się <strong>około 1200 uczestników</strong> podczas <strong>3 dni</strong> imprezy. Konferencja GeeCON 2015 jest płatna i&nbsp;wymaga <a href="http://2015.geecon.org/register/" target="_blank">rejestracji</a>.</p>

<p>Organizatorzy przewidują wiele atrakcji, jak luźne rozmowy, panele dyskusyjne, networking oraz afterparty.</p>

<p>Dzięki uprzejmości organizatorów mamy do rozdania <strong>sześć 20-procentowych zniżek</strong> na zakup wejściówek na konferencję GeeCON 2015! Osoby zainteresowane prosimy o&nbsp;kontakt z&nbsp;Piotrem Prądzyńskim. <strong>Kto pierwszy ten lepszy!</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
