<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Partnerzy | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/partnerzy/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2014-05-18T14:57:33+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nowy profiler na pokładzie!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/03/nowy-profiler-na-pokladzie/"/>
    <updated>2014-05-03T11:38:33+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/05/03/nowy-profiler-na-pokladzie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jest nam bardzo miło poinformować, że&nbsp;kolejna firma zgodziła się zostać partnerem naszej grupy. <!-- more --></p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://www.yourkit.com" target="_blank" title="YourKit">
      <img class="no-border" src="/images/partners/yourkit_logo2.png" alt="YourKit" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Firma <a href="http://www.yourkit.com" target="_blank">YourKit</a>, bo o&nbsp;niej mowa, zajmuje się wytwarzaniem oprogramowania służącego do profilowania aplikacji opartych o&nbsp;platformę .NET oraz JVM. YourKit, w&nbsp;ramach partnerstwa umożliwi nam losowanie jednej licencji oprogramowania <a href="http://www.yourkit.com/overview/" target="_blank">YourKit Java Profiler</a> na&nbsp;każdym naszym spotkaniu.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[33rd Degree 2014]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/01/33rd-degree-2014/"/>
    <updated>2014-05-01T15:12:54+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/05/01/33rd-degree-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Za niedużo ponad miesiąc (w dniach 9-11 czerwca) odbędzie się kolejna (czwarta) edycja konferencji <a href="http://2014.33degree.org" target="_blank">33rd Degree</a>. W&nbsp;tym roku konferencja wraca do Krakowa. Bardzo gorąco zachęcamy do udziału w&nbsp;tym wydarzeniu. Wszystkie poprzednie edycje stały na&nbsp;najwyższym poziomie.</p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://33degree.org" target="_blank">
      <img class="no-border" src="/images/partners/33rdDegree.png" alt="33rd Degree Conference" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poniżej kilka słów od organizatora, Grzegorza Dudy, o&nbsp;stanie przygotowań do&nbsp;tegorocznej edycji.<!--more--></p>

<blockquote>
<p>Witajcie!</p>
<p>Kilka wartościowych informacji o&nbsp;33rd Degree.</p>
<p>Jest już dostępna prawie cała agenda konferencji. Wśród prelegentów będą już znani z&nbsp;poprzednich edycji Venkat Subramanian, Ted Neward, Ken Sipe, Pratik Patel, Adam Bien, Abdel Remani, Simon Ritter a&nbsp;także nowe nazwiska, które zapewne zrobią na Was niesamowite wrażenie, jak na przykład Daniel Steinberg, Rags, Mike Milinkovich, Denise Jacobs, Mary Poppendieck i&nbsp;wielu innych. To już kolejny rok z&nbsp;rzędu, gdy wyśmienici prelegenci pojawiają się w&nbsp;Polsce po raz pierwszy dzięki konferencji 33rd Degree.</p>
<p>33rd Degree zawsze starało się efektywnie gospodarować zgromadzonymi funduszami z&nbsp;wejściówek i&nbsp;od sponsorów. W&nbsp;tym roku zamiast koszulki, długopisu czy notesu jak to zwykle bywa na konferencjach, każdy z&nbsp;uczestników otrzyma 7"&nbsp;tablet, 2x1.2&nbsp;GHz, 1&nbsp;GB&nbsp;RAM. To&nbsp;pierwsza konferencja w&nbsp;Polsce, która oferuje tak ciekawy prezent w&nbsp;cenie konferencji. Ze znanych nam konferencji, tylko Google I/O może pozwolić sobie na&nbsp;ciekawszy prezent dla uczestników.</p>
<p>Znana jest już także lokalizacja 33rd Degree w&nbsp;tym roku. Podobnie jak rok temu nie udało się wybudować centrum konferencyjnego w&nbsp;Krakowie, które spełniałoby nasze oczekiwania (w&nbsp;drugiej połowie roku mają zostać otwarte co najmniej 3&nbsp;miejsca, które potencjalnie mogą zostać wybrane w roku 2015). Dlatego też, zdecydowaliśmy się na Multikino Kraków, znane chociażby z&nbsp;konferencji GeeCON. Udało nam się rozwiązać także problem z&nbsp;małym holem w Multikinie. Na przerwy kawowe, obiad oraz stoiska sponsorów zostanie przeznaczona przestrzeń ponad 800 m2, więc będzie sporo miejsca na dyskusje pomiędzy wykładami.</p>
<p>Nasza konferencja z&nbsp;założenia jest dedykowana programistom Java. Niemniej jednak patrzymy na naszą profesję nieco szerzej. Zawsze można było oprócz mocno technicznych wykładów posłuchać także bardziej miękkich. W&nbsp;tym roku idziemy o krok dalej i&nbsp;została zorganizowana cała ścieżka, którą roboczo nazwaliśmy <a href="http://2014.33degree.org/main/agileTrack" target="_blank">Agile track</a>, z&nbsp;prelegentami pokroju Marry Poppendieck, czy Tom Gilb.</p>
<p>Zachęcam także do wzięcia udziału w&nbsp;konkursie na nowe logo konferencji. Obecne budzi nieco kontrowersji, a&nbsp;dodatkowo planujemy także redesign naszej strony konferencyjnej. Są to dwa bardzo dobre powody, żeby wymienić także logo. Końcowe logo będzie przygotowane przez grafika, więc można zgłaszać także szkice i&nbsp;pomysły. Będziemy oceniać pomysł, a&nbsp;nie jakość wykonania. Zwycięzca otrzyma nagrodę w&nbsp;postaci wejściówki na przyszłoroczną edycję 33rd Degree, a&nbsp;każdy z&nbsp;uczestników, którzy zgłoszą niebanalny pomysł, otrzyma miłą nagrodę-niespodziankę.</p>
<p>Kilka nagrań wideo z&nbsp;lat ubiegłych jest dostępnych na <a href="https://www.youtube.com/user/33rdDegreeConference" target="_blank">kanale YouTube</a>. Możecie zobaczyć, czy taka tematyka Wam odpowiada.</p>
<p>Jeśli macie ochotę pomóc szerzyć wiedzę o&nbsp;konferencji, wydrukujcie proszę <a href="http://2014.33degree.org/download/33rdDegree2014Flyer.pdf" target="_blank">ulotki</a> lub <a href="http://2014.33degree.org/download/33rdDegree2014Poster.pdf" target="_blank">plakaty</a> i&nbsp;powieście w pracy, na uczelni czy w&nbsp;innych miejscach. Im więcej osób dowie się o&nbsp;konferencji, tym więcej będzie okazji do&nbsp;wymiany doświadczeń pomiędzy uczestnikami.</p>
<p>Pozdrawiam!</p>
<p><a href="http://www.dworld.pl/page/show/Grzegorz_Duda/" target="_blank">Grzegorz Duda</a></p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[GeeCON 2014 - wyniki konkursu]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/16/geecon-2014-wyniki-konkursu/"/>
    <updated>2014-04-16T08:36:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/16/geecon-2014-wyniki-konkursu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Poniżej zamieszczamy nagranie z&nbsp;rozstrzygnięcia <a href="/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania/">konkursu</a>, w&nbsp;którym do&nbsp;wygrania była darmowa wejściówka na&nbsp;<a href="http://2014.geecon.org" target="_blank">tegoroczny GeeCON</a>.</p>

<div class="row text-center" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/27iR4BZsZjc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
  </div>
</div>


<p>Zwycięzcy gratulujemy i&nbsp;życzymy owocnej konferencji!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Darmowa wejściówka na&nbsp;tegoroczny GeeCON do&nbsp;wygrania!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania/"/>
    <updated>2014-04-09T06:20:36+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/09/darmowa-wejsciowka-na-geecon-do-wygrania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uwaga, uwaga! Rozpoczynamy konkurs z&nbsp;nie lada niespodzianką &ndash; darmową wejściówką na&nbsp;<a href="http://2014.geecon.org" target="_blank">tegoroczny GeeCON</a>! Wejściówka została przekazana nam przez organizatorów konferencji w&nbsp;ramach obustronnego partnerstwa.</p>

<p>Szczegóły na temat konkursu znajdziecie na&nbsp;naszej <a href="https://groups.google.com/group/torunjug" target="_blank">grupie dyskusyjnej</a>. Gorąco zachęcamy do wzięcia udziału! Powodzenia :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[centeractive ag naszym nowym partnerem]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/05/centeractive-ag-naszym-nowym-partnerem/"/>
    <updated>2014-04-05T13:42:13+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/05/centeractive-ag-naszym-nowym-partnerem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Właśnie otrzymaliśmy pozytywną odpowiedź od firmy <a href="http://www.centeractive.com" target="_blank">centeractive ag</a>, która zgodziła się zostać kolejnym sponsorem licencji swojego oprogramowania dla uczestników spotkań naszej grupy. <!-- more--></p>

<div class="row text-center">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://www.centeractive.com" target="_blank" title="centeractive ag">
      <img class="no-border" src="/images/partners/centeractive.jpg" alt="centeractive ag" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Firma centeractive ag umożliwi nam losowanie raz w miesiącu jednej licencji oprogramowania <a href="http://www.retrospective.centeractive.com" target="_blank">Retrospective</a> &ndash; kombajnu do przeglądania, zarządzania i analizy logów z różnego rodzaju serwerów, baz danych i innych źródeł na dowolnym z trzech wiodących systemów operacyjnych (Windows, Mac, Linux).</p>

<p>Krótki spot prezentujący możliwości oprogramowania Retrospective możecie znaleźć w serwisie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=1pJn8ZEHRTE" target="_blank">YouTube</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
