<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Partnerzy | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/partnerzy/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2014-12-03T08:50:28+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[nofluffjobs.com naszym nowym partnerem]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/01/nofluffjobs-naszym-nowym-partnerem/"/>
    <updated>2014-12-01T18:12:13+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/01/nofluffjobs-naszym-nowym-partnerem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Czy widzieliście już portal <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a>? Jeśli nie, to zachęcamy, żebyście przyjrzeli się mu bliżej.</p>

<p>Jak sami o&nbsp;sobie piszą:</p>

<blockquote>
<p><a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a> to portal, który wprowadza nowe standardy rekrutacji IT.</p>
<p>Wszystkie oferty są przejrzyste, porównywalne między sobą oraz zawierają mnóstwo informacji o&nbsp;firmie i&nbsp;projekcie wraz z&nbsp;widełkami płacowymi.</p>
<p>Celem portalu nofluffjobs.com jest stworzenie "ekosystemu" znanych, cenionych firm, którym zależy na pełnej otwartości w&nbsp;rekrutacji IT.</p>
</blockquote>




<div class="row text-center" style="margin-bottom: 10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/no_fluff_jobs_com_logo.jpg" alt="nofluffjobs - oferty praca dla informatykow">
    </a>
  </div>
</div>


<p>Jest nam bardzo miło zakomunikować, że udało nam się porozumieć z&nbsp;twórcami portalu <a href="https://nofluffjobs.com" target="_blank" title="nofluffjobs - oferty pracy dla specjalistow IT">nofluffjobs.com</a> i&nbsp;podjąć długoterminową współpracę na zasadach obustronnego partnerstwa. Życzymy twórcom samych sukcesów i&nbsp;czekamy na owoce współpracy :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10% zniżki na GeeCON Prague 2014!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/17/znizka-na-geecon-prague-2014/"/>
    <updated>2014-10-17T05:38:45+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/10/17/znizka-na-geecon-prague-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wiadomość z&nbsp;ostatniej chwili! Właśnie otrzymaliśmy informację od organizatorów konferencji GeeCON o&nbsp;przyznaniu nam 10-procentowej zniżki na bilety na jej pierwszą praską edycję.</p>

<p><a href="http://geecon.cz" target="_blank">GeeCON Prague 2014</a> odbędzie się w&nbsp;dniach 23-24 października 2014 roku. Mamy nadzieję, że mimo krótkiego czasu do startu konferencji znajdzie się kilku chętnych na wycieczkę do Pragi.</p>

<p>Jeśli ktoś z&nbsp;Was byłby zainteresowany to zachęcamy do kontaktu z&nbsp;Piotrem Prądzyńskim w&nbsp;celu otrzymania kodu promocyjnego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wydawnictwo Apress naszym nowym partnerem]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/09/19/wydawnictwo-apress-naszym-nowym-partnerem/"/>
    <updated>2014-09-19T21:24:45+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/09/19/wydawnictwo-apress-naszym-nowym-partnerem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Z&nbsp;dumą donosimy, że wszyscy dotychczasowi <a href="{{ root_url }}/partners/">partnerzy</a> potwierdzili dalszą współpracę i&nbsp;pozostają z&nbsp;nami na kolejny sezon spotkań. To jednak nie koniec dobrych informacji. Grono naszych partnerów powiększyło się właśnie o&nbsp;wydawnictwo <a href="https://www.apress.com" target="_blank">Apress</a>, którego raczej nie musimy nikomu przedstawiać.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="https://www.apress.com" target="_blank" title="Apress">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/apress-large.jpg" alt="Apress" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Dzięki uprzejmości nowego sponsora będziemy mogli wylosować darmowy ebook z&nbsp;ich katalogu wśród uczestników kolejnych spotkań. Dodatkowo dla każdego chętnego mamy kod promocyjny uprawniający do 30% zniżki na ebooki. W&nbsp;celu uzyskania kodu prosimy o&nbsp;kontakt z&nbsp;Piotrem Prądzyńskim.</p>

<p>Możliwe jest również otrzymanie na&nbsp;własność kopii wybranego ebooka w&nbsp;zamian za&nbsp;jego recenzję. Więcej informacji na ten temat możecie znaleźć na naszej <a href="https://groups.google.com/d/topic/torunjug/QvoMIJhDM0M/discussion" target="_blank">grupie dyskusyjnej</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: AgileByExample 2014. Mamy dla Was 15% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/08/30/zapowiedz-konferencji-agilebyexample-2014/"/>
    <updated>2014-08-30T08:04:15+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/08/30/zapowiedz-konferencji-agilebyexample-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;dniach 29-31 października 2014 roku odbędzie się czwarta edycja konferencji <a href="http://2014.agilebyexample.com" target="_blank">AgileByExample 2014</a>. Wydarzenie organizowane jest przez grupę <a href="http://www.agilewarsaw.com" target="_blank">AgileWarsaw</a> we współpracy z&nbsp;firmą <a href="http://procognita.pl" target="_blank">ProCognita</a> i&nbsp;będzie miało miejsce w&nbsp;Warszawie.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://2014.agilebyexample.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/agile-by-example-2014.jpg" alt="AgileByExample 2014" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poniżej informacja od organizatorów o tym, czym jest konferencja AgileByExample 2014. <!--more--></p>

<blockquote>
  <p>
    AgileByExample 2014 is a&nbsp;great lean &amp; agile community event that helps you learn agile on live examples. We don't tell you what to do, we show examples of successes and failures from real life. This year you can actually practice your skills during LeanAgile Dojo workshops.
  </p>
  <p>AgileByExample 2014 (edition 4.0) at a&nbsp;glance:</p>
  <ul>
    <li>keynotes, talks &amp; discussions, all held in English</li>
    <li>atmosphere and networking generating <strong>tons of energy &amp; inspiration</strong></li>
    <li>focused on <strong>organizing and managing</strong> work in <strong>software developent</strong></li>
    <li>the venue will be a&nbsp;cinema again – comfort of <strong>large screen</strong> &amp; <strong>comfy seats</strong></li>
    <li><strong>LeanAgile Dojo</strong> – workshops during day three.</li>
  </ul>
</blockquote>


<p>Dzięki życzliwości organizatorów każdy toruński JUGowicz może otrzymać 15% zniżki na wejściówkę. Jedyne co trzeba zrobić, to wejść na stronę <a href="http://2014.agilebyexample.com/tickets/" target="_blank">2014.agilebyexample.com/tickets/</a> i&nbsp;podczas rejestracji wpisać kod promocyjny, który możecie otrzymać kontaktując się z&nbsp;nami (najlepiej z&nbsp;Piotrem Prądzyńskim).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zapowiedź konferencji: Mobile Central Europe 2015. Mamy dla Was 20% zniżki!]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/08/26/zapowiedz-konferencji-mobile-central-europe-2015/"/>
    <updated>2014-08-26T07:30:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/08/26/zapowiedz-konferencji-mobile-central-europe-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>W&nbsp;dniach 4-6 lutego 2015 roku odbędzie się druga edycja konferencji <a href="http://mceconf.com" target="_blank">Mobile Central Europe</a>. Wydarzenie organizowane jest przez firmę <a href="http://www.polidea.com" target="_blank">Polidea</a> i&nbsp;będzie miało miejsce w&nbsp;Pałac Kultury i&nbsp;Nauki w&nbsp;Warszawie.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <a class="no-text-decoration" href="http://mceconf.com" target="_blank">
      <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/partners/mce2015.png" alt="Mobile Central Europe 2015" />
    </a>
  </div>
</div>


<p>Poniżej kilka słów od organizatorów konferencji. <!--more--></p>

<blockquote>
  <p>
    Mobile Central Europe is a&nbsp;Warsaw-based mobile technology conference created by geeks for geeks. It's two days of intense technical talks about design, coding, testing and anything else that might make you a&nbsp;better developer. MCE&nbsp;2015 is the second edition and it is going to be twice as big as this year: four tracks, fifty speakers, workshops, parties, competitions... Knowledge and networking galore. First minute tickets are available until the end of August, but there are only a&nbsp;couple left. In September, prices will go up, because of some major announcements: the first speakers are going to be revealed! There's already a&nbsp;great number confirmed and they are truly first class specialists.
  </p>
  <p>
    Go to <a href="http://mceconf.com" target="_blank">mceconf.com</a> to see up-to-date info, get the latest news and buy your ticket!
  </p>
</blockquote>


<p>Dzięki życzliwości organizatorów każdy toruński JUGowicz może otrzymać 20% zniżki na wejściówkę. Jedyne co trzeba zrobić, to wejść na stronę <a href="http://register.mceconf.com" target="_blank">register.mceconf.com</a> i&nbsp;podczas rejestracji wpisać kod promocyjny, który możecie otrzymać kontaktując się z&nbsp;nami (najlepiej z&nbsp;Piotrem Prądzyńskim).</p>

<p>Zachęcamy do udziału w konferencji, gdyż jest to jedna z najciekawszych pozycji na liście konferencji mobilnych w&nbsp;Polsce.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
