<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Głosowania | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/glosowania/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2016-07-05T06:03:57+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Głosowanie na Prelegenta Roku 2015]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/23/glosowanie-na-prelegenta-roku-2015/"/>
    <updated>2016-02-23T06:45:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/23/glosowanie-na-prelegenta-roku-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wczoraj ruszyło <a href="https://docs.google.com/forms/d/1MOCGbg4f04XBoYFFGefGERxzElsfwdBHk-AasMT1gAA/viewform" target="_blank">głosowanie</a> na Prelegenta Roku 2015 Toruń JUG! W konkursie biorą udział wszyscy prelegenci, którzy wystąpili na deskach toruńskiego JUGa w roku 2015.</p>

<p>Zasady głosowania są proste: możesz wskazać do 3 prelegentów, którym przydzielić możesz 1, 2 lub 3 punkty odpowiednio. Im wyższa ilość punktów, tym dany prelegent zasługuje Twoim zdaniem bardziej na tytuł Prelegent Roku 2015. Uwaga: wybraną ilość punktów możesz przydzielić tylko jednemu prelegentowi, tj. nie możesz dać 3 punktów trzem czy dwóm prelegentom.</p>

<p>Zwycięzcą zostanie prelegent, który po zsumowaniu wszystkich punktów będzie posiadał ich najwięcej na swoim koncie. Każdy może zagłosować jeden raz, ale istnieje możliwość zmiany swojego głosu.</p>

<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/1MOCGbg4f04XBoYFFGefGERxzElsfwdBHk-AasMT1gAA/viewform" target="_blank">Głosowanie</a> potrwa do 23 marca 2016 r. Udział w głosowaniu jest dobrowolny i wymaga jedynie posiadania konta Google. Ogłoszenie wyników głosowania odbędzie się 30 marca 2016 r. podczas urodzinowego spotkania Toruń JUG.</p>

<p>UWAGA: na czwartej stronie ankiety znajdziecie miejsce na wklejenie linku do Waszego profilu Meetup.com w grupie Torun-JUG (wejdź na <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank"><a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/">http://www.meetup.com/Torun-JUG/</a></a> i w prawym rogu znajdziesz link &ldquo;My Profile&rdquo; &ndash; o link do tej strony chodzi). Osoby, które wkleją link do swojego profilu mogą wziąć udział w dwóch losowaniach:</p>

<ol>
<li>losowaniu upominków książkowych (będziemy mieć dla Was 6 książek do wylosowania)</li>
<li>losowaniu jednej wejściówki na konferencję <a href="http://2016.mceconf.com" target="_blank">MCE 2016</a></li>
</ol>


<p><a href="https://docs.google.com/forms/d/1MOCGbg4f04XBoYFFGefGERxzElsfwdBHk-AasMT1gAA/viewform" target="_blank">ZAGŁOSUJ JUŻ TERAZ!</a> Niech wygra najlepszy prelegent! :&ndash;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
