<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Ankiety | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/ankiety/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2015-11-15T19:21:10+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie ankiet 13. spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/06/07/podsumowanie-ankiet-13-spotkania/"/>
    <updated>2015-06-07T07:45:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/06/07/podsumowanie-ankiet-13-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziękujemy wszystkim 14 osobom, które wypełniły ankiety po ostatnim spotkaniu.</p>

<p>Spotkanie zostało ocenione na 8,07/10.</p>

<p>Ciepło przyjęliście temat RxJavy, ale oczekiwaliście trochę szerszego spojrzenia na temat.</p>

<p>Natomiast z&nbsp;wielkim entuzjazmem została przyjęta prezentacja Wojtka Oczkowskiego, który w&nbsp;ciekawy i&nbsp;przystępny sposób przekazał wiele merytorycznych i&nbsp;praktycznych aspektów monitoringu wirtualnej maszyny Java.</p>

<p>Wysoko oceniliście także przygotowanie spotkania. Dziękujemy!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie ankiet 12. spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/05/19/podsumowanie-ankiet-12-spotkania/"/>
    <updated>2015-05-19T07:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/05/19/podsumowanie-ankiet-12-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Po ostatnim spotkaniu ankiety wypełniło 11 osób. Bardzo dziękujemy wszystkim, za chęć podzielenia się z&nbsp;nami swoją opinią.</p>

<p>Spotkanie zostało ocenione na 8,2/10. Próba z&nbsp;lightning talks została oceniona pozytywnie, jednak czuliście pewien niedosyt i&nbsp;chęć dogłębniejszego poznania prezentowanych tematów. Oczywiście wszystkie uwagi przekażemy prelegentom.</p>

<p>Większość osób wypełniających ankiety, to osoby pracujące w zawodzie. Część z&nbsp;nich również studiuje.</p>

<p>Przeważali starzy wyjadacze(uczestnicy 5+ spotkań), którzy jako źródło wiedzy o&nbsp;spotkaniu zaznaczyli pocztę pantoflową i&nbsp;portal Meetup.</p>

<p>Ponownie wszystkie osoby zadeklarowały uczestnictwo w&nbsp;następnym spotkaniu :)</p>

<p>Jeszcze raz dziękujemy wszystkim i&nbsp;przypominamy, że dzięki Waszym sugestiom możemy stać się tylko lepsi. Pamiętajcie, że każdy głos się liczy! ;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Podsumowanie ankiet 11. spotkania]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/04/20/podsumowanie-ankiet-11-spotkania/"/>
    <updated>2015-04-20T11:35:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/04/20/podsumowanie-ankiet-11-spotkania</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jak zapowiadaliśmy na spotkaniu, chcielibyśmy regularnie dzielić się z&nbsp;Wami wnioskami z&nbsp;ankiet, które wypełniacie. Odezwa Szymona nie pozostała bez echa &ndash; przyszły do nas 24 ankiety, co stanowi kilkukrotnie wyższą wartość niż spotkanie wcześniej! Dalej oczywiście jest pole do popisu :)</p>

<p>Spotkanie zostało bardzo dobrze przyjęte &ndash; ogólnie oceniliście je na 8,8/10. Zarówno sentymentalna podróż Szymona, jak i&nbsp;opowieść o&nbsp;wnętrzu JVM Jarka zostały przez Was świetnie ocenione. Wasze wnioski trafiły już do obu prelegentów.</p>

<p>Interesujące informacje wyciągnęliśmy z&nbsp;pytań o&nbsp;same spotkania JUGowe. Co najważniejsze dla nas, wszyscy respondenci zadeklarowali udział w&nbsp;najbliższym spotkaniu. Mieliśmy okazję zauważyć, że dla uczestników ostatniego spotkania było to średnio czwarte spotkanie i&nbsp;że najczęściej <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/" target="_blank">Meetup</a> daje Wam znać, że zbliża się następne spotkanie. Większość z&nbsp;Was to zawodowi programiści, ale jest też kilku studentów.</p>

<p>Najważniejsze pytania jednak dla nas to przede wszystkim te, w&nbsp;których podrzuciliście nam propozycje zmian i&nbsp;prelekcji. Bardzo za wszystkie dziękujemy! Na podstawie Waszych sugestii rozpoczęliśmy już działania, o&nbsp;których będziemy opowiadać na najbliższych spotkaniach.</p>

<p>W&nbsp;dalszym ciągu podtrzymujemy gorącą prośbę o&nbsp;wypełnianie ankiet &ndash; nie ma nic ważniejszego w rozwoju niż feedback. Przypominamy też o&nbsp;zgłaszaniu się na <a href="/speakers/">prelegentów</a> &ndash; niezależnie czy ma to być prelekcja, warsztaty, lightning talk, czy cokolwiek Wam przyjdzie do głowy :) Szczególnie zachęcamy osoby, które obyły się już w&nbsp;korzystaniu z&nbsp;narzędzi, które rozdajemy na spotkaniach i&nbsp;czułyby się na siłach, żeby poprowadzić warsztaty dla innych JUGowiczów.</p>

<p>Do zobaczenia na <a href="/news/2015/04/15/spotkanie-12/">najbliższym spotkaniu</a>!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
