<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Spotkania | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/spotkania/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2016-01-14T06:24:20+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #18 [2015-12-16]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/12/07/spotkanie-18/"/>
    <updated>2015-12-07T19:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/12/07/spotkanie-18</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na osiemnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 16 grudnia 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/227270961/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>W gąszczu grafów, czyli jak zostać bohaterem swoich danych w Neo4j</h3>

<p>Zapraszam na przejażdkę w świat grafów podczas której zapoznamy się z teorią grafów i bazą danych Neo4j, by następnie po krótkim teoretycznym wstępie zapoznać się z językiem Cypher. Będziemy budować, materializować i przemierzać grafy, od tych małych do tych dużych. Zapoznamy się z algorytmami i technikami analizy sieci społecznościowych i nauczymy się podstaw silników rekomendacji. Wszystko to z pomocą języka który powstał na potrzeby bazy Neo4j, który łaczy ekspresyjność starego dobrego SQL i potęgę wyszukiwania wzorców w grafach, a wszystko to będzie wyglądało jak stary dobry &ldquo;ASCII art&rdquo;. Mam nadzieję, że po tym warsztacie raz na zawsze zapomnimy o klauzuli JOIN i iloczynie kartezjańskim.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/palka-jaroslaw.jpg" /></p>

<h4>Jarosław Pałka</h4>

<p>Od ponad 15 lat w branży IT, jako administrator baz danych, programista, architekt, manager i „inżynier od spraw katastrof”. Brałem udział w małych, średnich i nonsensownie dużych projektach, prowadzonych zgodnie zasadami „waterfall”, Agile oraz przy braku jakichkolwiek metodyk, z tym samym zawsze skutkiem. Co doprowadziło mnie do wniosku, że nie ważne co robisz tak długo, jak robisz to dobrze, w najprostszy z możliwych sposobów i używasz właściwych narzędzi które wykonają pracę za ciebie. W międzyczasie dałem się porwać ideą TDD oraz Software Craftmanship, do granic możliwości wyeksploatować tak piękne w swej prostocie pomysły jak REST i NoSQL, by potem porzucić je by zgłębić tajniki „system thinking” i zachwycić się siłą jaką niesie z sobą „metafora” i odkryć, że rządzą nami te same prawa „natury”. Niepokorny wyznawca kościoła JVM, badacz bytecode'u i JIT oraz wszelkiej maści parserów, interpeterów i kompilatorów.  Od czasu do czasu można usłyszeć moje niskiej jakości żarty na temat architektury na konferencjach w Polsce. W wolnych chwilach trener w <a href="http://symentis.pl" target="_blank">symentis.pl</a> i autor bloga na <a href="http://geekyprimitives.wordpress.com/" target="_blank">geekyprimitives.wordpress.com</a>.
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #17 [2015-11-25]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/11/15/spotkanie-17/"/>
    <updated>2015-11-15T18:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/11/15/spotkanie-17</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na siedemnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 25 listopada 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/226787041/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Na co czekamy w Javie 9</h3>

<p>Całkiem niedawno pojawiła się Java 8 przynosząc nam wyrażenia lambda, nowe API dla czasu i wiele innych. A my już czekamy na to, co zobaczymy w następnej wersji. Na prezentacji opowiem jakie nowości przyniesie Java 9, co to jest project Jigsaw, jak będziemy liczyć pieniądze oraz o kilku innych.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/przybysz-dominik.jpg" /></p>

<h4>Dominik Przybysz</h4>

<p>Większość życia spędził pisząc w javie i groovym, ale zdarzało mu się oskryptowywać różne rzeczy w pythonie lub shellu. Aktualnie developer w TouKu i użytkownik scali. Uwielbia testowanie (szczególnie z pomocą Spocka) oraz wszelką automatyzację w procesie wytwarzania oprogramowania. Stara się dbać o czystość kodu (własnego i cudzego) poprzez częste code review.
<span class="clearfix"></span></p>

<h3>Clojure okiem neofity</h3>

<p>Jeżeli kodujesz już od lat, to pewnie nie raz były przed Tobą podobne pytania:<br />
&ndash; Dlaczego miałbyś nauczyć się nowego języka? Jakiego?<br />
&ndash; FP? A może &ldquo;OOP is my life&rdquo;?<br />
&ndash; Który programista przejmuje się ROI?<br />
&ndash; Dlaczego warto zrobić krok &ldquo;w kierunku historii&rdquo; i nauczyć się LISPa?<br /></p>

<p>W prezentacji postaram się powiedzieć na te pytania i dlaczego odpowiadam na nie: Clojure. A jaka jest Twoja odpowiedź?</p>

<p>Zachęcam do zabrania ze sobą urządzeń elektronicznych (niekoniecznie laptopów, telefon z przeglądarką wystarczy).</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/kapala-pawel.jpg" /></p>

<h4>Paweł Kapała</h4>

<p>Pragmatyczny koder-poliglota, startupowy deweloper, entuzjasta przedsiębiorczości. Ewangelista prostoty i dekompozycji. (reduce code <a href="https://twitter.com/kapware" target="_blank">@kapware</a>)
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #16 [2015-10-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/10/17/spotkanie-16/"/>
    <updated>2015-10-17T18:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/10/17/spotkanie-16</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na szesnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 października 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/226121516/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>JGroups &ndash; efektywny framework do komunikacji w klastrze</h3>

<p>Pisanie bezstanowych aplikacji komunikujących się po HTTP to chleb powszechni każdego programisty. Dzisiaj chciałbym Was zabrać w inną podróż &ndash; do świata klastrów, protokołów sieciowych i wywołań RPC. Zapnijcie pasy &ndash; będzie niezła zabawa!</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4>Sebastian Łaskawiec</h4>

<p>Programista pracujący w Red Hat, na co dzień zajmujący się projektem JBoss Data Grid. Niepoprawny optymista wierzący, że klastry się nie rozpadają, amator prostego kodu oraz domowego piwa.
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #15 [2015-09-30]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/09/18/spotkanie-15/"/>
    <updated>2015-09-18T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/09/18/spotkanie-15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG wraca po letniej przerwie i zaprasza na piętnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 30 września 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/225429610/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<p><strong>KAŻDY OBECNY NA SPOTKANIU UCZESTNIK OTRZYMA SKROMNY UPOMINEK-NIESPODZIANKĘ, ALE CO TO BĘDZIE &ndash; NIE POWIEMY :&ndash;)</strong></p>

<h3>Scrum na co dzień</h3>

<p>Scrum Master, Product Owner i Developer przygotowali dla was coś czego jeszcze nie widzieliście. Nie będzie to kolejna opowiastka o teorii Scrum’a, ale o tym, jak praca z nim wygląda na co dzień.</p>

<p>Poruszymy wszystkie te niewygodne i niedomówione tematy, które zazwyczaj na prezentacjach się omija. Podzielimy się z wami naszymi patentami i technikami na zwinne tworzenie oprogramowania w nieidealnych warunkach życia codziennego.</p>

<p>Dodatkowo to Ty, siedząc na sali, będziesz miał wpływ na to o czym usłyszysz, więc przyjdź i bądź częścią tego niecodziennego wydarzenia.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/bryk-rafal.jpg" /></p>

<h4>Rafał Bryk</h4>

<p>Scrum Master z backgroundem technologicznym. Pasjonat wytwarzania dobrego software'u dobrze. Na co dzień pracuje z ludźmi rozwijającymi oprogramowanie polskiego e-commerce'u, wspomagając procesy podejmowania optymalnych decyzji. Prywatnie miłośnik nowych technologii, gier planszowych i rekreacyjnych wypraw rowerowych.
<span class="clearfix"></span></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/modzelewski-piotr.jpg" /></p>

<h4>Piotr Modzelewski</h4>

<p>Programista z wieloletnim stażem. Entuzjasta zwinnego wytwarzania oprogramowania. Na co dzień pracuje z systemami przetwarzającymi duże ilości danych w czasie rzeczywistym. Wielokrotnie wspomagał wprowadzanie zwinnej metodyki pracy w różnych zespołach. W wolnym czasie oprocz programowania pasjonują go Sci-fi oraz gry te bardziej i mniej wirtualne
<span class="clearfix"></span></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/taflinski-maciej.jpg" /></p>

<h4>Maciej Tafliński</h4>

<p>Product Owner który lubi swoją pracę :) Lubi tworzyć produkty które są użyteczne i używalne zarazem, niekoniecznie muszą być ładne. Aktualnie pracuje nad rozwiązaniami big data oraz raportowaniem. W czasie prywatnym backlog wypełniają mu dzieci i od czasu do czasu sport.
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #14 [2015-06-24]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/06/10/spotkanie-14/"/>
    <updated>2015-06-10T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/06/10/spotkanie-14</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Czternaste spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 24 czerwca 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/223133594/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/590517497756107/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Java microservices made easy with Ratel</h3>

<p>Architektura mikrousług zdobywa ostatnio coraz większą popularność, więc powstają standardy, dobre praktyki i&nbsp;popularne biblioteki do realizacji systemów tego typu. Jednym z&nbsp;trendów jest zapewnianie narzędzi integracji niezależnych od języka, czy technologii. To podejście ma pewne zalety, ale jeśli integrujemy ze sobą tylko systemy napisane w&nbsp;Javie, to w&nbsp;sumie co nam daje niezależność od języka, prócz dodatkowego narzutu?</p>

<p>Ratel to biblioteka, która pozwala wygodnie pisać rozproszone aplikacje z&nbsp;użyciem mikroserwisów, tak łatwo i&nbsp;szybko jakby chodziło o&nbsp;system lokalny, co między innymi oznacza, że mamy doskonałe wsparcie wielu istniejących od dawna narzędzi. Używając Ratela, korzystamy z&nbsp;wszystkich dobrodziejstw architektury SOA, bez ponoszenia kosztów wspomnianego wcześniej narzutu.</p>

<p>Serdecznie zapraszam na prezentację i&nbsp;do dyskusji.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/pulawski-lukasz.jpg" /></p>

<h4>Łukasz Puławski</h4>

<p>Architekt z&nbsp;doświadczeniem w&nbsp;refaktoryzacji dużych systemów. W&nbsp;mojej pracy, przed przystąpieniem do czyszczenia software-u, często staram się tworzyć proste biblioteki i&nbsp;rozwiązania szyte na miarę, które rozwiązują konkretne problemy i&nbsp;pozwalają szybko zmieniać architekturę systemów. Na tym spotkaniu mam nadzieje opowiedzieć Wam o&nbsp;takim właśnie przypadku.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Brzydka Pani od HR radzi, czyli 1011 błędów, które popełniają programiści</h3>

<p>Rekrutacje wyglądają różnie, ale finalnie po ładnych paniach od HR-u i&nbsp;tak spotkasz się z&nbsp;programistami. Ich nie interesuje jakim byłbyś zwierzęciem, czy odpowiedź na pytanie &ldquo;Jaka jest Twoja największa wada?&rdquo;, gdzie na pewno w&nbsp;100% szczerze opowiesz o&nbsp;swoim nałogowym graniu w&nbsp;World of Tanks w&nbsp;godzinach pracy czy uzależnieniu od Facebooka. Programista zainteresowany jest dwoma rzeczami:</p>

<ol>
<li>czy da się z&nbsp;tobą pracować w&nbsp;jednym zespole,</li>
<li>czy kod, który wyprodukujesz nadaje się do czegokolwiek.</li>
</ol>


<p>W&nbsp;tej prezentacji pokażę jak niektóre błędy z&nbsp;CV i&nbsp;przebiegu rekrutacji są zadziwiająco podobne do błędów jakie popełniamy kodując. Jak te błędy wpływają na postrzeganie kandydata przez programistę &ndash; rekrutera. I&nbsp;jak ich wyeliminowanie może umożliwić Ci dostanie pracy w&nbsp;wymarzonej firmie.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/dziurko-tomasz.jpg" /></p>

<h4>Tomasz Dziurko</h4>

<p>Programista od prawie 7&nbsp;lat, pracował w&nbsp;korporacji, startupie za unijną dotację, a&nbsp;nawet sklepie z&nbsp;bielizną. Od 4&nbsp;lat zdalnie buduję potęgę SoftwareMill jako programista i&nbsp;CEO, a&nbsp;czasem jako specjalista od rekrutacji.</p>

<p>Fan Apache Wicket oraz Spocka. Typ &ldquo;działacza&rdquo;, pisze bloga, organizował dwie edycje Confitury, jedną Warsjawę, był w&nbsp;radzie programowej 4Developers, kieruje GeeCON Trainem i&nbsp;udziela się jako jeden z&nbsp;liderów warszawskiego JUG-a.</p>

<p>Aktualnie, w&nbsp;ramach wychodzenia z&nbsp;comfort-zone, początkujący i&nbsp;przerażony prelegent.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
