<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Spotkania | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/spotkania/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2016-12-19T00:26:55+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #28 [2016-12-21]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/12/09/spotkanie-28/"/>
    <updated>2016-12-09T06:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/12/09/spotkanie-28</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy serdecznie na dwudzieste ósme spotkanie Toruń Java Users Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 21 grudnia 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest <strong>wolny</strong>, obecność na wcześniejszych spotkaniach nie jest wymagana &ndash; pomiędzy spotkaniami nie ma żadnych zależności, do naszej społeczności można dołączyć w <strong>dowolnym</strong> momencie. Na spotkanie możesz przyjść bez rejestracji na portalu Meetup, jednak chcielibyśmy zachęcić Cię do  kliknięcia w RSVP &ndash; osoby, które <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/236115870/" target="_blank">zapiszą się</a> na to spotkanie wezmą udział w losowaniu kilku cennych upominków.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/28/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>). Będzie można pogadać na najróżniejsze tematy, poznać się lepiej i napić najlepszego piwa w Toruniu :)</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/28/afterparty.png" />
  </div>
</div>


<p><strong>UWAGA:</strong> Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Kariera freelancera krok po kroku</h3>

<p>Pogadajmy o freelancingu. Bez mędrkowania, teoretyzowania oraz prób ewangelizacji. W trakcie tej 45-minutowej dyskusji z prezentacją w tle chciałbym podzielić się z Wami tym, czego doświadczyłem i nauczyłem się przez ostatnie 2,5 roku &ndash; począwszy od ostatnich miesięcy spędzonych na etacie po dzień dzisiejszy. Opowiem o motywacjach, obawach, sukcesach i porażkach. Spróbuję obalić niektóre mity dotyczące freelancingu i pracy na własną rękę. W prezentacji pojawi się również kilka bardziej uniwersalnych wniosków, które mogą okazać się pomocne także dla tych z Was, którzy nie planują wiązać swojej kariery z freelancingiem.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/stepniak-szymon.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/wololock" target="_blank">Szymon Stępniak</a></h4>

<p>Programista z ponad ośmioletnim doświadczeniem, freelancer (od września 2014) współpracujący na co dzień z firmami i startupami z USA, Australii i Szwajcarii. Posiadacz tytułu &ldquo;Top Rated&rdquo; w serwisie UpWork. Wolne chwile spędza z rodziną, gitarą lub książką.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Keep IT clean, or how to hide your shit</h3>

<p>Do you know why the default scope in Java is package-private? Because that&rsquo;s what designers thought should be the most popular scope. Is that the scope you most often see? Probably not. Somehow Java devs became crazy communists-capitalists, recognising only private and public access, and preferring public everywhere. And so our projects look like a lawn right after snow melts: full of shit laying in public. Hard to put into your head. Hard to reason about. Entanglement instead of encapsulation. People even register every possible class in an IoC container, because FU (nctional) programming, that&rsquo;s why. You wanna find something in my code? Google it.</p>

<p>Or how about inheritance? James Gosling asked in 2001 about what he would do differently if he had a chance to recreate Java, said he would probably remove class inheritance. We are in 2016, having lambdas, defaults on interfaces, AOP and other tricks, but young developers still prefer to just add another abstract class to your code. Gonna be fun navigating those seven layers of hell when you read it.</p>

<p>Ok, maybe it&rsquo;s not THAT bad, but it&rsquo;s not much better either. The problem of course, is that we all start with tutorials, which cut corners for brevity. And we don&rsquo;t pay attention to those small problems till they hit us hard.</p>

<p>Let&rsquo;s see how we can make our situation a little bit better, using Domain Driven Design, package-private scope, sensible packaging structure, and CQRS on microservices. Because it is actually easier, than not doing it.</p>

<p>Real life project examples included.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/nabrdalik-jakub.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/jnabrdalik" target="_blank">Jakub Nabrdalik</a></h4>

<p>A software developer with 13 years of professional experience in IT, as an architect, programmer, designer, analyst, project leader, project manager, and even as a development department manager. 6 years of talks and workshops. Software Craftsmanship, Domain Design, Practicing Test-driven development and Spring. More at <a href="http://solidcraft.eu" target="_blank">solidcraft.eu</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #27 [2016-11-30]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/11/07/spotkanie-27/"/>
    <updated>2016-11-07T06:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/11/07/spotkanie-27</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy serdecznie na dwudzieste siódme spotkanie Toruń Java Users Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 30 listopada 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest <strong>wolny</strong>, obecność na wcześniejszych spotkaniach nie jest wymagana &ndash; pomiędzy spotkaniami nie ma żadnych zależności, do naszej społeczności można dołączyć w <strong>dowolnym</strong> momencie. Na spotkanie możesz przyjść bez rejestracji na portalu Meetup, jednak chcielibyśmy zachęcić Cię do  kliknięcia w RSVP &ndash; osoby, które <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/235344925/" target="_blank">zapiszą się</a> na to spotkanie wezmą udział w losowaniu kilku cennych upominków.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/27/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>). Będzie można pogadać na najróżniejsze tematy, poznać się lepiej i napić najlepszego piwa w Toruniu :)</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/27/afterparty.png" />
  </div>
</div>


<p><strong>UWAGA:</strong> Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Software estimation tips</h3>

<p>Jak na andrzejkowy wieczór przystało, będzie o wróżeniu. Bo tę właśnie czynność przypominają często nasze próby wyestymowania czekających nas zadań. Opowiem dlaczego tak się dzieje i jak zastąpić praktyki okultystyczne metodami bardziej systematycznymi. Prostej recepty nie będzie, ale garść porad i wskazówek do wykorzystania zarówno w agile'owym jak i waterfallowym otoczeniu.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/jaworski-wojciech.png" /></p>

<h4><a href="https://www.linkedin.com/in/wojciech-jaworski-0a42a94" target="_blank">Wojciech Jaworski</a></h4>

<p>Programista Java od 10 lat, zwolennik czystego, efektywnego i testowalnego kodu. Czasem lubi zastanowić się nad poza-technologicznymi aspektami wytwarzania oprogramowania. Zawodowo rozwija systemy płatnościowe w 4Finance IT. I nigdy nie był u wróżki.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Javaslang &ndash; Functional Java Done Right</h3>

<p>Java 8&rsquo;s lambdas empower us to create wonderful APIs. Javaslang lets us dive deeper into the world of functional programming by providing us with persistent data types, immutable collections, and functional control structures. The results are beautiful and do just work.
During this presentation, we will recall Java8&rsquo;s downsides and explore how Javaslang&rsquo;s Scala-inspired features fill-in the gaps.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/piwowarek-grzegorz.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/pivovarit" target="_blank">Grzegorz Piwowarek</a></h4>

<p>Is a senior software developer@TouK in Warsaw, senior technical editor@Baeldung, guitarist@VisionsOfTondal, professional yo-yo player and a former Mensa member. His professional experience ranges from backend web development and systems' integration to image recognition engines. Grzegorz is fascinated by the beauty of functional programming and recently helping in spreading the Javaslang word.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #26 [2016-10-26]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/10/09/spotkanie-26/"/>
    <updated>2016-10-09T15:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/10/09/spotkanie-26</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zapraszamy serdecznie na dwudzieste szóste spotkanie Toruń Java Users Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 26 października 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest <strong>wolny</strong>, obecność na wcześniejszych spotkaniach nie jest wymagana &ndash; pomiędzy spotkaniami nie ma żadnych zależności, do naszej społeczności można dołączyć w <strong>dowolnym</strong> momencie. Na spotkanie możesz przyjść bez rejestracji na portalu Meetup, jednak chcielibyśmy zachęcić Cię do  kliknięcia w RSVP &ndash; osoby, które <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/234645553/" target="_blank">zapiszą się</a> na to spotkanie wezmą udział w losowaniu kilku cennych upominków.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/26/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>). Będzie można pogadać na najróżniejsze tematy, poznać się lepiej i napić najlepszego piwa w Toruniu :)</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/26/afterparty.png" />
  </div>
</div>


<p><strong>UWAGA:</strong> Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>FP vs. OOP</h3>

<p>Chciałbym przedstawić moją odpowiedz na pytanie czy konflikt pomiędzy programowaniem funkcyjnym a obiektowym naprawdę istnieje. W tym celu opowiem o trendach w rozwoju języków programowania oraz sposobach obchodzenia ograniczeń narzuconych przez użycie danego języka. Dodatkowo zaprezentuję różnice w zarządzaniu stanem, obsłudze sytuacji wyjątkowych oraz programowaniu generycznym na wybranych przykładach.</p>

<p>Prezentacja zawierać będzie kod w językach: Haskell, Scala oraz Java, okazyjnie pojawi się też F# i śladowe ilości teorii kategorii. Spróbuję także uzasadnić dlaczego powstały, powstają i raczej będą powstawać takie biblioteki takie jak javaslang, functionaljava czy fugue.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/fejzer-mikolaj.jpg" /></p>

<h4><a href="https://pl.linkedin.com/in/miko%C5%82aj-fejzer-04417391/en" target="_blank">Mikołaj Fejzer</a></h4>

<p>Doktorant trudniący się użyciem uczenia maszynowego i eksploracji danych do wspomagania wytwarzania oprogramowania, entuzjasta programowania funkcyjnego. Zawodowo rozwija systemy płatnościowe oraz bankowe, obecnie w firmie 4Finance IT.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Introduction to functional programming in practice</h3>

<p>Tym razem na deskach Toruńskiego JUGa pokażę jak programować funkcyjnie w praktyce. Będzie to live-coding w REPLu Clojure. Nie jest wymagane żadne doświadczenie w Clojure. Spróbujemy razem opowiedzieć historię i zapisać ją funkcjami. Zapraszam!</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/kapala-pawel.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/kapware" target="_blank">Paweł Kapała</a></h4>

<p>Pragmatic coder @clojure, entrepreneur @kapware, married with JVM since 2006!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #25 [2016-09-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/09/06/spotkanie-25/"/>
    <updated>2016-09-06T06:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/09/06/spotkanie-25</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wracamy po wakacyjnej przerwie i serdecznie zapraszamy na dwudzieste piąte spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 września 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/233863863/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/25/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<p>Sponsorem spotkania jest firma Atos &ndash; w puli upominków, które losować będziemy na koniec spotkania znajdzie się kilka papierowych książek ufundowanych przez tę firmę. Poniżej uchylamy rąbka tajemnicy:</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/25/atos-books.jpg" />
  </div>
</div>


<p><a href="http://pl.atos.net" target="_blank"><strong>Atos</strong></a> jest międzynarodową firmą z branży usług informatycznych, osiągającą roczne przychody na poziomie 11 mld EUR i zatrudniającą 93 000 pracowników. Na spotkaniu Sławek przedstawi obecną ofertę zatrudnienia w prężnie rozwijającym się dziale Java w Toruniu.</p>

<h3>Nowoczesne techniki dostarczania oprogramowania</h3>

<p>Proces budowania, testowania, integracji i wdrażania oprogramowania jest prawdopodobnie najbardziej lekceważoną częścią pracy programisty. Jego uruchomienie wymaga wiele wysiłku i doświadczenia, ale jest kluczowym elementem dobrze zorganizowanego zespołu. W tej prezentacji chciałbym przedstawić wam jak powinien wyglądać dobry system CI/CD, a także jak uruchomić go w 5 minut.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/piotrowski-slawek.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/sentinelatteo" target="_blank">Sławek Piotrowski</a></h4>

<p>Sławek jest architektem systemów bankowych w firmie Atos. Przez ostatnie 10 lat tworzył systemy CI/CD w dwóch firmach. Teraz tworzy trzeci &ndash; ostatni ;&ndash;) Jest autorem kilku projektów open source. Wielokrotny mówca na JUGach i konferencjach.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Why? + Impact Mapping &ndash; czyli jak uciekliśmy spod topora niezrozumiałych wymagań nowego projektu</h3>

<p>Jedną z podstawowych cech kilkuletniego przedstawiciela homo-sapiens jest to, że zadaje on nieograniczoną liczbę pytań takich jak: &ldquo;czemu?&lsquo;, "dlaczego?&rdquo;, &ldquo;po co?&rdquo;, &ldquo;kto?&rdquo;, &ldquo;jak?&rdquo;. Posiadając w domu dwa małe monstra, oprócz próśb o słodycze, w każdej chwili jestem narażony na uderzenie takim niewygodnym pytaniem. Jeżeli odpowiedź na nie będzie nieścisła, niewyraźna czy nieodpowiednia, mogę doświadczyć ataku ze zdwojoną mocą, nie mówiąc o skutkach wychowawczych. Na szczęście, a może i nie, dzieje się to tylko przez pewną chwilę. Potem, za dobrych 20 lat, niektórzy w kuluarach wykrzykują &ldquo;Programming, Motherfucker!&rdquo; wyznając Driven-Development, ale ten z literą R na początku, inni przeczesują strony dokumentacji w cierpieniu i poczuciu niesprawiedliwości, a niektórzy właśnie zaliczają projektową porażkę po spędzeniu kilku miesięcy, które okazują się pomyłką. W prezentacji tej chciałbym wrócić do korzeni, przypomnieć o jednym z podstawowych pytań z dzieciństwa i opowiedzieć o tym jak udało nam się zaoszczędzić wiele nerwów, siwych włosów i nieprzespanych nocy w obliczu nowych wymagań biznesowych do spełnienia w krótkim terminie.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/sawicki-lukasz.jpg" /></p>

<h4><a href="https://pl.linkedin.com/in/%C5%82ukasz-sawicki-4bb4512" target="_blank">Łukasz Sawicki</a></h4>

<p>Programista Java z zacięciem do dobrego kodu testowego i agile'a w kierunku Scruma. Obecnie pracujący w firmie 4Finance IT. Zwolennik przyjaźni pomiędzy biznesem a IT. Poza godzinami pracy szarpie druty gitary, fotografuje i poszukuje ideału kawy.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #24 [2016-06-29]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/06/18/spotkanie-24/"/>
    <updated>2016-06-18T15:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/06/18/spotkanie-24</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste czwarte spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 29 czerwca 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Tym razem mamy dla was <strong>aż 5 prezentacji, które zostaną wygłoszone w formule lightning talk</strong> (ok. 15-20 minut). Będzie sporo czasu na zadawanie pytań, dlatego zachęcamy do szczegółowego zapoznania się z programem spotkania oraz odnotowania sobie pytań, jakie można będzie zadać prelegentom.</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/230784575/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="/images/meetings/24/cover.jpeg" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :)</p>

<p><strong>UWAGA</strong>: czerwcowe spotkanie będzie ostatnim spotkaniem w sezonie 2015/16, udajemy się na krótkie wakacje w lipcu i sierpniu, ale wracamy ze zdwojoną siłą już we wrześniu :) <!-- more --></p>

<h3>@NotNull w Javie</h3>

<p>Celem prezentacji jest pokazanie użycia adnotacji @NotNull oraz @Nullable w celu likwidacji w możliwie wielu miejscach konstrukcji &ldquo;if (abc != null) {&rdquo;. Oraz co najważniejsze dyskusję na temat wad i zalet tego rozwiązania.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/boniewicz-maciej.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/maciejboniewicz" target="_blank">Maciej Boniewicz</a></h4>

<p>Programista (programowanie to przede wszystkim sposób myślenia, a nie język) zatrudniony w MGR Integration Solutions Polska. Z Javą zawodowo związany od 12 lat (w tym 4 lata przerwy na PHP). Miłośnik tenisa stołowego, aikido, koszykówki, książek i gier strategicznych.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Jest! czyli JavaScriptowe testy jednostkowe według Facebooka</h3>

<p>&ldquo;Painless JavaScript Unit Testing&rdquo; to slogan jakim Facebook przedstawia Jest, czyli narzędzie do testów jednostkowych które jest używane i rozwijane przez tę firmę. W prezentacji przedstawię jego główne założenia, które mają za zadanie uprościć środowisko testowe i skrócić czas potrzebny na pisanie testów, oraz oczywiście, uczynić testy jednostkowe bezbolesnymi. Na koniec zobaczymy jak to wygląda w praktyce patrząc na projekty Open Source korzystające z Jesta.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/dzikowski-wojciech.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/DzikowskiW" target="_blank">Wojciech Dzikowski</a></h4>

<p>Fan JavaScriptu i pracy zdalnej. Łączy te dwie rzeczy od kilku lat pracując zdalnie dla technologicznego startupu jako Software Engineer. Szczególnie zainteresowany uniwersalnymi aspektami programowania niezależnymi od konkretnych technologii. Zwolennik czytelnego i możliwie prostego kodu, do czego dąży w swoich projektach.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>X.Y.Z, czyli wszystko o wersjach artefaktów</h3>

<p>Błyskawicznie opowiem Wam, czym jest GAV i jakich zmian można się spodziewać z wersji na wersję bibliotek.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/slaskawi" target="_blank">Sebastian Łaskawiec</a></h4>

<p>Programista zajmujący się Infinispanem w firmie Red Hat. Prywatnie amator ciężkich brzmień z piekła rodem okraszonych domowym piwem.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Żywa dokumentacja RESTa</h3>

<p>Podczas prezentacji powiem co to takiego jest projekt Swagger. Pokaże również jak łatwo go zintegrować z dowolnym projektem springowym. Powiem też w czym  jest lepszy od mechanizmu dokumentowania oferowanego przez Springa w ramach Spring Boot.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/pobozan-krzysztof.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/krzpob" target="_blank">Krzysztof Pobożan</a></h4>

<p>Entuzjasta mikroserwisów i SCRUMa prowadzący własną działalność. Obecnie pracuje min. dla Agora S.A. Z zamiłowania fotograf i programista. Były programista PHP.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>TorunJUG.getSrc() &ndash; raport z placu boju</h3>

<p>Już dwa, a wkrótce trzy spotkania z cyklu TorunJUG.getSrc(). Podczas tego lightning talka opowiem, jak wyglądają nasze spotkania i dlaczego nie ma wielu fajniejszych rzeczy niż pokodować w wolny od pracy dzień.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/papierski-zbyszko.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/ZPapierski" target="_blank">Zbyszko Papierski</a></h4>

<p>Inżynier Allegro, od lat piszący w Javie i językach JVMowych. Duży fan Big Data i technologii wyszukiwarkowych.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>The Power of Networking</h3>

<p>How do you sell yourself as an introvert? The simple answer is that you tend not to.</p>

<p>Why not? Many introverts hate talking to other people, it is uncomfortable and horrible. But what can happen if you do? Thomas will share a few personal stories on how he, an introvert, is able to run his own company and sell himself and his services.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> prezentacja będzie w języku angielskim.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/sundberg-thomas.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/thomassundberg" target="_blank">Thomas Sundberg</a></h4>

<p>An independent consultant and contractor based in Stockholm, Sweden. He has been working as a developer for more than 25 years. Thomas has a Masters degree in Computer Science from the Royal Institute of Technology, KTH, in Stockholm.</p>

<p>He has taught programming at The Royal Institute of Technology, KTH, one of the leading technical universities in Sweden. Thomas has developed an obsession for technical excellence that translates to software craftsmanship, clean code, test automation and continuous deployment. Definition of done according to Thomas is working software, in production.</p>

<p>He runs a blog where he writes about programming, software craftsmanship, tdd, bdd and whatever problem he wants to share a solution for. It can be found at <a href="http://www.thinkcode.se/blog" target="_blank">thinkcode.se/blog</a> Thomas tweets as <a href="https://twitter.com/thomassundberg" target="_blank">@thomassundberg</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
