<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Spotkania | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/spotkania/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2016-05-12T06:16:58+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #23 [2016-05-25]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/05/11/spotkanie-23/"/>
    <updated>2016-05-11T19:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/05/11/spotkanie-23</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste trzecie spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 25 maja 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/230784549/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/meetings/23/cover.jpeg" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Microservices &ndash; applied</h3>

<p>Software giants have leveraged stability, effectiveness and flexibility provided by microservices in order to both expand and generate more revenue for their business. Some companies tend to believe that big data and huge traffics are pre-requisites to truly harness and reap the benefits offered by microservices. However there are many problems that are quite common for both large and small size businesses that can be solved by keeping things simple, i.e. applying microservice architecture. Furthermore, getting started with microservices can be a bit daunting and making it production ready requires an arsenal of well tested and production ready tools. In this session we will dive into core concepts behind microservices, address real life scenarios and build bunch of microservices backed by battled tested open source components from Netflix OSS and powered by Spring Cloud.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> prezentacja będzie w języku angielskim.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/mishra-nakul.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/nklmish" target="_blank">Nakul Mishra</a></h4>

<p>Is a Senior Software developer, a consultant around JVM and related technologies. Prefer automation over manual configurations. Keen on continuous delivery, unit testing and code simplicity. Interested in developing applications that requires creativity, imagination, fast-learning and zest for putting theory into code.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Integracja systemów i usług z wykorzystaniem Apache Camel w środowisku ServiceMix</h3>

<p>Integracja systemów i usług jest dziś jednym z podstawowych wymagań stawianych budowanym przez nas aplikacjom. Wiele problemów związanych z tym zagadnieniem jest powtarzalnych niezależnie od specyfiki naszej domeny. Jak to zwykle bywa istnieje zbiór wzorców i dobrych praktyk, które możemy zastosować by radzić sobie w takich sytuacjach. W swojej prezentacji zademonstruję na żywym przykładzie wybrane wzorce z katalogu EIP, pokazując jak zaimplementować je za pomocą biblioteki Apache Camel z wykorzystaniem lekkiego kontenera integracyjnego ServiceMix.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/oczkowski-wojciech.jpg" /></p>

<h4><a href="https://www.linkedin.com/in/wojciechoczkowski" target="_blank">Wojciech Oczkowski</a></h4>

<p>Prowadzący własną działalność specjalista do spraw trudnych, zawodowo rozwiązuje problemy związane z projektowaniem architektury systemów, integracją, wydajnością i jakością kodu. Znajduje obsesyjną wręcz przyjemność w wynajdowaniu sensu w cudzym kodzie. Prywatnie rozwiązuje problemy związane z wychowaniem 2 dzieciaków i znajdowaniem czasu na żeglowanie i czytanie literatury fantastycznej.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #22 [2016-04-27]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/04/14/spotkanie-22/"/>
    <updated>2016-04-14T14:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/04/14/spotkanie-22</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste drugie spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 27 kwietnia 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/229280389/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Sponsorem spotkania jest firma <strong>Goyello</strong> &ndash; w puli upominków, które losować będziemy na koniec spotkania znajdzie się kilka papierowych książek ufundowanych przez tę firmę.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/meetings/22/cover.jpeg" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Bootstrapping projects with Spring Boot [Live Coding]</h3>

<p>Spring Boot focuses on creating stand-alone, Spring-based applications quickly by favoring convention over configuration, providing a lot of features by default. Is it worth trying? In this presentation I will demo how to get started with Spring Boot. I will also share some lessons learned during several projects we have done / doing with Spring Boot.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/borowiec-rafal.jpg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/kolorobot" target="_blank">Rafał Borowiec</a></h4>

<p>IT professional, open source enthusiast, developer, team leader, <a href="http://blog.codeleak.pl" target="_blank">occasional blogger</a> and knowledge sharer.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Goyello o sobie</h3>

<p><a href="http://goyello.com" target="_blank">Goyello</a> jest polsko-holenderską firmą działającą na rynku IT od 2006 roku. To miejsce dla ludzi z pasją, dla których programowanie znaczy więcej niż praca. Głównym wyzwaniem Goyello jest realizacja innowacyjnych przedsięwzięć biznesowych, tworzenie najlepszych rozwiązań IT, profesjonalne ich wdrażanie i utrzymanie. Rzetelna wiedza, bogate doświadczenie i praca zespołowa to idealne warunki do prowadzenia ambitnych projektów.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/meetings/22/goyello.jpeg" />
  </div>
</div>


<p>Nasze ulubione technologie to: .Net, Java, mobile. Praca w Goyello to okazja do ciągłego rozwoju. Chętnie dzielimy się swoją wiedzą i doświadczeniami. Cenimy dobrą atmosferę panującą w naszym biurze. Pomagają nam w tym spotkania integracyjne, liczne wydarzenia specjalnie dla pracowników i otwarta komunikacja między kadrą kierowniczą a pozostałymi pracownikami. Nasz zespół liczy obecnie około 100 osób. Nasza dewiza to: &ldquo;Awesome People &ndash; Awesome Software!&rdquo;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #21 [2016-03-30]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/03/18/spotkanie-21/"/>
    <updated>2016-03-18T08:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/03/18/spotkanie-21</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste pierwsze spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 30 marca 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Dwudzieste pierwsze spotkanie to również <strong>drugie urodziny Toruń JUG</strong> :) Podczas spotkania dokonamy krótkiego podsumowania ostatnich 12 miesięcy, ogłosimy zwycięzcę plebiscytu <strong>Prelegent Roku 2015</strong> oraz rozlosujemy książki upominki spośród osób, które wzięły udział w głosowaniu na najlepszego prelegenta minionego roku.</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/229280382/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/meetings/21/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Category theory is absolute general nonsense! What is all the fuss with all those monoids and semigroups I keep hearing about?</h3>

<p>Happened to be part of conversation recently that you did not get or the library which README.md was to obscure because it consistently kept on using those weird phrases? &ldquo;Typeclasses&rdquo;, &ldquo;semigroups&rdquo;, &ldquo;monoids&rdquo;, &ldquo;applicatives&rdquo; &ndash; they all seem so weird, so academic, so pointlessly detached from the real-world problems. But then again, they pop up here and there in conversations (especially if talk to functional programmers). So are they really irrelevant. Is knowing them is just an academic exercise or do they have a real applications? Well, you have to join this talk to see and judge it for yourself.</p>

<p>Intention of this talk is not to give just raw definitions of such terms as &lsquo;monoid&rsquo; or &lsquo;functor&rsquo;. The more important question (rarely explained in other talks &amp; tutorials) is what are the motivations behind those concepts. And this is exactly what we want to discover.</p>

<p>Preferable audience for this talk are people who:</p>

<ul>
<li>want to stay relevant to the continuously changing industry</li>
<li>confuse their wives/husbands/boyfriends/girlfriends (&ldquo;You know honey, a monad is just a monoid in the category of endofunctors&rdquo;)</li>
<li>sound smart on the next job interview</li>
</ul>


<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/szulc-pawel.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/rabbitonweb" target="_blank">Paweł Szulc</a></h4>

<p>Paweł is primarily a programmer. Always was and always will be. Experienced professionally in JVM ecosystem, currently having tons of fun with Scala, Erlang, Clojure and Haskell. By day working on (not that) BigData problems with Akka Stream &amp; Apache Spark, by night hacking whatever he finds interesting at that given moment. Humble apprentice of Functional Programming. Runs a blog <a href="http://www.rabbitonweb.com" target="_blank">rabbitonweb.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #20 [2016-02-24]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/13/spotkanie-20/"/>
    <updated>2016-02-13T15:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/13/spotkanie-20</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 24 lutego 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/228803946/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/meetings/20/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Keycloak – prosty sposób na bezpieczeństwo i uwierzytelnianie w nowoczesnych aplikacjach</h3>

<p>Bezpieczeństwo stało się tematem, który jest na ustach wszystkich. Publiczna wyszukiwarka obrazów kamer z nie zabezpieczonych urządzeń IoT to jeden z najnowszych przykładów. Kradzieże lub wycieki haseł z dużych firm opisywane są praktycznie co miesiąc. Zabezpieczenie danych w chmurze staje się jednym z podstawowych problemów. Jeżeli pracujesz z nowoczesnymi technologiami i aplikacjami nie możesz sobie już dłużej pozwolić na brak podstawowej wiedzy w tej dziedzinie. W czasie tej prezentacji postaramy się jej dostarczyć.</p>

<p>Przedstawimy podstawowe koncepcje i technologie używane obecnie do zabezpieczania nowoczesnych aplikacji. Ze szczególnym uwzględnieniem aplikacji typu &ldquo;client side&rdquo;, mobilnych oraz (mikro) usług. Omówimy dwa podstawowe obecnie standard uwierzytelniania i delegacji – SAML2 oraz OAuth2 / OpenID Connect. Wyjaśnimy jak działają protokoły uwierzytelniania i autoryzacji oparte na tokenach i dlaczego są one obecnie powszechnie stosowane. Pokażemy jak wygląda typowy token i co się z nim dzieje.</p>

<p>Zaprezentujemy także projekt Keycloak, który w znacznym stopniu upraszcza stosowanie wyżej wymienionych technologi.  Wykorzystując to rozwiązanie zademonstrujmy na żywo jak w szybki i prosty sposób możemy zabezpieczyć typową aplikację oraz usługi z których ona korzysta. W oparciu o nowoczesne technologie, integrując się z istniejącą infrastrukturą oraz nie narażając się na popełnienie podstawowych błędów.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/dawidowicz-boleslaw.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/bdawidowicz" target="_blank">Bolesław Dawidowicz</a></h4>

<p>Od 2005 roku współpracuje z firmą Red Hat (dawniej JBoss). Od zawsze związany z oprogramowaniem OpenSource. Preferuje pracę zdalną. Obecnie Engineering Manager oraz Platform Architect odpowiedzialny za projekty związane z bezpieczeństwem w warstwie middleware (m.in Keycloak). Wcześniej najpierw jako developer a potem architekt przez wiele lat rozwijał produkt JBoss Portal Platform oraz współkierował projektem GateIn Portal. Współtwórca projektu PicketLink. Członek &ldquo;Expert Group&rdquo; w JSR 351 oraz JSR 362. Niegdyś aktywny członek i jeden z liderów Warszawa JUG – obecnie w stanie spoczynku. Współorganizował konferencję Javarsovia/Confitura (edycję 2007) oraz Warsjawa w latach 2008, 2012 i 2013. W chwili obecnej współtworzy Warsaw JBoss User Group.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/golawski-andrzej.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/andiPansa" target="_blank">Andrzej Goławski</a></h4>

<p>Od prawie 15 lat programista i projektant systemów wspomagających zarządzenia ruchem lotniczym (na ziemi i w powietrzu :D). Zawodowo związany z Portami Lotniczymi, Agencją Żeglugi Powietrznej o raz firmą OSEC, w której prowadzi szkolenia związane z technologiami JBoss. Prywatnie i zawodowo pasjonuje się Javą oraz technologiami pokrewnymi. Współzałożyciel  Warsaw JBoss User Group. Szczęśliwy mąż i  tata :)</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>W poszukiwaniu bożków dokumentacji</h3>

<p>Jeden z moich profesorów na Politechnice Gdańskiej mawiał &ldquo;Programistom płacimy za pisanie dokumentacji, pisanie kodu to dla nich przyjemność!&rdquo;. Rzeczywistość jednak okazuje się brutalna&hellip; dokumentacja to ostatnie z czym chcielibyśmy mieć cokolwiek wspólnego w projekcie. Bo nuda, bo word, bo zupełnie inny flow, bo nie widać kto co zmienił&hellip;</p>

<p>Na tej sesji chciałbym Wam pokazać że można inaczej, że dokumentacja może być łatwa i przyjemna &ndash; jak napisanie maila, jak kilka linijek kodu. Takie przynajmniej są założenia AsciiDoc (jak i innych: Markdown, RestructuredText) &ndash; prosta, minimalna, nieinwazyjna składnia, tekstowe dokumenty, czytelne bez dodatkowych narzędzi.</p>

<p>Podczas sesji pragnę przybliżyć AsciiDoc'a (oraz cały ekosystem narzędzi z nim związanych). Ale przede wszystkim chciałbym Was zarazić najlepszym możliwym sposobem dokumentowania, notowania &ndash; za pomocą prostych i ogólnodostępnych narzędzi, łatwo współdzieląc efekty naszej pracy. nie wychodząc poza nasz codzienny, programistyczny rytuał.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/marchwicki-jakub.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/kubem" target="_blank">Jakub Marchwicki</a></h4>

<p>Programista od kilkunastu lat, architekt od kilku, czasami analityk, gdy potrzeba – konsultant, manager z wyboru, trener z zamiłowania, wannabe entrepreneur z marzeń, lider JUG w Gdańsku. Z oprogramowaniem związany przez całe życie zawodowe. Przez ostatnie lata realizował ambicje managerskie, m.in. jako dyrektor techniczny w 250 osobowej firmie. Uważa, że najlepszym sposobem pracy ze specjalistami jest aktywne dzielenie się własną wiedzą oraz aktywnie słuchać innych. Przekazuje doświadczenie w formie wykładów, wystąpień na konferencjach oraz szkoleń. W wolnych chwilach pisuje na <a href="http://jakub.marchwicki.pl" target="_blank">jakub.marchwicki.pl</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #19 [2016-01-27]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/01/20/spotkanie-19/"/>
    <updated>2016-01-20T18:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/01/20/spotkanie-19</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na dziewiętnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 27 stycznia 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/228205885/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty, tym razem do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Java Memory Consistency Model &ndash; context and concepts</h3>

<p>Every now and then you hear about concurrency, threads, locks, semaphores, mutexes, multiple cores, synchronized and other hard/low multithreading or mechanical sympathy things. This is the talk that actually sorts it out and brings clarity to it all.</p>

<p>I&rsquo;ll tell you why some people claimed that it&rsquo;s time for multithreaded programming already half a century ago. Why it&rsquo;s becoming a hot topic again. What it&rsquo;s really about and where (if?) it matters. I&rsquo;ll show few people you may want to dig if you plan on knowing more about this stuff. I&rsquo;ll explain why close concepts like concurrency and multithreading are being often mixed up. I&rsquo;ll tell how it matters in Java. This is for people who want clarity, who want to know what&rsquo;s really in it and why should they dig&hellip; and what should they dig. Because, there are two kinds of people. Those with guns, and those, who dig. And you don&rsquo;t wanna dig. ;&ndash;)</p>

<p>In simple words: context for multithreaded programming in Java, concepts that are important there, language support and overall big picture (including programming languages, not just Java). And lots of links / people for you to read and follow later.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/borek-tomasz.jpg" /></p>

<h4>Tomasz Borek</h4>

<p>Koder* z Polski, mający nadzieję nauczyć się czegoś nowego każdego dnia.</p>

<p>Wdzięczny każdemu, kto pomógł w mej drodze. Dumny z: <a href="http://sckrk.com">sckrk.com</a> oraz <a href="http://geecon.org">geecon.org</a>.
Pomaga przy: SCKRK, Polskim JUGu i krakowskiej Loży Lambda.</p>

<p>Przyznaję się do mych wad i ułomności.</p>

<p>Lubię: ludzi, programy, muzykę, gry wyobraźni, uczciwość, naukę.
Nie lubię: robić rzeczy niepotrzebnie, robić “bo mogę”.</p>

<p><em>*Po rodzicach. Oni kodowali, to i ja koduję…</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
