<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Spotkania | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/spotkania/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2014-08-26T07:43:52+02:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #4 [2014-06-27]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/06/07/spotkanie-4/"/>
    <updated>2014-06-07T20:01:44+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/06/07/spotkanie-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Zgodnie z&nbsp;wcześniejszymi zapowiedziami mamy dla Was niespodziankę &ndash; na czwartym spotkaniu naszej grupy gościć będziemy prawdziwą gwiazdę rocka społeczności Javowej w Polsce &ndash; Jacka Laskowskiego. Z&nbsp;tego względu spotkanie odbędzie się wyjątkowo <strong>w&nbsp;piątek, 27 czerwca 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na&nbsp;Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul.&nbsp;Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na&nbsp;spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/187742972/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na&nbsp;stronę wydarzenia na&nbsp;portalu <a href="https://www.facebook.com/events/285466184967908/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty, tym razem do Krajiny Piva ;)<!-- more --></p>

<h3>Testujemy z Arquillianem</h3>

<p>Im później wykryty błąd &ndash; tym droższy. Ta maksyma przyświeca nam od lat. Każdy z&nbsp;nas pisze testy jednostkowe, większość &ndash; funkcjonalne, ale mało kto &ndash; integracyjne.</p>

<p>Na prezentacji przedstawię narzędzie, które umożliwi pisanie dobrych testów integracyjnych odpalanych na serwerach JEE.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4>Sebastian Łaskawiec</h4>

<p>Architekt i&nbsp;programista pracujący w PayU, interesujący się kontenerami JEE oraz pisaniem dobrego kodu. W&nbsp;wolnym czasie pasjonat nart, łyżew, rolek, a&nbsp;także domowego piwa i&nbsp;dobrych gier.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Akka, Play, Spray, Scalatra, Spark z&nbsp;perspektywy sbt</h3>

<p>Wspólnie poznajmy użyteczne rozwiązania z&nbsp;ekosystemu Scali z&nbsp;perspektywy sbt &ndash; narzędzia do zarządzania budowaniem projektów w&nbsp;Scali i&nbsp;Javie. Może okazać się wielce pouczającym, jak wiele można się dowiedzieć o&nbsp;danym rozwiązaniu zaglądając przez drzwi kuchenne &ndash; przez konfigurację budowania. Zwykle to właśnie dokumentacja i&nbsp;konfiguracja budowania sprawiają projektom znaczne kłopoty, aby znaleźć osoby chętne do pomocy, co przy odpowiedniej znajomości sbt może okazać się wręcz banalne, a&nbsp;sława i&nbsp;chwała jako członka zespołu uznanego projektu godna pozazdroszczenia. Przyjdź i&nbsp;przekonaj się, jak niewiele trzeba, aby okiełznać sbt, a&nbsp;z&nbsp;nim wiele z&nbsp;projektów scalowych, co bezpośrednio przekłada się na Twoją umiejętność programowania w&nbsp;tym języku. A&nbsp;i&nbsp;wejście w&nbsp;język czy jego narzędzia może być łatwiejsze korzystając z&nbsp;wiedzy o &nbsp;sbt i&nbsp;Typesafe Activator.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/laskowski-jacek.jpg" /></p>

<h4>Jacek Laskowski</h4>

<p>Jacek is a&nbsp;Java/Scala software developer with few Scala gigs under his belt. He runs a&nbsp;Scala project &ndash; <a href="https://github.com/jaceklaskowski/scalania" target="_blank">scalania</a> &ndash; on GitHub that gave birth Scala meetings in Warsaw, Poland that ultimately ended up as an initiative under <a href="https://twitter.com/WarszawScaLa" target="_blank">@WarszawScaLa</a> &ndash; a&nbsp;Scala user group in Warsaw. He builds his reputation in the tools he uses daily answering questions on <a href="http://stackoverflow.com/users/1305344/jacek-laskowski" target="_blank">StackOverflow</a> and contributing to open source projects on <a href="https://github.com/jaceklaskowski" target="_blank">GitHub</a>. You can follow him on twitter as <a href="https://twitter.com/jaceklaskowski" target="_blank">@jaceklaskowski</a>. He blogs at <a href="http://japila.pl" target="_blank">japila.pl</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #3 [2014-05-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/05/07/spotkanie-3/"/>
    <updated>2014-05-07T14:26:30+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/05/07/spotkanie-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Trzecie spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 maja 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S3 na&nbsp;Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul.&nbsp;Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na&nbsp;spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/181665332/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na&nbsp;stronę wydarzenia na&nbsp;portalu <a href="https://www.facebook.com/events/668690036529979/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Gorąca prośba do wszystkich, którzy muszą opuścić spotkanie przed czasem o&nbsp;zajmowanie miejsc w&nbsp;pobliży wyjścia, żeby zbytnio nie rozpraszać prelegentów i&nbsp;innych słuchaczy.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na piwo i pogaduchy &ndash; tym razem do pubu Tratwa :)<!-- more --></p>

<h3>Jak szukać? &ndash; Kilka słów o Lucene i&nbsp;jej znajomych</h3>

<p>Ktoś z&nbsp;was miał (nie)przyjemność użyć LIKE w&nbsp;bazach MySQLowych? A&nbsp;może zastanawialiście się jak działają popularne wyszukiwarki? Może chcielibyście wstawić na swoją stronę własną?
Na tej prezentacji przedstawię Wam najpopularniejszą bibliotekę do wyszukiwania w&nbsp;krainach Javowych i&nbsp;nie tylko &ndash;&nbsp;Lucene. Zaprezentuję też najpopularniejsze silniki wyszukiwania na niej oparte &ndash;&nbsp;Solr i&nbsp;ElasticSearch.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/papierski-zbyszko.jpg" /></p>

<h4>Zbyszko Papierski</h4>

<p>Do niedawna programista Java w&nbsp;Grupie Allegro, aktualnie architekt rozwiązań w&nbsp;tej samej firmie. Czciciel JVM i&nbsp;wszystkiego co z&nbsp;nim związane. Pasjonat technologii dookoła wyszukiwarkowych. Prywatnie także gracz.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Historia pewnego szkieletora &ndash; Walking Skeleton &amp;&nbsp;ATDD</h3>

<p>Każdy, a&nbsp;co najmniej większość z&nbsp;Was miała kiedyś okazje przeżyć chwilę grozy, gdy po zrobieniu projektu &ldquo;na wczoraj&rdquo; okazało się, że jednak będzie trzeba go rozwijać&hellip;
Chciałbym wyciągnąć z&nbsp;szafy metodologie i&nbsp;paradygmaty, które nie są niczym nowym, jednak brak ich znajomości i&nbsp;zastosowania w&nbsp;codziennej pracy grożą niewspółmiernym bólem głowy i&nbsp;utratą przyjemności z&nbsp;tego co wszyscy lubimy najbardziej :)</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/rekowski-pawel.jpg" /></p>

<h4>Paweł &ldquo;Lego&rdquo; Rekowski</h4>

<p>Programista Java (wcześniej PHP) oraz Scrum Master w&nbsp;Grupie Allegro. Miłośnik pełnej automatyzacji wszystkiego co możliwe oraz wirtualizacji środowisk programistycznych. Prywatnie pasjonat zdrowego trybu życia i&nbsp;wszystkiego co jeździ na co najmniej 2&nbsp;kołach :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #2 [2014-04-23]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2/"/>
    <updated>2014-04-08T15:01:22+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/04/08/spotkanie-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Drugie spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 23 kwietnia 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S3 na&nbsp;Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul.&nbsp;Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na&nbsp;spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/175597572/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na&nbsp;stronę wydarzenia na&nbsp;portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1402971459975866/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Gorąca prośba do wszystkich, którzy muszą opuścić spotkanie przed czasem o&nbsp;zajmowanie miejsc w&nbsp;pobliży wyjścia, żeby zbytnio nie rozpraszać prelegentów i&nbsp;innych słuchaczy.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy na małe <a href="https://www.facebook.com/events/850959914918569/" target="_blank">after party</a> ;) <!-- more --></p>

<h3>O fragmentach w Androidzie</h3>

<p>Polityka korzystania z&nbsp;fragmentów w&nbsp;Androidzie nie jest jednoznacznie zdefiniowana. W&nbsp;oficjalnym tutorialu przedstawione są jedynie przykłady zastosowania technologii, brakuje niestety jednoznacznych &ldquo;best practices&rdquo;. W&nbsp;prezentacji przedstawione zostanie ujęcie fragmentów jako pewnego rodzaju luźno wiązanych komponentów i&nbsp;ich interakcjach z&nbsp;aktywnościami. Dodatkowo zaprezentowanych zostanie parę problemów w&nbsp;korzystaniu z&nbsp;fragmentów, na&nbsp;które może natknąć się programista Java rozpoczynający swoją przygodę z&nbsp;Androidem.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/wojtyna-michal.jpg" /></p>

<h4>Michał Wojtyna</h4>

<p>Doktorant środowiskowych studiów doktoranckich, jednocześnie próbujący rozwinąć swoją własną działalność. Ciągle stara się znaleźć złoty środek między tworzeniem wysokiej jakości oprogramowania, a&nbsp;wymaganiami rynkowymi, mimo tendencji do&nbsp;tworzenia przeprojektowanych rozwiązań.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>JTwig, czyli Twig w Javie</h3>

<p>W&nbsp;Javie brakuje wygodnych systemów templatek. Miło mi będzie zatem przedstawić system templatek, który jest wygodny w&nbsp;użyciu.</p>

<p>Prezentacja będzie pokazywać jak zacząć używać JTwiga w&nbsp;Spring MVC. Opowie o&nbsp;jego możliwościach, zaletach i&nbsp;wadach. Pokazane zostanie jak łatwo rozszerzać JTwig oraz porównana zostanie wydajność i&nbsp;możliwości z&nbsp;innymi systemami templatek (Handlebars, <del>Mustache</del> FreeMarker oraz JSP).</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/boniewicz-maciej.jpg" /></p>

<h4>Maciej Boniewicz</h4>

<p>Programista (programowanie to przede wszystkim sposób myślenia, a&nbsp;nie język) zatrudniony w Allegro. Z&nbsp;Javą zawodowo związany od 10 lat (w&nbsp;tym 4&nbsp;lata przerwy na&nbsp;PHP). Miłośnik tenisa stołowego, aikido, koszykówki, książek i&nbsp;gier strategicznych.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Continuous Delivery</h3>

<p>O&nbsp;tym czym jest Continuous Delivery w&nbsp;duchu agile, jakich elementów wymaga, co dostajemy w&nbsp;zamian? Kilka narzędzi oraz przykładów jak i&nbsp;gdzie to działa.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/westfalewski-jakub.jpg" /></p>

<h4>Jakub Westfalewski</h4>

<p>W&nbsp;internetach znany jako &ldquo;jwest&rdquo;. Programista w&nbsp;Grupie Allegro. Leniwy miłośnik automatyzacji kochający muzykę i&nbsp;kawę.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #1 [2014-03-26]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/03/20/spotkanie-1/"/>
    <updated>2014-03-20T19:57:30+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/03/20/spotkanie-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mamy ogromną przyjemność zaprosić wszystkich na pierwsze spotkanie toruńskiej grupy użytkowników Java! Odbędzie się ono <strong>w najbliższą środę, 26 marca 2014 roku o godzinie 18:00 w sali S3 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>). Wstęp na spotkanie jest wolny. Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/676908465705497/" target="_blank">Facebook</a>. <!-- more --></p>

<h3>ClassIndex &ndash; szybka alternatywa dla skanowania klas</h3>

<p>W Javie częstym problemem jest potrzeba wylistowania podklas danej klasy. Choć oficjalnie Java nie wspiera tej funkcjonalności, istnieje wiele bibliotek implementujących skanowanie klas. W tej prezentacji chciałbym przedstawić dużo szybszą alternatywę &ndash; autorski projekt oparty na mechanizmach procesowana adnotacji.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/piotrowski-slawek.jpg" /></p>

<h4>Sławek Piotrowski</h4>

<p>Programista Java, obecnie związany z PayU, gdzie zajmuje się rozwijaniem wiodącej polskiej platformy płatności online, autor kilku projektów open source: EvoInflector, ClassIndex, Moonshine.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Wprowadzenie do wybranych zagadnień JDK 8</h3>

<p>Premiera JDK 8 za nami, nie milkną echa dyskusji trwających już od pierwszej publicznej wersji M1. Java z&nbsp;numerem 8 wprowadza liczne zmiany i udogodnienia, których brak do tej pory zachęcał do korzystania z bardziej nowożytnych języków programowania opartych na JVM (np. Scala, Groovy, Clojure, Ceylon) lub posiłkowania się dodatkowymi bibliotekami (np. Guava).</p>

<p>Prezentacja koncentrować się będzie na kilku wybranych nowościach (m.in. wyrażenia lambda, streams, type annotations), spojrzymy na nie również z perspektywy dotychczasowych rozwiązań oferowanych przez JDK.</p>

<p>Poziom trudności prezentowanych zagadnień &ndash; raczej podstawowy, będzie dużo kodu przedstawiającego konkretne zastosowania.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="/images/speakers/stepniak-szymon.jpg" /></p>

<h4>Szymon Stępniak</h4>

<p>Za dnia próbuje pogodzić obowiązki Java/Groovy developera oraz lokalnego szamana w Ideazone. Pasjonat czystego kodu, entuzjasta programowania funkcyjnego, Test-Driven Development stosowałby nawet programując pralki. Z programowaniem związany zawodowo od 2007 roku.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
