<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Spotkania | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/spotkania/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2016-02-15T18:16:09+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #20 [2016-02-24]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/02/13/spotkanie-20/"/>
    <updated>2016-02-13T15:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/02/13/spotkanie-20</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Serdecznie zapraszamy na dwudzieste spotkanie Toruń Java User Group, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 24 lutego 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/228803946/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<div class="row text-center" style="margin-bottom:10px;">
  <div class="col-md-12">
    <img class="no-border" src="{{ root_url }}/images/meetings/20/cover.png" />
  </div>
</div>


<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Keycloak – prosty sposób na bezpieczeństwo i uwierzytelnianie w nowoczesnych aplikacjach</h3>

<p>Bezpieczeństwo stało się tematem, który jest na ustach wszystkich. Publiczna wyszukiwarka obrazów kamer z nie zabezpieczonych urządzeń IoT to jeden z najnowszych przykładów. Kradzieże lub wycieki haseł z dużych firm opisywane są praktycznie co miesiąc. Zabezpieczenie danych w chmurze staje się jednym z podstawowych problemów. Jeżeli pracujesz z nowoczesnymi technologiami i aplikacjami nie możesz sobie już dłużej pozwolić na brak podstawowej wiedzy w tej dziedzinie. W czasie tej prezentacji postaramy się jej dostarczyć.</p>

<p>Przedstawimy podstawowe koncepcje i technologie używane obecnie do zabezpieczania nowoczesnych aplikacji. Ze szczególnym uwzględnieniem aplikacji typu &ldquo;client side&rdquo;, mobilnych oraz (mikro) usług. Omówimy dwa podstawowe obecnie standard uwierzytelniania i delegacji – SAML2 oraz OAuth2 / OpenID Connect. Wyjaśnimy jak działają protokoły uwierzytelniania i autoryzacji oparte na tokenach i dlaczego są one obecnie powszechnie stosowane. Pokażemy jak wygląda typowy token i co się z nim dzieje.</p>

<p>Zaprezentujemy także projekt Keycloak, który w znacznym stopniu upraszcza stosowanie wyżej wymienionych technologi.  Wykorzystując to rozwiązanie zademonstrujmy na żywo jak w szybki i prosty sposób możemy zabezpieczyć typową aplikację oraz usługi z których ona korzysta. W oparciu o nowoczesne technologie, integrując się z istniejącą infrastrukturą oraz nie narażając się na popełnienie podstawowych błędów.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/dawidowicz-boleslaw.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/bdawidowicz" target="_blank">Bolesław Dawidowicz</a></h4>

<p>Od 2005 roku współpracuje z firmą Red Hat (dawniej JBoss). Od zawsze związany z oprogramowaniem OpenSource. Preferuje pracę zdalną. Obecnie Engineering Manager oraz Platform Architect odpowiedzialny za projekty związane z bezpieczeństwem w warstwie middleware (m.in Keycloak). Wcześniej najpierw jako developer a potem architekt przez wiele lat rozwijał produkt JBoss Portal Platform oraz współkierował projektem GateIn Portal. Współtwórca projektu PicketLink. Członek &ldquo;Expert Group&rdquo; w JSR 351 oraz JSR 362. Niegdyś aktywny członek i jeden z liderów Warszawa JUG – obecnie w stanie spoczynku. Współorganizował konferencję Javarsovia/Confitura (edycję 2007) oraz Warsjawa w latach 2008, 2012 i 2013. W chwili obecnej współtworzy Warsaw JBoss User Group.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/golawski-andrzej.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/andiPansa" target="_blank">Andrzej Goławski</a></h4>

<p>Od prawie 15 lat programista i projektant systemów wspomagających zarządzenia ruchem lotniczym (na ziemi i w powietrzu :D). Zawodowo związany z Portami Lotniczymi, Agencją Żeglugi Powietrznej o raz firmą OSEC, w której prowadzi szkolenia związane z technologiami JBoss. Prywatnie i zawodowo pasjonuje się Javą oraz technologiami pokrewnymi. Współzałożyciel  Warsaw JBoss User Group. Szczęśliwy mąż i  tata :)</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>W poszukiwaniu bożków dokumentacji</h3>

<p>Jeden z moich profesorów na Politechnice Gdańskiej mawiał &ldquo;Programistom płacimy za pisanie dokumentacji, pisanie kodu to dla nich przyjemność!&rdquo;. Rzeczywistość jednak okazuje się brutalna&hellip; dokumentacja to ostatnie z czym chcielibyśmy mieć cokolwiek wspólnego w projekcie. Bo nuda, bo word, bo zupełnie inny flow, bo nie widać kto co zmienił&hellip;</p>

<p>Na tej sesji chciałbym Wam pokazać że można inaczej, że dokumentacja może być łatwa i przyjemna &ndash; jak napisanie maila, jak kilka linijek kodu. Takie przynajmniej są założenia AsciiDoc (jak i innych: Markdown, RestructuredText) &ndash; prosta, minimalna, nieinwazyjna składnia, tekstowe dokumenty, czytelne bez dodatkowych narzędzi.</p>

<p>Podczas sesji pragnę przybliżyć AsciiDoc'a (oraz cały ekosystem narzędzi z nim związanych). Ale przede wszystkim chciałbym Was zarazić najlepszym możliwym sposobem dokumentowania, notowania &ndash; za pomocą prostych i ogólnodostępnych narzędzi, łatwo współdzieląc efekty naszej pracy. nie wychodząc poza nasz codzienny, programistyczny rytuał.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/marchwicki-jakub.jpeg" /></p>

<h4><a href="https://twitter.com/kubem" target="_blank">Jakub Marchwicki</a></h4>

<p>Programista od kilkunastu lat, architekt od kilku, czasami analityk, gdy potrzeba – konsultant, manager z wyboru, trener z zamiłowania, wannabe entrepreneur z marzeń, lider JUG w Gdańsku. Z oprogramowaniem związany przez całe życie zawodowe. Przez ostatnie lata realizował ambicje managerskie, m.in. jako dyrektor techniczny w 250 osobowej firmie. Uważa, że najlepszym sposobem pracy ze specjalistami jest aktywne dzielenie się własną wiedzą oraz aktywnie słuchać innych. Przekazuje doświadczenie w formie wykładów, wystąpień na konferencjach oraz szkoleń. W wolnych chwilach pisuje na <a href="http://jakub.marchwicki.pl" target="_blank">jakub.marchwicki.pl</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #19 [2016-01-27]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2016/01/20/spotkanie-19/"/>
    <updated>2016-01-20T18:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2016/01/20/spotkanie-19</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na dziewiętnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 27 stycznia 2016 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/228205885/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty, tym razem do pubu <a href="https://www.facebook.com/carpekraft/" target="_blank"><strong>Carpe Kraft</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Carpe+Kraft+Toru%C5%84/@53.0120765,18.6028162,19z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0xd4a984360753f841?hl=pl" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Plac Teatralny 7</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Java Memory Consistency Model &ndash; context and concepts</h3>

<p>Every now and then you hear about concurrency, threads, locks, semaphores, mutexes, multiple cores, synchronized and other hard/low multithreading or mechanical sympathy things. This is the talk that actually sorts it out and brings clarity to it all.</p>

<p>I&rsquo;ll tell you why some people claimed that it&rsquo;s time for multithreaded programming already half a century ago. Why it&rsquo;s becoming a hot topic again. What it&rsquo;s really about and where (if?) it matters. I&rsquo;ll show few people you may want to dig if you plan on knowing more about this stuff. I&rsquo;ll explain why close concepts like concurrency and multithreading are being often mixed up. I&rsquo;ll tell how it matters in Java. This is for people who want clarity, who want to know what&rsquo;s really in it and why should they dig&hellip; and what should they dig. Because, there are two kinds of people. Those with guns, and those, who dig. And you don&rsquo;t wanna dig. ;&ndash;)</p>

<p>In simple words: context for multithreaded programming in Java, concepts that are important there, language support and overall big picture (including programming languages, not just Java). And lots of links / people for you to read and follow later.</p>

<p><em style="display:block;margin-bottom:32px;"><b>UWAGA:</b> pomimo angielskiego opisu, prezentacja będzie po polsku.</em></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/borek-tomasz.jpg" /></p>

<h4>Tomasz Borek</h4>

<p>Koder* z Polski, mający nadzieję nauczyć się czegoś nowego każdego dnia.</p>

<p>Wdzięczny każdemu, kto pomógł w mej drodze. Dumny z: <a href="http://sckrk.com">sckrk.com</a> oraz <a href="http://geecon.org">geecon.org</a>.
Pomaga przy: SCKRK, Polskim JUGu i krakowskiej Loży Lambda.</p>

<p>Przyznaję się do mych wad i ułomności.</p>

<p>Lubię: ludzi, programy, muzykę, gry wyobraźni, uczciwość, naukę.
Nie lubię: robić rzeczy niepotrzebnie, robić “bo mogę”.</p>

<p><em>*Po rodzicach. Oni kodowali, to i ja koduję…</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #18 [2015-12-16]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/12/07/spotkanie-18/"/>
    <updated>2015-12-07T19:00:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/12/07/spotkanie-18</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na osiemnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 16 grudnia 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/227270961/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>W gąszczu grafów, czyli jak zostać bohaterem swoich danych w Neo4j</h3>

<p>Zapraszam na przejażdkę w świat grafów podczas której zapoznamy się z teorią grafów i bazą danych Neo4j, by następnie po krótkim teoretycznym wstępie zapoznać się z językiem Cypher. Będziemy budować, materializować i przemierzać grafy, od tych małych do tych dużych. Zapoznamy się z algorytmami i technikami analizy sieci społecznościowych i nauczymy się podstaw silników rekomendacji. Wszystko to z pomocą języka który powstał na potrzeby bazy Neo4j, który łaczy ekspresyjność starego dobrego SQL i potęgę wyszukiwania wzorców w grafach, a wszystko to będzie wyglądało jak stary dobry &ldquo;ASCII art&rdquo;. Mam nadzieję, że po tym warsztacie raz na zawsze zapomnimy o klauzuli JOIN i iloczynie kartezjańskim.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/palka-jaroslaw.jpg" /></p>

<h4>Jarosław Pałka</h4>

<p>Od ponad 15 lat w branży IT, jako administrator baz danych, programista, architekt, manager i „inżynier od spraw katastrof”. Brałem udział w małych, średnich i nonsensownie dużych projektach, prowadzonych zgodnie zasadami „waterfall”, Agile oraz przy braku jakichkolwiek metodyk, z tym samym zawsze skutkiem. Co doprowadziło mnie do wniosku, że nie ważne co robisz tak długo, jak robisz to dobrze, w najprostszy z możliwych sposobów i używasz właściwych narzędzi które wykonają pracę za ciebie. W międzyczasie dałem się porwać ideą TDD oraz Software Craftmanship, do granic możliwości wyeksploatować tak piękne w swej prostocie pomysły jak REST i NoSQL, by potem porzucić je by zgłębić tajniki „system thinking” i zachwycić się siłą jaką niesie z sobą „metafora” i odkryć, że rządzą nami te same prawa „natury”. Niepokorny wyznawca kościoła JVM, badacz bytecode'u i JIT oraz wszelkiej maści parserów, interpeterów i kompilatorów.  Od czasu do czasu można usłyszeć moje niskiej jakości żarty na temat architektury na konferencjach w Polsce. W wolnych chwilach trener w <a href="http://symentis.pl" target="_blank">symentis.pl</a> i autor bloga na <a href="http://geekyprimitives.wordpress.com/" target="_blank">geekyprimitives.wordpress.com</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #17 [2015-11-25]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/11/15/spotkanie-17/"/>
    <updated>2015-11-15T18:30:00+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/11/15/spotkanie-17</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na siedemnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 25 listopada 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/226787041/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p>Sala S9 będzie otwarta <strong>od godz. 17:30</strong> &ndash; jeśli chcesz przyjść wcześniej i pogadać z uczestnikami spotkania to będzie to najlepsza do tego okazja :) <!-- more --></p>

<h3>Na co czekamy w Javie 9</h3>

<p>Całkiem niedawno pojawiła się Java 8 przynosząc nam wyrażenia lambda, nowe API dla czasu i wiele innych. A my już czekamy na to, co zobaczymy w następnej wersji. Na prezentacji opowiem jakie nowości przyniesie Java 9, co to jest project Jigsaw, jak będziemy liczyć pieniądze oraz o kilku innych.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/przybysz-dominik.jpg" /></p>

<h4>Dominik Przybysz</h4>

<p>Większość życia spędził pisząc w javie i groovym, ale zdarzało mu się oskryptowywać różne rzeczy w pythonie lub shellu. Aktualnie developer w TouKu i użytkownik scali. Uwielbia testowanie (szczególnie z pomocą Spocka) oraz wszelką automatyzację w procesie wytwarzania oprogramowania. Stara się dbać o czystość kodu (własnego i cudzego) poprzez częste code review.
<span class="clearfix"></span></p>

<h3>Clojure okiem neofity</h3>

<p>Jeżeli kodujesz już od lat, to pewnie nie raz były przed Tobą podobne pytania:<br />
&ndash; Dlaczego miałbyś nauczyć się nowego języka? Jakiego?<br />
&ndash; FP? A może &ldquo;OOP is my life&rdquo;?<br />
&ndash; Który programista przejmuje się ROI?<br />
&ndash; Dlaczego warto zrobić krok &ldquo;w kierunku historii&rdquo; i nauczyć się LISPa?<br /></p>

<p>W prezentacji postaram się powiedzieć na te pytania i dlaczego odpowiadam na nie: Clojure. A jaka jest Twoja odpowiedź?</p>

<p>Zachęcam do zabrania ze sobą urządzeń elektronicznych (niekoniecznie laptopów, telefon z przeglądarką wystarczy).</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/kapala-pawel.jpg" /></p>

<h4>Paweł Kapała</h4>

<p>Pragmatyczny koder-poliglota, startupowy deweloper, entuzjasta przedsiębiorczości. Ewangelista prostoty i dekompozycji. (reduce code <a href="https://twitter.com/kapware" target="_blank">@kapware</a>)
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #16 [2015-10-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/10/17/spotkanie-16/"/>
    <updated>2015-10-17T18:00:00+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/10/17/spotkanie-16</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toruń JUG zaprasza na szesnaste spotkanie, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 października 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/226121516/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty w&nbsp;pubie <a href="https://www.facebook.com/Cybermachina" target="_blank"><strong>Cybermachina</strong></a> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Łazienna+13,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Łazienna 13</a>).</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>JGroups &ndash; efektywny framework do komunikacji w klastrze</h3>

<p>Pisanie bezstanowych aplikacji komunikujących się po HTTP to chleb powszechni każdego programisty. Dzisiaj chciałbym Was zabrać w inną podróż &ndash; do świata klastrów, protokołów sieciowych i wywołań RPC. Zapnijcie pasy &ndash; będzie niezła zabawa!</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4>Sebastian Łaskawiec</h4>

<p>Programista pracujący w Red Hat, na co dzień zajmujący się projektem JBoss Data Grid. Niepoprawny optymista wierzący, że klastry się nie rozpadają, amator prostego kodu oraz domowego piwa.
<span class="clearfix"></span></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
