<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategoria: Spotkania | Toruń JUG]]></title>
  <link href="http://torun.jug.pl/news/categories/spotkania/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://torun.jug.pl/"/>
  <updated>2015-02-14T10:53:20+01:00</updated>
  <id>http://torun.jug.pl/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Toruń JUG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #9 [2015-01-28]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2015/01/14/spotkanie-9/"/>
    <updated>2015-01-14T05:45:14+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2015/01/14/spotkanie-9</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziewiąte spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 28 stycznia 2015 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/219822291/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1576490685899588/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Infinispan &ndash; Data Grid do zadań specjalnych</h3>

<p>Projektowanie dzisiejszych aplikacji to nie lada wyzwanie. Jedną z&nbsp;pierwszych rzeczy, o&nbsp;jakie musimy zadbać, to skalowalność. Podczas prezentacji weźmiemy pod lupę styk aplikacji oraz bazy danych i&nbsp;zobaczymy, jak Infinispan może nam w&nbsp;tym pomóc.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/laskawiec-sebastian.jpg" /></p>

<h4>Sebastian Łaskawiec</h4>

<p>Programista pracujący w&nbsp;Red Hat, na co dzień zajmujący się projektem JBoss Data Grid. Amator projektów OpenSource, czystego kodu i&nbsp;dobrych unit testów. Prywatnie, zapalony narciarz i&nbsp;domowy piwowar.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Jak sobie radzić z&nbsp;zastanym kodem</h3>

<p>W&nbsp;pracy programisty być może więcej czasu poświęcamy na zmianę istniejącego kodu niż na tworzenie nowego. Jesteśmy szczęśliwcami, jeśli musimy zmieniać jedynie swój własny kod. Często jednak zmieniamy słaby kod napisany przez ludzi których już nie ma w&nbsp;naszej organizacji.</p>

<p>W&nbsp;prezentacji chciałbym opowiedzieć o&nbsp;swoich doświadczeniach w&nbsp;pracy z&nbsp;zastanym kodem. Zrobię to od poziomu refaktoringu pojedynczych fragmentów kodu, poprzez zmiany całych komponentów i&nbsp;aplikacji, aż do transformacji złożonych systemów.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/muchewicz-krzysztof.jpg" /></p>

<h4>Krzysztof Muchewicz</h4>

<p>Jestem &ldquo;Architektem Rozwiązań&rdquo; w&nbsp;grupie Allegro. Moim głównym zadaniem jest transformacja PHP-owej platformy Allegro do cywilizowanej postaci. W&nbsp;ciągu dziesięciu lat kariery informatycznej (po)pełniłem każdą możliwą rolę w&nbsp;IT od programisty, poprzez lidera, menadżera, po architekta.</p>

<p>Miałem okazję tworzyć rozwiązania w&nbsp;C++, .NET, Java. Programowałem i&nbsp;projektowałem aplikacje desktopowe, bazodanowe, webowe. Obecnie najbardziej jara mnie Domain Driven Design i&nbsp;architektura Lambda. Prywatnie kręcą mnie buddyzm i&nbsp;podróże.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #8 [2014-12-17]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8/"/>
    <updated>2014-12-04T09:31:34+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/12/04/spotkanie-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ósme spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 17 grudnia 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/219060454/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/639427786165648/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Pytaj albo Rób, czyli mały wstęp do CQRS</h3>

<p>Nie samym kodem człowiek żyje, więc najwyższa pora opowiedzieć troszeczkę na temat fajnych pomysłów na architekturę. Jednym z&nbsp;najbardziej istotnych jest CQRS &ndash; Command Query Responsibility Separation. Idea, choć w&nbsp;swoich podstawach dość prosta, pozwala nam na tworzenie szybkich, łatwo rozszerzalnych aplikacji.</p>

<p>Podczas prezentacji przedstawię podstawowe zastosowanie CQRS, a&nbsp;także postaram się opowiedzieć o&nbsp;tym, za pomocą jakich narzędzi można stworzyć szybko aplikację opartą na zasadach tego wzorca.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/papierski-zbyszko.jpg" /></p>

<h4>Zbyszko Papierski</h4>

<p>Architekt rozwiązań w Grupie Allegro, czciciel JVM i&nbsp;wszystkiego co z&nbsp;nim związane. Pasjonat technologii dookoła wyszukiwarkowych. Prywatnie także gracz i&nbsp;komiksiarz.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>9 lat pracy zdalnej &ndash; czego się nauczyłem? Jak efektywnie pracować w&nbsp;zespole rozproszonym?</h3>

<p>Na przestrzeni ostatnich 9&nbsp;lat pracowałem zdalnie w&nbsp;4&nbsp;zupełnie różnych zespołach &ndash; w&nbsp;korporacji (JBoss/Red Hat), w&nbsp;międzynarodowym startupie (Vocado), we własnej firmie (SoftwareMill) i&nbsp;jako trener/konsultant (BNS IT).</p>

<p>Chciałbym podzielić się swoim doświadczeniem zarówno z&nbsp;perspektywy osoby pracującej zdalnie, jak i&nbsp;z&nbsp;perspektywy wyzwań stojących przed całym zespołem.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/wrzeszcz-pawel.png" /></p>

<h4>Paweł Wrzeszcz</h4>

<p>Trener, konsultant w&nbsp;BNS IT. Współtwórca sukcesu w&nbsp;pełni rozproszonej, zwinnej i&nbsp;pozbawionej managerów firmy SoftwareMill. Mieszka w&nbsp;Warszawie. Pochodzi z&nbsp;Torunia. Blog: <a href="http://pawel.wrzesz.cz" target="_blank">pawel.wrzesz.cz</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #7 [2014-11-26]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/11/13/spotkanie-7/"/>
    <updated>2014-11-13T06:05:05+01:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/11/13/spotkanie-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Siódme spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 26 listopada 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/218644526/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne upominki w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1514855825439863/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Dobre praktyki projektowania systemów dla chmury AWS</h3>

<p>Prezentacja dobrych praktyk projektowania systemów IT w&nbsp;chmurze obliczeniowej. Jak budować wysoko-dostępne, skalowalne i&nbsp;rozproszone geograficznie aplikacje. Wnioski i&nbsp;przykłady będą zaprezentowane na podstawie wdrożeń wykonanych przez prowadzącego &ndash; m.in. systemu dla linii lotniczych opartego o&nbsp;usługi Amazon Web Services.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/balinski-michal.jpg" /></p>

<h4>Michał Baliński</h4>

<p>Software Architect / IT Manager w&nbsp;firmie AMG.net. Na co dzień zajmuje się Javowymi projektami integracyjnymi (SOA / ESB / REST API), chmurami obliczeniowymi oraz HPC middelware. AWS Certified Solution Architect (Associate).</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3><del>O co chodzi z tym programowanie funkcyjnym?</del></h3>

<p><del>Języki funkcyjne są stare. Przykładowo Erlang pojawił się w&nbsp;1986 roku, a&nbsp;Haskell w&nbsp;1990. Dlaczego dopiero teraz w&nbsp;XXI wieku programiści JVM zainteresowali się tą tematyką? Java w&nbsp;wersji 8 wprowadza sporo elementów programowania funkcyjnego oficjalnie uznając go za wiodący nurt. Czy to po prostu nowy hype? Nowa moda?</del></p>

<p><del>Prezentacja pokaże skąd wzięła się potrzeba na elementy programowania funkcyjnego w&nbsp;Javie i&nbsp;jak odbijają się one na wydajności aplikacji.</del></p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/modzelewski-piotr.jpg" /></p>

<h4><del>Piotr Modzelewski</del></h4>

<p><del>Programista Java pracujący przy systemach wymagających wysokiej wydajności i&nbsp;skalowalności. Oprócz programowania zajmuje się architekturą oprogramowania. Wyznawca zasad XP z&nbsp;dużym naciskiem na TDD. Stara się wdrażać zasady software craftsmanship w&nbsp;codziennej pracy. Wierzy w&nbsp;siłę łączenia wielu języków przy jednym projekcie. Bardziej od bogatych i&nbsp;opasłych rozwiązań JEE woli proste i&nbsp;dedykowane rozwiązania.</del></p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Wstęp do AngularJS dla programisty Java</h3>

<p>Historia interfejsów użytkownika w świecie Javy jest historią bez szczęśliwego zakończenia. Mnogość rozwiązań wydaje się być tylko ostatnim krzykiem tonącego. Zamiast jednak płakać nad obecną sytuacją oswójmy się z nadchodzącą rewolucją. W tej prezentacji chciałbym pokazać jak w środowiskach opartych o Javę używać jednej z bardziej udanych bibliotek JavasSriptowych &ndash; AngularJS.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/piotrowski-slawek.jpg" /></p>

<h4>Sławek Piotrowski</h4>

<p>Programista Java, obecnie związany z PayU, gdzie zajmuje się rozwijaniem wiodącej polskiej platformy płatności online, autor kilku projektów open source: EvoInflector, ClassIndex, Moonshine.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #6 [2014-10-29]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/10/15/spotkanie-6/"/>
    <updated>2014-10-15T19:17:25+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/10/15/spotkanie-6</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Szóste spotkanie toruńskiej grupy użytkowników języka Java odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 29 października 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S9 na Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul. Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/213609002/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na stronę wydarzenia na portalu <a href="https://www.facebook.com/events/1497663360507969/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)</p>

<p><strong>Uwaga!</strong> Jeśli ktoś nie ma możliwości dotarcia na afterparty, a&nbsp;mimo wszytko chciałby porozmawiać ze znajomymi, prelegentami lub liderami grupy, to zachęcamy do przybycia na Wydział trochę wcześniej. Sala będzie otwarta <strong>dla wszystkich od godziny 17:30</strong>. Serdecznie zapraszamy! <!-- more --></p>

<h3>Wprowadzenie do modelu aktorów na JVM</h3>

<p>Chciałbym przedstawić model aktorów jako alternatywę do standardowego modelu współbieżności oraz wielowątkowości &ndash; czyli asynchroniczne przesyłane wiadomości pomiędzy aktorami zamiast semaforów, locków i&nbsp;innych prób walki z&nbsp;wątkami. Prezentacja oparta będzie o&nbsp;framework Akka.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/fejzer-mikolaj.jpg" /></p>

<h4>Mikołaj Fejzer</h4>

<p>Doktorant, zawodowo programista Java, obecnie związany z&nbsp;PayU. Entuzjasta programowania funkcyjnego.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Docker and JBoss – the perfect combination</h3>

<p>In this talk, right after introduction to Docker, Marek will dive into examples how you can leverage this tool to create a&nbsp;deployment environment for your applications. You will see how to cluster WildFly and deploy application to it. Marek will share some tips and tricks too: for example how to manage logs or customize the configuration of WildFly to be able to deploy your applications. Prezentacja będzie po polsku.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/goldmann-marek.jpg" /></p>

<h4>Marek Goldmann</h4>

<p>Marek joined Red Hat in January 2009 and started hacking on Cloud-related JBoss projects. Currently Marek leads the WildFly integration effort with the Fedora operating system, and makes sure that JBoss' projects run well on Docker.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Spotkanie #5 [2014-09-24]]]></title>
    <link href="http://torun.jug.pl/news/2014/09/10/spotkanie-5/"/>
    <updated>2014-09-10T05:55:23+02:00</updated>
    <id>http://torun.jug.pl/news/2014/09/10/spotkanie-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Halo, halo! Nadszedł długo wyczekiwany moment &ndash; wracamy po wakacyjnej przerwie! Mamy nadzieję, że zdążyliście &ldquo;naładować baterie&rdquo; przed nowym sezonem spotkań JUGowych i&nbsp;stawicie się licznie na piąte spotkanie toruńskiego JUGa, które odbędzie się <strong>w&nbsp;środę, 24 września 2014 roku w&nbsp;godzinach 18:00-20:00 w&nbsp;sali S3 na&nbsp;Wydziale Matematyki i&nbsp;Informatyki UMK</strong> (<a href="https://www.google.pl/maps/place/Fryderyka+Chopina+12%2F18,+Toruń/" target="_blank"><span class="glyphicon glyphicon-map-marker"></span>ul.&nbsp;Chopina 12/18</a>).</p>

<p>Wstęp na&nbsp;spotkanie jest wolny. Rejestracja jest obowiązkowa i&nbsp;odbywa się przez portal <a href="http://www.meetup.com/Torun-JUG/events/206212552/" target="_blank">Meetup</a>. Wśród osób zarejestrowanych na to wydarzenie zostaną rozlosowane atrakcyjne nagrody w&nbsp;postaci licencji oprogramowania oraz książek elektronicznych.</p>

<p>Zapraszamy również na&nbsp;stronę wydarzenia na&nbsp;portalu <a href="https://www.facebook.com/events/337936389708541/" target="_blank">Facebook</a>.</p>

<p>Po spotkaniu zapraszamy tradycyjnie na małe afterparty do Krajiny Piva :)<!-- more --></p>

<h3>Sexy unit testy</h3>

<p>Złapałem się ostatnio na rzeczy, która dla niektórych może wydawać się dziwna (w&nbsp;każdym razie dla mojej żony tak i&nbsp;nie chodzi tu o &nbsp;nietypowe techniki w&nbsp;pożyciu małżeńskim) &ndash; fajnie jest popisać testy. Postrzeganie problemów zmienia się z&nbsp;czasem (nie chcąc pisać &ldquo;z&nbsp;wiekiem&rdquo;). Może z&nbsp;tego samego powodu polubiłem piwo pszeniczne i&nbsp;zacząłem kupować oryginalny software. Tą prezentacją, o&nbsp;temacie z&nbsp;pozoru banalnym, chciałbym zachęcić (szczególnie &ldquo;młodych gniewnych&rdquo;) do pisania lepszych testów jednostkowych, które nie tylko testują ale i&nbsp;potrafią udokumentować kod produkcyjny. Przedstawię zbiór kilku przykładów i&nbsp;propozycji na to, jak zrobić testy bardziej sexy.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/sawicki-lukasz.jpg" /></p>

<h4>Łukasz Sawicki</h4>

<p>Programista Java z&nbsp;całkiem sporym stażem, wyznawca zwinności z&nbsp;doświadczeniem scrum-masterskim, wciąż i&nbsp;ciągle poszukujący tej właściwej drogi pisania lepszego kodu. Od 3&nbsp;lat pracujący w&nbsp;PayU głównie nad rozwiązaniami anty-fraudowymi. Wielbiciel dobrej kawy, iteracyjnego ulepszania swojej gitary i&nbsp;używania sprzętu fotograficznego nie tylko w&nbsp;celach relaksacyjnych.</p>

<p><span class="clearfix"></span></p>

<h3>Hadoop &ndash; szybki start</h3>

<p>Coraz większy napływ informacji do naszych systemów wymaga nowego podejścia do problemu przetwarzania danych. Jak przechować interesujące nas tweety? Co zrobić z&nbsp;nadmiarem logów? Jak zbudować system rekomendacji? Rozwiązaniem naszych problemów może być Hadoop. W&nbsp;trakcie krótkiej prezentacji omówimy podstawowe założenia systemu, wyjaśnimy jak szybko przetwarzać duże zbiory danych oraz uruchomimy nasz pierwszy klaster Hadoopa.</p>

<p><img class="no-border speaker-face" src="{{ root_url }}/images/speakers/osinski-arek.png" /></p>

<h4>Arek Osiński</h4>

<p>Na co dzień sysadmin. Od dłuższego czasu związany z&nbsp;BigData. Entuzjasta Linuxa, nowych technologii oraz jazdy na rowerze.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
